**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Monuments du monde
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Dans quel pays se trouve la Liberté éclairant le monde, ou Statue de la Liberté ?
A > États-Unis *
B > France
C > Canada
D > Royaume-Uni
Anecdote: Cette statue est située sur l'île de Liberty Island au sud de Manhattan, à l'embouchure de l'Hudson et à proximité d'Ellis Island.

[Débutant]
Question: Dans quel État européen se situe la Sagrada Familia, consacrée par Benoît XVI en 2010 ?
A > En Espagne *
B > Au Portugal
C > En Italie
D > À Chypre
Anecdote: C’est l'un des exemples les plus connus du modernisme catalan et un monument emblématique de la ville de Barcelone.

[Débutant]
Question: Dans quel pays peut-on voir les pyramides de Gizeh, classées depuis 1979 ?
A > En Égypte *
B > En Afrique du Sud
C > En Tunisie
D > Au Maroc
Anecdote: Les trois plus grandes et plus célèbres des pyramides d'Égypte sont celles de Khéops, Khéphren et Mykérinos.

[Débutant]
Question: Dans quel pays peut-on contempler la tour Eiffel, haute de 324 mètres ?
A > France *
B > Italie
C > Royaume-Uni
D > États-Unis
Anecdote: Construite par Gustave Eiffel, ce monument est devenu le symbole de la capitale française et un site touristique de premier plan.

[Débutant]
Question: Dans quel pays européen peut-on regarder le Colisée, à l'origine amphithéâtre Flavien ?
A > En Italie *
B > Au Portugal
C > En Espagne
D > En Grèce
Anecdote: Cet immense amphithéâtre ovoïde est le plus grand jamais construit dans l'empire romain.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville peut-on entendre sonner Big Ben, grande cloche de plus de 13 tonnes ?
A > Londres *
B > Pékin
C > New York
D > Paris
Anecdote: Big Ben se trouve au sommet de l'Elizabeth Tower, la tour horloge du Palais de Westminster, qui est le siège du parlement britannique.

[Débutant]
Question: Dans quel pays retrouve-t-on la plus grande muraille du monde jamais construite ?
A > En Chine *
B > En Inde
C > En France
D > En Afrique du Sud
Anecdote: Depuis 1987, la Grande Muraille est classée au patrimoine mondial de l'UNESCO sous le numéro 438.

[Débutant]
Question: Quel musée parisien, indissociable de sa pyramide, est connu dans le monde entier ?
A > Musée du Louvre *
B > Musée Rodin
C > Musée Picasso
D > Musée de Cluny
Anecdote: Le Louvre est le musée le plus visité au monde, et le site culturel payant le plus visité de France.

[Débutant]
Question: Dans quel pays se dresse le Machu Pichu, perché sur un promontoire rocheux ?
A > Au Pérou *
B > Au Chili
C > Au Cambodge
D > En Bolivie
Anecdote: Machu Picchu, ville sacrée oubliée durant des siècles, est considérée comme une œuvre maîtresse de l’architecture inca.

[Débutant]
Question: Quel mur représente le lieu le plus sacré de la religion juive ?
A > Des Lamentations *
B > Des sables
C > Des Noms
D > De la honte
Anecdote: Le Mur des Lamentations est révéré par les juifs pour sa proximité avec le Saint des Saints, situé sur le mont du Temple.

[Confirmé]
Question: Qui a cassé le nez du Sphinx qui se dresse devant les grandes pyramides du plateau de Gizeh ?
A > Napoléon *
B > Louis XV
C > Henri IV
D > Charles IX
Anecdote: La suprématie des Blancs a conduit Napoléon à détruire le nez du Sphinx parce qu'il rappelait trop la majesté de l'homme noir.

[Confirmé]
Question: Sur quelles îles se trouvent les Moaï, gigantesques ancêtres divinisés de pierre ?
A > Îles de Pâques *
B > Îles Cook
C > Îles Galapagos
D > Îles de Noël
Anecdote: La majorité de ces monolithes est sculptée dans du tuf issu principalement de la carrière de Rano Raraku.

[Confirmé]
Question: Dans quel pays peut-on assister à un concert dans l'opéra de Sydney ?
A > En Australie *
B > En Antarctique
C > Dans les Samoa
D > En Nouvelle-Zélande
Anecdote: L'opéra est aujourd'hui une attraction touristique majeure de la ville bien que les visiteurs ne puissent assister aux représentations.

[Confirmé]
Question: Aux États-Unis, quel célèbre bâtiment possède une forme de plan particulière ?
A > Le Pentagone *
B > Kirkbride
C > Graceland
D > Pickfair
Anecdote: Cet immeuble de cinq étages, inauguré le 15 janvier 1943 est le plus vaste immeuble de bureaux du monde.

[Confirmé]
Question: Quel grand monument métallique est représentatif de la ville de Bruxelles ?
A > Atomium *
B > Voortrekker
C > Luizenmolen
D > Tour et Taxis
Anecdote: L'Atomium représente la maille conventionnelle du cristal de fer (structure cubique centrée) agrandie 165 milliards de fois.

[Confirmé]
Question: Dans laquelle de ces villes retrouve-t-on une réplique à échelle réduite de la tour Eiffel ?
A > Las Vegas *
B > Chicago
C > Hong Kong
D > Moscou
Anecdote: La réplique de 165 mètres se situe en face de l'hôtel-casino Paris Las Vegas sur le Las Vegas Strip.

[Confirmé]
Question: Quel pont-aqueduc romain comportant trois étages enjambe le Gardon ?
A > Le pont du Gard *
B > Le pont Caquot
C > Le pont Napoléon
D > Le pont de Seyssel
Anecdote: Le pont assurait dans sa fonction première la continuité de l'aqueduc romain qui conduisait l'eau d'Uzès à Nîmes.

[Confirmé]
Question: Dans quel pays se trouve Angkor Vat, sur le site archéologique d'Angkor ?
A > Au Cambodge *
B > Au Vietnam
C > En Thaïlande
D > En Thaïlande
Anecdote: Les ruines d'Angkor sont situées dans les forêts au nord du Tonlé Sap, en bordure de la ville de Siem Reap.

[Confirmé]
Question: Dans quelle ville française peut-on retrouver une tour surnommée Le Crayon ?
A > Lyon *
B > Limoges
C > Bordeaux
D > Toulouse
Anecdote: La Tour Part-Dieu est un gratte-ciel de bureaux situé dans le quartier de la Part-Dieu à Lyon, en France.

[Confirmé]
Question: Quels temples creusés dans la falaise ont été construits par le pharaon Ramsès II ?
A > Abou Simbel *
B > Péluse
C > Mallawi
D > Esna
Anecdote: Les temples ont été construits au nord du lac Nasser sur le Nil, à environ soixante-dix kilomètres de la deuxième cataracte du Nil.

[Expert]
Question: Quel pays renferme la Tour de Belém, inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO ?
A > Le Portugal *
B > Israël
C > L'Espagne
D > L’Égypte
Anecdote: La Tour de Belém a été construite sur les bords du Tage dans la freguesia de Santa Maria de Belém entre 1515 et 1521.

[Expert]
Question: Dans quel pays africain se situe le Voortrekker Monument, rendant hommage aux pionniers boers ?
A > En Afrique du Sud *
B > Au Mali
C > En Égypte
D > Au Ghana
Anecdote: Symbole du nationalisme afrikaner, le monument se dresse depuis 1949 sur une colline à l'entrée sud de la capitale sud-africaine.

[Expert]
Question: Dans quel État sud-américain peut-on admirer une célèbre statue de Carlos Pellegrini ?
A > En Argentine *
B > En Bolivie
C > En Colombie
D > Au Brésil
Anecdote: Durant sa période présidentielle, il réussit à assainir les finances de l'état et créa la Banque de la Nation Argentine.

[Expert]
Question: Combien d'étages possède la tour de Pise, sur la Piazza dei Miracoli ?
A > Huit *
B > Cinq
C > Dix
D > Treize
Anecdote: Sa célébrité vient notamment de son inclinaison caractéristique, qui est actuellement d'un angle de 3° 59' vers le sud.

[Expert]
Question: Depuis 1934, qu'est devenue la basilique Sainte-Sophie de Constantinople ?
A > Un musée *
B > Un hôtel
C > Une église
D > Une mosquée
Anecdote: La basilique est dédiée au Christ, « Sagesse de Dieu », selon la tradition théologique chrétienne.

[Expert]
Question: Combien de noms de savants sont gravés sur la base du premier étage de la Tour Eiffel ?
A > 72 *
B > 55
C > 87
D > 64
Anecdote: Gustave Eiffel a fait graver soixante-douze noms de scientifiques, ingénieurs ou industriels qui ont honoré la France de 1789 à 1889.

[Expert]
Question: Quel est le style du Parthénon de l'Acropole à Athènes, réalisé en marbre du Pentélique ?
A > Dorique *
B > Corinthien
C > Éolique
D > Ionique
Anecdote: Le Parthénon était consacré à la déesse Athéna Parthenos, protectrice de la cité et déesse de la guerre et de la sagesse.

[Expert]
Question: Quelle est la longueur du célèbre pont de pierre de Bordeaux ?
A > 487 mètres *
B > 560 mètres
C > 339 mètres
D > 621 mètres
Anecdote: Le pont est construit en pierre et en brique, avec la particularité de comporter des espaces vides intérieurs.

[Expert]
Question: Quelle gare classée a été mise en avant dans une publicité de la marque Chanel ?
A > Gare de Limoges *
B > Gare de Toulouse
C > Gare de Lyon
D > Gare de Bordeaux
Anecdote: L'esthétique du bâtiment actuel emprunte autant à un Art nouveau tardif qu'à l'Art déco et au néoclassicisme.

[Expert]
Question: Où pouvez-vous visiter le palais Jacques-Cœur, chef-d’œuvre de l'architecture gothique tardive ?
A > Bourges *
B > Bordeaux
C > Blois
D > Besançon
Anecdote: Cet édifice naît de la volonté du riche marchand Jacques Cœur de bâtir une « grand' maison » dans sa ville natale.

* = Bonne réponse