**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Bruxelles de nos jours
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Bruxelles est la capitale de la Communauté française et flamande de quel pays ?
A > La Belgique *
B > Les Pays-Bas
C > La Suisse
D > L'Allemagne
Anecdote: Constituée de 19 communes, Bruxelles-Capitale est une région urbaine dotée de son propre gouvernement et parlement.

[Débutant]
Question: Laquelle des trois régions de Belgique Bruxelles compose-t-elle ?
A > Bruxelles-Capitale *
B > Région wallonne
C > Région flamande
D > Limbourg
Anecdote: Si on la compare à la plupart des régions d'Europe, Bruxelles-capitale dispose d'un territoire relativement réduit.

[Débutant]
Question: À quel endroit du territoire belge est à peu près située la ville de Bruxelles ?
A > Au centre *
B > Au Sud
C > Au Nord
D > À l'Ouest
Anecdote: C'est à Bruxelles-Capitale que siègent la plupart des institutions de l'UE, ainsi que de nombreuses organisations internationales.

[Débutant]
Question: Par quelle ceinture autoroutière la banlieue de Bruxelles est-elle délimitée  ?
A > Le Ring *
B > A17
C > A1
D > A601
Anecdote: Un des premiers tronçons du Ring a été construit à la fin des années 1960 en tant que morceau de l'autoroute Bruxelles-Paris.

[Débutant]
Question: Quel gratte-ciel situé à Bruxelles est le plus grand de Belgique ?
A > Tour du Midi *
B > Tour Astro
C > Tour des Finances
D > Tour Rogier
Anecdote: Haute de 150 m, La Tour du Midi, qu'il ne faut pas confondre avec la Tour des Finances, se trouve en face de la gare du Midi.

[Débutant]
Question: Quel bâtiment est le siège de la Commission européenne, à Bruxelles ?
A > Berlaymont *
B > Solvay
C > Castellani
D > Stoclet
Anecdote: Le bâtiment Berlaymont abrite également les services attachés aux cabinets du président et des commissaires.

[Débutant]
Question: Quelle est la principale langue parlée à Bruxelles, capitale de la Belgique ?
A > Le français *
B > Le néerlandais
C > L'allemand
D > L'espagnol
Anecdote: Toutefois, l'usage de l'anglais dans la région de Bruxelles-Capitale et sa périphérie est un phénomène en hausse.

[Débutant]
Question: Quelle est la plus importante université francophone de Bruxelles ?
A > ULB *
B > UCL
C > ULG
D > USL
Anecdote: Fondée en 1834, l'ULB est régulièrement citée comme faisant partie des 150 meilleures universités mondiales.

[Débutant]
Question: Quel train, inspiré du TGV, relie Bruxelles à Paris, Amsterdam et Cologne ?
A > Thalys *
B > Eurostar
C > Elipsos
D > Iris
Anecdote: Les trains Thalys coexistent avec les rames Eurostar, les rames TGV Réseau ou Sud-Est et les rames ICE.

[Débutant]
Question: En combien de communes la Région de Bruxelles-Capitale est-elle divisée ?
A > 19 *
B > 22
C > 25
D > 28
Anecdote: La Ville de Bruxelles, la plus vaste d’entre elles, s'étend du centre au nord de l'agglomération et est entourée par les 18 autres.

[Confirmé]
Question: Quel est le climat de la région de Bruxelles, comme pour l'ensemble de la Belgique d'ailleurs ?
A > Tempéré océanique *
B > Tropical humide
C > Polaire
D > Subarctique
Anecdote: Ce climat est dû grâce à la proximité de l'océan Atlantique et du Gulf Stream qui régule le temps grâce à l'inertie calorifique de ses eaux.

[Confirmé]
Question: Combien observe-t-on environ de jours de précipitations par an dans la région de Bruxelles ?
A > 200 *
B > 150
C > 100
D > 50
Anecdote: Ces statistiques de précipitations en font, après Dublin, la capitale la plus pluvieuse (en nombre de jours) d'Europe.

[Confirmé]
Question: Quel quartier de Bruxelles est formé par le Palais royal, le Palais de la Nation et la place Royale ?
A > Quartier des Palais *
B > Marolles
C > Sablon
D > Midi-Lemonnier
Anecdote: En contrebas se situe la gare centrale et le Mont des Arts où se trouvent la Bibliothèque et la Cinémathèque royale de Belgique.

[Confirmé]
Question: Quel est le plus grand quartier d'affaires de Bruxelles et de Belgique ?
A > Léopold *
B > Helmet
C > Saint-Job
D > Diamant
Anecdote: Aujourd'hui, les bâtiments administratifs ont remplacé la majorité des hôtels de maître et des maisons bourgeoises du quartier.

[Confirmé]
Question: À Bruxelles, quelle forêt le bois de la Cambre prolonge-t-il ?
A > Forêt de Soignes *
B > Forêt de Chaux
C > Forêt de Retz
D > Forêt de Brotonne
Anecdote: La forêt de Soignes est connexe avec le bois de la Cambre, promenade forestière et champêtre qui pénètre dans la ville.

[Confirmé]
Question: À combien de personnes est estimée la population estudiantine de Bruxelles-Capitale ?
A > 50 000 *
B > 40 000
C > 30 000
D > 20 000
Anecdote: La population scolaire bruxelloises comptabilise pour l'année scolaire 2010/2011 un total de 231 567 élèves.

[Confirmé]
Question: Quel train, majoritairement détenu par la SNCF, relie Bruxelles à Londres ?
A > Eurostar *
B > Thalys
C > Alleo
D > Vauban
Anecdote: Composée de dix-huit voitures et de deux motrices, chaque rame mesure 393 m de long et peut transporter jusqu'à 750 passagers.

[Confirmé]
Question: Quel axe routier bruxellois comprend une série de huit tunnels et de voies rapides ?
A > La petite ceinture *
B > La grande boucle
C > Le petit nœud
D > Le grand ring
Anecdote: Le cœur de ville, appelé Pentagone, est délimité par une première ceinture de boulevards, équivalent des boulevards parisiens.

[Confirmé]
Question: Comment est couramment nommé l'aéroport de Bruxelles-National ?
A > Zaventem *
B > Ternat
C > Wemmel
D > Tremelo
Anecdote: L'aéroport est utilisé pour les vols européens et les vols internationaux vers l'Afrique, l'Asie ou le Moyen-Orient.

[Confirmé]
Question: Quelle est la troisième plus grande salle de concert de Bruxelles, située dans la banlieue sud ?
A > Forest National *
B > Le Botanique
C > Tour et Taxis
D > Cirque Royal
Anecdote: Située sur la commune bruxelloise de Forest, elle est inaugurée au début de 1971 par des représentations du Ballet du XXe siècle.

[Expert]
Question: Combien d'habitants pouvait-on compter environ dans la ville de Bruxelles au 1er janvier 2015 ?
A > 177 000 *
B > 197 000
C > 157 000
D > 137 000
Anecdote: Un projet gouvernemental de création d'une zone dont la population et les limites doivent être définies avec précision est en cours.

[Expert]
Question: Comment est appelé le cœur historique de la ville de Bruxelles ?
A > Pentagone *
B > Hexagone
C > Octogone
D > Dodécagone
Anecdote: Équivalent du City road londonien, le Pentagone est toutefois aménagé au nord et à l'est en autoroutes urbaines.

[Expert]
Question: Combien d'hectares d'espaces verts recouvrent la surface de la Région Bruxelles-Capitale ?
A > 8 000 *
B > 6 000
C > 4 000
D > 2 000
Anecdote: L'intégrité de l'ensemble des espaces verts bruxellois est classé site Natura 2000 pour conserver la faune et la flore.

[Expert]
Question: En quelle année la ville de Bruxelles a-t-elle fêté son millénaire officiel ?
A > 1979 *
B > 1959
C > 1999
D > 1939
Anecdote: On relève cependant des vestiges et toponymes relatifs à la civilisation des mégalithes, dolmens et pierres levées.

[Expert]
Question: Avec quelle ville Bruxelles partage-t-elle le titre de ville comptant le plus de journalistes accrédités ?
A > Washington *
B > Madrid
C > Dublin
D > Marseille
Anecdote: Washington a été créée à la suite de la signature du Residence Act en 1790, qui prévoyait la création d'une capitale fédérale.

[Expert]
Question: Quel édifice bruxellois est considéré comme référence de l'architecture éclectique ?
A > Palais de Justice *
B > Villa Empain
C > Maison Horta
D > Café Métropole
Anecdote: Situé sur la plus grande place de Bruxelles, le palais est plus vaste que la Basilique Saint-Pierre de Rome.

[Expert]
Question: Quel style architectural bruxellois est l'œuvre de Victor Horta, Paul Hankar et Henry Van de Velde ?
A > Art nouveau *
B > Art déco
C > Art moderne
D > Art baroque
Anecdote: Avant la Première Guerre mondiale, ce mouvement évolua vers un style plus géométrique, caractéristique du mouvement Art déco.

[Expert]
Question: À combien de kilomètres s'étend le réseau d'égouts de la ville de Bruxelles ?
A > 1 500 *
B > 2 000
C > 2 500
D > 3 000
Anecdote: Il fait l'objet d'un plan d'assainissement et même de renouvellement des parties les plus anciennes remontant à plus d'un siècle.

[Expert]
Question: Quel théâtre bruxellois est un bâtiment très caractéristique de l'architecture des années 1960 ?
A > Théâtre 140 *
B > Théâtre Mercelis
C > Théâtre Varia
D > Théâtre du Méridien
Anecdote: Le Théâtre 140 est une salle de spectacle bruxelloise fondée en 1963 par Jo Dekmine qui en resta directeur jusqu'en 2015.

[Expert]
Question: Quel célèbre musée bruxellois est logé dans l'Hôtel du Lotto ?
A > Musée Magritte *
B > Musée du jouet
C > Musée du cinéma
D > Musée BELvue
Anecdote: Au cours des siècles, les propriétaires se sont succédé pour transformer le bâtiment en hôtel, en bijouterie et enfin en musée.

* = Bonne réponse