**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Canada
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: En combien de provinces le Canada est-il divisé en plus des trois territoires fédéraux ?
A > 10 provinces *
B > 4 provinces
C > 6 provinces
D > 50 provinces
Anecdote: Les provinces sont des États fédérés possédant des pouvoirs souverains, indépendamment du gouvernement fédéral.

[Débutant]
Question: Quelles sont les deux couleurs du drapeau du Québec, révélé pour la première fois en 1948 ?
A > Le bleu et le blanc *
B > Le bleu et le rouge
C > Le rouge et le blanc
D > Le rouge et le bleu
Anecdote: Le drapeau national du Québec est composé d'une croix blanche et de quatre fleurs de lys blanches sur fond azur.

[Débutant]
Question: Quel festival se déroulant chaque année à Montréal au Québec a pour thème le rire ?
A > Juste pour rire *
B > Rions un peu
C > Rire en famille
D > Venir et rire
Anecdote: Créé en 1983 par Gilbert Rozon, le festival Juste pour rire est le plus gros événement du genre sur la planète.

[Débutant]
Question: Quel chanteur, auteur-compositeur-interprète et homme de scène, « reviendra à Montréal » ?
A > Robert Charlebois *
B > Jacques Desrosiers
C > Pierre Laurendeau
D > Gaston Mandeville
Anecdote: Robert Charlebois est aujourd'hui considéré comme un géant de la chanson québécoise aux côtés de Félix Leclerc.

[Débutant]
Question: Comment appelle-t-on le renne au Canada, cervidé des régions arctiques et subarctiques ?
A > Le caribou *
B > Le renne canadien
C > Le grand cerf
D > Le boisé
Anecdote: Les plus grandes hardes de caribous sauvages se trouvent en Alaska et dans le nord du Québec et du Labrador.

[Débutant]
Question: Quel nom portent les habitants de Montréal, la ville la plus peuplée du Québec ?
A > Les montréalais *
B > Les montréaliens
C > Les montréalois
D > Les montroix
Anecdote: Montréal est la quatrième agglomération francophone de langue officielle et la ville francophone la plus peuplée d'Amérique.

[Débutant]
Question: Pourquoi un homme qui vit au Canada ne peut être enterré aux États-Unis ?
A > Il est encore vivant *
B > À cause de la loi
C > Il vit au Canada
D > Il est déjà décédé
Anecdote: Le Canada occupe la partie septentrionale de l'Amérique du Nord et compte environ 36 millions d'habitants.

[Débutant]
Question: Quelle artiste célèbre, née à Nieppe dans le Nord de la France, a chanté Ma cabane au Canada ?
A > Line Renaud *
B > Régine
C > Juliette Greco
D > Sheila
Anecdote: En 1950, Line Renaud épouse Loulou Gasté, qui restera son mari jusqu'à sa mort en 1995.

[Débutant]
Question: Quelles sont les deux langues officielles les plus parlées au Canada ?
A > Français et anglais *
B > Anglais et espagnol
C > Français et italien
D > Espagnol et anglais
Anecdote: Au Canada, le français et l'anglais ont un statut égal dans les tribunaux fédéraux ainsi qu'au Parlement.

[Débutant]
Question: Avec 10 millions de km2, quel rang mondial occupe le Canada en terme de superficie ?
A > Deuxième *
B > Troisième
C > Quatrième
D > Cinquième
Anecdote: Le Canada occupe la partie septentrionale de l'Amérique du Nord, bordé par les États-Unis au sud et au nord-ouest.

[Confirmé]
Question: Sur la rive nord de quel lac se situe la ville de Toronto, à la frontière avec les États-Unis ?
A > Lac Ontario *
B > Lac Huron
C > Lac Érié
D > Lac Michigan
Anecdote: Avec ses 2,5 millions d'habitants, Toronto est la plus grande ville du Canada et la capitale de la province de l'Ontario.

[Confirmé]
Question: Quelle chanteuse québécoise a remporté la saison 1 de La Voix au Canada ?
A > Valérie Carpentier *
B > Léa Morgane
C > Julie Massicotte
D > Valérie Amyot
Anecdote: Adaptée d'un concept néerlandais, c'est la version de The Voice la plus regardée au monde.

[Confirmé]
Question: Quel navigateur et explorateur malouin a découvert le Canada en 1534 ?
A > Jacques Cartier *
B > Humphrey Gilbert
C > Pierre de Chauvin
D > Francis Drake
Anecdote: Jacques Cartier est le premier Européen à décrire et nommer les eaux, les rives et les habitants du Saint-Laurent.

[Confirmé]
Question: Quel est le plus long fleuve du Canada, navigable approximativement cinq mois par an ?
A > Le Mackenzie *
B > Le Saint Laurent
C > Le Fraser
D > Le Nechako
Anecdote: L'embouchure du fleuve Mackenzie des Territoires du Nord-Ouest comporte un vaste delta marécageux.

[Confirmé]
Question: Combien de fois le Canada a-t-il accueilli les Jeux olympiques, en été comme en hiver ?
A > Trois fois *
B > Deux fois
C > Une fois
D > Jamais
Anecdote: Les Jeux olympiques ont été accueillis à Montréal en été 1976, Calgary en hiver 1988 et Vancouver en hiver 2010.

[Confirmé]
Question: Quelle ville au climat très continental est la capitale de la province du Manitoba, au Canada ?
A > Winnipeg *
B > Ottawa
C > Toronto
D > Montréal
Anecdote: La ville de Winnipeg, septième ville par la population au Canada, est l'un des plus grands marchés aux grains du monde.

[Confirmé]
Question: Quelle est la plus peuplée des provinces du Canada avec 13,5 millions d'habitants ?
A > Ontario *
B > Manitoba
C > Nunavut
D > Alberta
Anecdote: Sa capitale est Toronto, qui est une ville mondiale de classe alpha et aussi la plus grande ville du Canada.

[Confirmé]
Question: Quelle monnaie émise par la Banque du Canada est utilisée sur le territoire depuis 1858 ?
A > Le dollar canadien *
B > Le franc canadien
C > Le dollar américian
D > La livre
Anecdote: En français québécois, le dollar est appelé « piastre » alors que la pièce de 2$ se fait appeler « toonie » en anglais.

[Confirmé]
Question: Alberta est une des provinces du Canada en grande majorité citadine dont la capitale est...
A > Edmonton *
B > Calgary
C > Red Deer
D > Lethbridge
Anecdote: L'Alberta tient son nom de la Princesse Louise Caroline Alberta, qui était la fille de la reine Victoria.

[Confirmé]
Question: Quelle ex-playmate, aujourd'hui productrice, est née le jour du Centenaire du Canada ?
A > Pamela Anderson *
B > Nichole Van Croft
C > Katie Lohmann
D > Erika Eleniak
Anecdote: Pamela Anderson, playmate de Playboy, possède les nationalités américaine et canadienne.

[Expert]
Question: Quelle est la devise de la province de Québec, créée par Eugène-Étienne Taché en 1883 ?
A > Je me souviens *
B > La belle province
C > Vive le Québec libre
D > Vers les océans
Anecdote: À l'image des armoiries qui ont été troquées pour un logo, la devise a été délaissée au profit de slogans gouvernementaux.

[Expert]
Question: Quelle ville canadienne a accueilli une Exposition universelle en 1967 ?
A > Montréal *
B > Toronto
C > Calgary
D > Ottawa
Anecdote: Cette exposition universelle a été tenue sur le thème de « Terre des Hommes » (en anglais : « Man and his World »).

[Expert]
Question: La poutine est un mets d’origine québécoise composé de frites, de fromage et de sauce...
A > Brune *
B > Blanche
C > Verte
D > Bleue
Anecdote: Il existe de nombreuses variantes basées sur l'ajout de différentes sauces, de fromage voire de viande.

[Expert]
Question: Quand célèbre-t-on la fête nationale du Québec, traditionnellement appelée la Saint-Jean-Baptiste ?
A > Le 24 juin *
B > Le 1er juillet
C > Le 4 juillet
D > Le 15 août
Anecdote: En vertu de la Loi sur la fête nationale, le 24 juin est une journée fériée et chômée au Québec.

[Expert]
Question: Quelle est la plus grande université du Canada, répartie sur trois campus ?
A > Celle de Toronto *
B > Celle de Montréal
C > Celle de Bedford
D > Celle de Vancouver
Anecdote: Avec ses 70 000 étudiants, l'Université publique de Toronto constitue la plus grande université du Canada.

[Expert]
Question: Que peut-on voir sur les pièces de 5 cents au Canada, aussi appelées « cinq sous » et « nickel » ?
A > Un castor *
B > Un orignal
C > Un érable
D > Un bateau
Anecdote: La Monnaie royale canadienne, qui produit les pièces de monnaie, possède une énorme réserve de métaux précieux.

[Expert]
Question: Quel humoriste et improvisateur québécois a adopté des petites chinoises ?
A > Jean-Michel Anctil *
B > Daniel Lemire
C > Louis-José Houde
D > Laurent Paquin
Anecdote: Jean-Michel Anctil est particulièrement connu pour ses personnages de Précilla, le jeune Maxime et Râteau.

[Expert]
Question: Au Canada français, comment le dollar est-il appelé par une grande partie de la population ?
A > Piastre *
B > Florin
C > Dinar
D > Sol
Anecdote: Le dollar est appelé « piastre » par les colons français, le cent est quant à lui couramment appelé un « sou » ou une « cenne ».

[Expert]
Question: Dans quelle ville du Canada peut-on visiter le musée scientifique baptisé « Cosmodôme » ?
A > Laval *
B > Longueuil
C > Toronto
D > Montréal
Anecdote: Alan Shepard dira du Cosmodôme : « De tous les camps visités, celui-ci est le meilleur ».

[Expert]
Question: Quelle attraction touristique de Toronto a longtemps été la plus haute structure autoportante du monde ?
A > La Tour CN *
B > Le SkyDome
C > Le Petit Glenn
D > La Casa Loma
Anecdote: La tour de 553,33 mètres, devenue l'emblème de la ville, est située dans le centre de Toronto.

* = Bonne réponse