**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Déjeuner du matin
** [ Pour bien démarrer la journée ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Comment les Français appellent-ils le déjeuner du matin ?
A > Petit déjeuner *
B > Grand déjeuner
C > Fin déjeuner
D > Premier déjeuner
Anecdote: En Belgique et au Canada francophone ainsi qu'en Suisse romande, le premier repas du jour s'appelle encore le déjeuner.

[2 - Débutant]
Question: Quelle boisson consomme-t-on quasiment partout en Europe le matin ?
A > Café *
B > Thé
C > Chocolat
D > Bière
Anecdote: Le café peut être servi tel quel,  mélangé avec du lait ou de la crème, ou accompagné d'un petit carré de chocolat (Napolitain).

[3 - Débutant]
Question: Quel déjeuner sucré comprend généralement une boisson chaude et du pain ?
A > Continental *
B > Anglo-saxon
C > Grec
D > Russe
Anecdote: Peuvent s'y adjoindre, surtout les jours fériés, des viennoiseries, du jus de fruit, un yaourt, des céréales sucrées (muesli) ou des fruits.

[4 - Débutant]
Question: Que favorise le fait que les enfants ne déjeunent pas le matin ?
A > Grignotage *
B > Caries
C > Surmenage
D > Croissance
Anecdote: Ces enfants pourraient ainsi connaître dans la matinée une faiblesse par hypoglycémie, provoquant un relâchement de l'attention.

[5 - Débutant]
Question: Au déjeuner, quels sucres maintiennent votre niveau de performances pour la journée ?
A > Lents *
B > Simples
C > Rapides
D > Gras
Anecdote: Le petit déjeuner du matin interrompt un jeûne de dix heures et prépare l'organisme aux dépenses énergétiques de la matinée.

[6 - Débutant]
Question: Quel petit déjeuner est plus copieux que le repas continental ?
A > Anglo-saxon *
B > Russe
C > Norvégien
D > Croate
Anecdote: Il est composé d'oeufs (sur le plat ou brouillés), de bacon, de tomates cuites, parfois de champignons ou de pommes de terre.

[7 - Débutant]
Question: Parmi ces propositions, pour votre santé, qu'est-il préférable de proscrire au petit déjeuner ?
A > Viennoiseries *
B > Yaourt
C > Céréales
D > Pain complet
Anecdote: Le petit déjeuner devrait être constitué d'une boisson, de céréales et de fruits, équilibrant l'apport en protéines, glucides et vitamines.

[8 - Débutant]
Question: Quel petit déjeuner est parfois mélangé avec le repas de midi ?
A > Brunch *
B > Banquet
C > Pique-nique
D > Goûter
Anecdote: On en trouve des variantes en Irlande, en Ulster, en Écosse, au pays de Galles, en Angleterre, en Amérique du Nord et centrale.

[9 - Débutant]
Question: Comment Stephan Eicher souhaite-il déjeuner dans une de ses chansons ?
A > En paix *
B > En musique
C > En pyjama
D > En lévitation
Anecdote: « Engelberg », sorti en 1991, est le sixième album studio de Stephan Eicher, fruit d'une collaboration avec l'écrivain Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: Dans quel endroit convivial le petit déjeuner se prend-il en commun ?
A > Chambre d'hôte *
B > Sauna
C > Ascenseur
D > Cinéma
Anecdote: Le repas en table d'hôtes a un caractère convivial et permet de discuter à la fois avec propriétaires et résidents autour de plats régionaux.

[11 - Confirmé]
Question: Avec quel fromage déjeune-t-on dans le film « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: Ce fromage au lait de vache doit son nom au bourg de Maroilles où existait une importante abbaye dans la communauté.

[12 - Confirmé]
Question: À quel peintre doit-on la célèbre toile intitulée « Le Déjeuner sur l'herbe » ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Des répliques de cette toile seront réalisées par Monet, Cézanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky et Vinogradov.

[13 - Confirmé]
Question: Que mangeaient les riches de la Grèce antique au petit déjeuner ?
A > Pain et vin pur *
B > Céréales et eau
C > Fruits et miel
D > Poisson et sirop
Anecdote: Ils ne faisaient qu'un repas par jour (le soir), le très substantiel déjeuner n'étant considéré qu'en tant qu'apprêt pour le souper.

[14 - Confirmé]
Question: Dans le jargon touristique, comment appelle-t-on le déjeuner continental ?
A > Café complet *
B > Café rapide
C > Café serré
D > Grand crème
Anecdote: C'est un repas sucré composé d'une boisson chaude : café, thé ou chocolat avec du lait pour l'apport en calcium et en protéines.

[15 - Confirmé]
Question: S'il n'est pas traditionnel, comment est considéré le petit déjeuner au Japon ?
A > Occidental *
B > Oriental
C > Austral
D > Méridional
Anecdote: La cuisine japonaise est connue dans le monde entier au travers des sushis et sashimis via 30 000 restaurants dans le monde.

[16 - Confirmé]
Question: Quelle proportion d'américains saute, à tort, le petit déjeuner ?
A > Un sur cinq *
B > Un sur trois
C > Un sur sept
D > Un sur neuf
Anecdote: Sous divers prétextes (manque de temps), une partie de la population ne déjeune pas et se contente d'absorber une unique boisson.

[17 - Confirmé]
Question: En 1896, quelle céréale fut introduite au petit déjeuner par John Harvey Kellogg ?
A > Corn Flakes *
B > Cheerios
C > Smacks
D > Country Crisp
Anecdote: Ce produit étant fort apprécié par ses consommateurs, Will Keith Kellogg ajouta en 1906 du sucre à ses céréales et lança la Kellogg's.

[18 - Confirmé]
Question: Quel type de petit déjeuner fut élu meilleur petit déjeuner par 36 pays en 2010 ?
A > Anglais *
B > Français
C > Italien
D > Suisse
Anecdote: Le déjeuner anglais est connu pour son contenu riche en matière grasse qui apporte environ un tiers des besoins journaliers d'un individu.

[19 - Confirmé]
Question: Que boit-on lors du petit déjeuner le plus simple en Chine ?
A > Lait de soja *
B > Thé au jasmin
C > Vin de Shaoxing
D > Lassi
Anecdote: Le lait de soja est préparé industriellement à partir de graines trempées, dépelliculées, broyées, mélangées à de l'eau, puis cuites.

[20 - Confirmé]
Question: De quelle manière sont servis les ingrédients du petit déjeuner anglais ?
A > Frits *
B > Crus
C > Secs
D > Froids
Anecdote: Par tradition et commodité, tous les ingrédients du petit déjeuner anglais (sauf peut-être le toast) sont frits dans la même poêle.

[21 - Expert]
Question: Qui a écrit le poème « Déjeuner du matin » dans son recueil intitulé « Paroles » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: Les textes de Jacques Prévert ont d'abord été publiés isolément dans diverses revues depuis les années trente avant d'être regroupés.

[22 - Expert]
Question: En quelle année le mot déjeuner a-t-il perdu son accent circonflexe sur la lettre u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: Le terme provient du mot latin « disjejunare », qui signifie rompre le jeûne, « jejunare » correspondant au verbe jeûner.

[23 - Expert]
Question: Dans quel pays européen mange-t-on le plus de céréales au déjeuner ?
A > Royaume-Uni *
B > Belgique
C > Suisse
D > Espagne
Anecdote: Les pays européens consommateurs de céréales après le Royaume-Uni sont l'Allemagne et la France (80 % des familles avec enfants).

[24 - Expert]
Question: Combien d'assiettes prévues pour le déjeuner furent embarquées à bord du Titanic ?
A > 2 500 *
B > 1 500
C > 3 500
D > 4 500
Anecdote: Lors de son voyage inaugural, de Southampton à New York, le Titanic fit naufrage en heurtant un iceberg le 14 avril 1912 à 23h40.

[25 - Expert]
Question: Qui a réalisé la sculpture intitulée « Le Déjeuner en fourrure », emblème du surréalisme ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Réalisée en 1936, cette sculpture fut aussitôt achetée par Alfred H. Barr et conservée depuis au Museum of Modern Art de New York.

[26 - Expert]
Question: À quel compositeur doit-on la pièce musicale pour piano « La Tartine de beurre » ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Oeuvre probablement apocryphe publiée au XIXe siècle, la partie de la main droite se joue à un seul doigt sur un tempo de valse.

[27 - Expert]
Question: Dans quel pays mange-t-on parfois, dans certaines régions, un second petit déjeuner ?
A > Pologne *
B > Suisse
C > Turquie
D > Pérou
Anecdote: Le second petit déjeuner est un repas (cinq dans la journée) mangé après le petit déjeuner, mais avant le déjeuner.

[28 - Expert]
Question: Quelle opération de propagande de 1945 passait par le courrier postal ?
A > « Corn Flakes » *
B > « Cheerios »
C > « Smacks »
D > « Country Crisp »
Anecdote: L'opération tient son nom du fait que, pour ses concepteurs, le courrier arrivait le matin, au moment du petit déjeuner.

[29 - Expert]
Question: Quelle entreprise propose la plupart des céréales du déjeuner vendues dans le monde ?
A > General Mills *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: Il s'agit du sixième groupe alimentaire mondial, avec un portefeuille de plus de cent marques, dont de nombreuses marques leaders.

[30 - Expert]
Question: Quel cocktail parfois bu au déjeuner contient du jus d'orange et du champagne ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Grasshopper
D > Daïquiri
Anecdote: Le mimosa, servi dans une flûte à champagne au brunch, aurait été créé vers 1925 à l'Hôtel Ritz de Paris par Frank Meier.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: How do the French call the morning breakfast ?
A > Breakfast *
B > Breakfast
C > End of lunch
D > First lunch
Anecdote: In Belgium and in French Canada as well as in Western Switzerland, the first meal of the day is still called lunch.

[2 - Débutant]
Question: Which drink do we eat almost everywhere in Europe in the morning ?
A > Coffee *
B > Tea
C > Chocolate
D > Bier
Anecdote: The Coffee can be served as it is, mixed with milk or cream, or accompanied by a small piece of chocolate (Neapolitan).

[3 - Débutant]
Question: What sweet breakfast usually includes a hot drink and bread ?
A > Continental *
B > Anglo-Saxon
C > Greek
D > Russian
Anecdote: May be added, especially on festive days, viennoiseries, fruit juice, yogurt, sweet cereals (muesli) or fruit.

[4 - Débutant]
Question: What favors the fact that children do not have breakfast in the morning ?
A > Nibbling *
B > Caries
C > Overwork
D > Growth
Anecdote: These children might experience hypoglycemia in the morning, causing, among other things, a relaxation of attention.

[5 - Débutant]
Question: At breakfast, which sugars manage to maintain your level of performance for the day ?
A > Slow *
B > Simple
C > Fast
D > Fat
Anecdote: The morning breakfast interrupts a ten-hour meal and prepares the body for the energy costs of the morning.

[6 - Débutant]
Question: What breakfast is more hearty than the continental meal ?
A > Anglo-Saxon *
B > Russian
C > Norwegian
D > Croatian
Anecdote: It is composed of eggs (on the dish or scrambled), bacon, cooked tomatoes, sometimes mushrooms or potatoes.

[7 - Débutant]
Question: Among these proposals, for your health, what is preferable to proscribe at breakfast ?
A > Pastries *
B > Yogurt
C > Cereals
D > Full bread
Anecdote: Breakfast should consist of a drink, cereals and fruits, balancing the intake of proteins, carbohydrates and vitamins.

[8 - Débutant]
Question: What breakfast is sometimes mixed with the midday meal ?
A > Brunch *
B > Banquet
C > Picnic
D > Snack
Anecdote: Variations can be found in Ireland, England, Scotland, Wales, England, North America and Central America.

[9 - Débutant]
Question: How does Stephan Eicher want to have lunch in one of his songs ?
A > In peace *
B > In music
C > In pajamas
D > In lvitation
Anecdote: « Engelberg », released in 1991, is the sixth studio album by Stephan Eicher, a collaboration with writer Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: In what friendly place does breakfast get together ?
A > Bed and breakfast *
B > Sauna
C > Lift
D > Cinema
Anecdote: The table d'hôte meal has a friendly character and allows to discuss with both owners and residents around regional dishes.

[11 - Confirmé]
Question: With what cheese do we eat in the film « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: This cow's milk cheese owes its name to the village of Maroilles where there was an important abbey in the community.

[12 - Confirmé]
Question: What painter do we owe the famous painting titled « The Lunch on the Grass » ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Replicas of this painting will be made by Monet, Cezanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky and Vinogradov.

[13 - Confirmé]
Question: What did the rich of ancient Greece eat at breakfast ?
A > Bread and pure wine *
B > Cereals and water
C > Fruits and honey
D > Fish and syrup
Anecdote: They only ate one meal a day (the evening), the very substantial lunch being considered only as a supper for dinner.

[14 - Confirmé]
Question: In the jargon of tourism, what is the name of the continental breakfast ?
A > Full coffee *
B > Fast coffee
C > Strong coffee
D > Great cream
Anecdote: It is a succulent meal composed of a hot drink : coffee, tea or chocolate with milk for calcium and protein intake.

[15 - Confirmé]
Question: If it is not traditional, how is breakfast in Japan considered ?
A > Occidental *
B > Oriental
C > Austral
D > Southern
Anecdote: Japanese cuisine is known worldwide through sushi and sashimi through 30,000 restaurants worldwide.

[16 - Confirmé]
Question: What proportion of Americans skip, rightly, breakfast ?
A > One in five *
B > One in three
C > One in seven
D > One out of nine
Anecdote: Under various pretexts (lack of time), part of the population does not eat and just drinks a single drink.

[17 - Confirmé]
Question: In 1896, what cereal was introduced at breakfast by John Harvey Kellogg ?
A > Corn Flakes *
B > Cheerios
C > Smacks
D > Country Crisp
Anecdote: This product was highly appreciated by its consumers, and in 1906, Will Keith Kellogg added cereal sugar and kellogg's milk.

[18 - Confirmé]
Question: What kind of breakfast was voted best breakfast by 36 countries in 2010 ?
A > English *
B > French
C > Italian
D > Switzerland
Anecdote: The English breakfast is known for its rich fat content which provides about a third of the daily needs of an individual.

[19 - Confirmé]
Question: What do you drink at the simplest breakfast in China ?
A > Soy milk *
B > Jasmine Tea
C > Shaoxing wine
D > Lassi
Anecdote: Soymilk is prepared industrially from soaked, diced, crushed, mixed with water and cooked seeds.

[20 - Confirmé]
Question: How are the ingredients of the English breakfast served ?
A > Frits *
B > Cru
C > Secs
D > Cold
Anecdote: By tradition and convenience, all the ingredients of the English breakfast (except perhaps the toast) are fried in the same pan.

[21 - Expert]
Question: Who wrote the poem « Morning Lunch » in his collection entitled « Paroles » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: Jacques Prévert's texts were first published separately in various journals since the 1930s before being grouped together.

[22 - Expert]
Question: In which year did the word lunch lose its circumflex accent on the letter u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: The term comes from the Latin word « disjejunare », which means to break the jeûne, « jejunare » corresponding to the verb jeûner.

[23 - Expert]
Question: In which European country do we eat the most cereals for breakfast ?
A > United Kingdom *
B > Belgium
C > Switzerland
D > Spain
Anecdote: European countries consuming cereals after the United Kingdom are Germany and France (80 % of families with children).

[24 - Expert]
Question: How many plates for lunch were loaded aboard the Titanic ?
A > 2,500 *
B > 1,500
C > 3,500
D > 4,500
Anecdote: On his maiden voyage from Southampton to New York, the Titanic was wrecked by hitting an iceberg on April 14, 1912, at 11:40 pm.

[25 - Expert]
Question: Who made the sculpture entitled « The Fur Lunch », the emblem of surrealism ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Made in 1936, this sculpture was immediately bought by Alfred H. Barr and has since been preserved at the Museum of Modern Art in New York.

[26 - Expert]
Question: What composer does the piano music piece « La Tartine de beurre » need to be ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Probably apocryphal work published in the nineteenth century, the part of the right hand is played with one finger on a waltz tempo.

[27 - Expert]
Question: In what country do we sometimes eat, in some regions, a second breakfast ?
A > Poland *
B > Switzerland
C > Turkey
D > Peru
Anecdote: The second breakfast is one day (five in the morning) after breakfast, but before lunch.

[28 - Expert]
Question: What propaganda operation of 1945 went through the postal mail ?
A > « Corn Flakes » *
B > « Cheerios »
C > « Smacks »
D > « Country Crisp »
Anecdote: The operation takes its name from the fact that, for its designers, the mail arrived in the morning, at the time of the breakfast.

[29 - Expert]
Question: Which American company offers most of the lunch cereals sold around the world ?
A > General Mills *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: It is the world's sixth largest food group, with a portfolio of over one hundred brands, including many leading brands.

[30 - Expert]
Question: What cocktail sometimes drunk at lunch contains orange juice and champagne ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Grasshopper
D > Daiquiri
Anecdote: The mimosa, served in a brunch champagne flute, was created around 1925 at the Hotel Ritz in Paris by Frank Meier.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie nennen die Franzosen das Morgenfrühstück ?
A > Frühstück *
B > Frühstück
C > Ende des Mittagessens
D > Erstes Mittagessen
Anecdote: In Belgien und im französischen Kanada sowie in der Westschweiz wird die erste Mahlzeit des Tages immer noch als Mittagessen bezeichnet.

[2 - Débutant]
Question: Welches Getränk essen wir morgens fast überall in Europa ?
A > Kaffee *
B > Tee
C > Schokolade
D > Bier
Anecdote: Das Café kann so wie es ist, mit Milch oder Sahne gemischt oder mit einem kleinen Stück Schokolade (neapolitanisch) serviert werden.

[3 - Débutant]
Question: Welches süße Frühstück beinhaltet normalerweise ein heißes Getränk und Brot ?
A > Continental *
B > Angelsächsisch
C > Griechisch
D > Russisch
Anecdote: Kann vor allem an festlichen Tagen zugefügt werden, Wienoiseries, Saft, Fruchtsaft, Joghurt, Müsli oder Obst.

[4 - Débutant]
Question: Was spricht dafür, dass Kinder morgens nicht frühstücken ?
A > Knabbern *
B > Karies
C > Überarbeitung
D > Wachstum
Anecdote: Bei diesen Kindern kann es morgens zu einer Hypoglykämie kommen, die unter anderem zu einer Entspannung der Aufmerksamkeit führt.

[5 - Débutant]
Question: Welcher Zucker schafft es beim Frühstück, Ihr Leistungsniveau für den Tag zu halten ?
A > Langsam *
B > Einfach
C > Schnell
D > Fett
Anecdote: Das morgendliche Frühstück unterbricht eine zehnstündige Mahlzeit und bereitet den Körper auf die Energiekosten des Morgens vor.

[6 - Débutant]
Question: Welches Frühstück ist herzhafter als das kontinentale Essen ?
A > Angelsächsisch *
B > Russisch
C > Norwegisch
D > Kroatisch
Anecdote: Es besteht aus Eiern (auf dem Teller oder Rührei), Speck, gekochten Tomaten, manchmal Pilzen oder Kartoffeln.

[7 - Débutant]
Question: Was ist aus gesundheitlichen Gründen unter diesen Vorschlägen besser, als es beim Frühstück zu verbieten ?
A > Gebäck *
B > Joghurt
C > Getreide
D > Vollbrot
Anecdote: Das Frühstück sollte aus einem Getränk, Müsli und Obst bestehen und die Aufnahme von Proteinen, Kohlenhydraten und Vitaminen ausgleichen.

[8 - Débutant]
Question: Welches Frühstück wird manchmal mit dem Mittagessen gemischt ?
A > Brunch *
B > Bankett
C > Picknick
D > Snack
Anecdote: Variationen gibt es in Irland, England, Schottland, Wales, England, Nordamerika und Mittelamerika.

[9 - Débutant]
Question: Wie will Stephan Eicher in einem seiner Lieder zu Mittag essen ?
A > In Frieden *
B > In der Musik
C > Im Schlafanzug
D > In der lvitation
Anecdote: « Engelberg », veröffentlicht 1991, ist das sechste Studioalbum von Stephan Eicher, einer Zusammenarbeit mit dem Schriftsteller Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: An welchem geselligen Ort hat das Frühstück gemeinsam ?
A > Bett und Frühstück *
B > Sauna
C > Aufzug
D > Kino
Anecdote: Das Table d'hôte hat einen geselligen Charakter und ermöglicht es, mit den Eigentümern und Bewohnern über regionale Gerichte zu diskutieren.

[11 - Confirmé]
Question: Mit welchem Käse essen wir im Film « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: Dieser Kuhmilchkäse verdankt seinen Namen dem Dorf Maroilles, in dem es eine wichtige Abtei in der Gemeinde gab.

[12 - Confirmé]
Question: Welchem Maler verdanken wir das berühmte Gemälde mit dem Titel « The Lunch on the Grass » ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Repliken dieses Gemäldes werden von Monet, Cezanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky und Vinogradov angefertigt.

[13 - Confirmé]
Question: Was aßen die Reichen des antiken Griechenlands zum Frühstück ?
A > Brot und reiner Wein *
B > Getreide und Wasser
C > Obst und honig
D > Fisch und Sirup
Anecdote: Sie aßen nur eine Mahlzeit pro Tag (am Abend), wobei das sehr umfangreiche Mittagessen nur als Abendessen angesehen wurde.

[14 - Confirmé]
Question: Wie heißt das kontinentale Frühstück im Jargon des Tourismus ?
A > Volles Café *
B > Schneller Kaffee
C > Enger Kaffee
D > Tolle Sahne
Anecdote: Es ist eine saftige Mahlzeit, die aus einem heißen Getränk besteht : Kaffee, Tee oder Schokolade mit Milch zur Aufnahme von Kalzium und Eiweiß.

[15 - Confirmé]
Question: Wie wird das Frühstück in Japan in Betracht gezogen, wenn es nicht traditionell ist ?
A > Abendländisch *
B > Orientalisch
C > Austral
D > Süd
Anecdote: Die japanische Küche ist weltweit durch Sushi und Sashimi in 30.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher Anteil der Amerikaner überspringt zu Recht das Frühstück ?
A > Jeder fünfte *
B > Einer von drei
C > Einer von sieben
D > Einer von neun
Anecdote: Unter verschiedenen Vorwänden (Zeitmangel) isst ein Teil der Bevölkerung nicht und trinkt nur ein einziges Getränk.

[17 - Confirmé]
Question: Welches Müsli wurde 1896 von John Harvey Kellogg zum Frühstück eingeführt ?
A > Cornflakes *
B > Cheerios
C > Smacks
D > Country Crisp
Anecdote: Dieses Produkt wurde von den Verbrauchern sehr geschätzt, und 1906 fügte Will Keith Kellogg Getreidezucker und Kellogg-Milch hinzu.

[18 - Confirmé]
Question: Welche Art von Frühstück wurde 2010 von 36 Ländern zum besten Frühstück gewählt ?
A > Englisch *
B > Französisch
C > Italienisch
D > Schweiz
Anecdote: Das englische Frühstück ist bekannt für seinen hohen Fettgehalt, der etwa ein Drittel des täglichen Bedarfs eines Menschen deckt.

[19 - Confirmé]
Question: Was trinken Sie beim einfachsten Frühstück in China ?
A > Sojamilch *
B > Jasmintee
C > Shaoxing Wein
D > Lassi
Anecdote: Sojamilch wird industriell aus eingeweichten, gewürfelten, zerkleinerten, mit Wasser vermischten und gekochten Samen hergestellt.

[20 - Confirmé]
Question: Wie werden die Zutaten des englischen Frühstücks serviert ?
A > Fritten *
B > Cru
C > Sekunden
D > Kalt
Anecdote: Aus Tradition und Bequemlichkeit werden alle Zutaten des englischen Frühstücks (außer vielleicht dem Toast) in derselben Pfanne gebraten.

[21 - Expert]
Question: Wer hat das Gedicht « Morning Lunch » in seiner Sammlung mit dem Titel « Paroles » geschrieben ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: Jacques Préverts Texte wurden erstmals seit den 1930er Jahren in verschiedenen Fachzeitschriften separat veröffentlicht, bevor sie zusammengefasst wurden.

[22 - Expert]
Question: In welchem Jahr verlor das Wort Mittagessen seinen Zirkumflex-Akzent auf dem Buchstaben u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: Der Begriff stammt vom lateinischen Wort « disjejunare », was bedeutet, dass das jeûne « jejunare », das dem Verb jeûner entspricht, gebrochen wird.

[23 - Expert]
Question: In welchem europäischen Land essen wir die meisten Müsli zum Frühstück ?
A > Vereinigtes Königreich *
B > Belgien
C > Schweiz
D > Spanien
Anecdote: Europäische Länder, die nach dem Vereinigten Königreich Getreide konsumieren, sind Deutschland und Frankreich (80 % der Familien mit Kindern).

[24 - Expert]
Question: Wie viele Teller zum Mittagessen wurden an Bord der Titanic geladen ?
A > 2.500 *
B > 1.500
C > 3.500
D > 4.500
Anecdote: Auf seiner Jungfernfahrt von Southampton nach New York sank die Titanic am 14. April 1912 um 23:40 Uhr auf einem Eisberg.

[25 - Expert]
Question: Wer hat die Skulptur mit dem Titel « The Fur Lunch », dem Wahrzeichen des Surrealismus, geschaffen ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Diese Skulptur aus dem Jahr 1936 wurde sofort von Alfred H. Barr gekauft und ist seitdem im Museum of Modern Art in New York erhalten.

[26 - Expert]
Question: Welcher Komponist muss das Klaviermusikstück « La Tartine de beurre » sein ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Das wohl im 19. Jahrhundert erschienene apokryphe Werk spielt die rechte Hand mit einem Finger im Walzertempo.

[27 - Expert]
Question: In welchem Land essen wir manchmal, in manchen Regionen, ein zweites Frühstück ?
A > Polen *
B > Schweiz
C > Türkei
D > Peru
Anecdote: Das zweite Frühstück ist ein Tag (fünf Uhr morgens) nach dem Frühstück, aber vor dem Mittagessen.

[28 - Expert]
Question: Welche Propagandaoperation von 1945 lief über die Post ?
A > « Cornflakes » *
B > « Cheerios »
C > « Smacks »
D > « Country Crisp »
Anecdote: Die Operation hat ihren Namen von der Tatsache, dass die Post für ihre Designer morgens zum Zeitpunkt des Frühstücks eintraf.

[29 - Expert]
Question: Welches amerikanische Unternehmen bietet die meisten weltweit verkauften Müslisorten zum Mittagessen an ?
A > Allgemeine Mühlen *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: Es ist der sechstgrößte Lebensmittelkonzern der Welt mit einem Portfolio von über hundert Marken, darunter viele führende Marken.

[30 - Expert]
Question: Welcher Cocktail, der manchmal zum Mittagessen getrunken wird, enthält Orangensaft und Champagner ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Heuschrecke
D > Daiquiri
Anecdote: Die Mimose, serviert in einer Brunch-Champagner-Flöte, wurde um 1925 im Hotel Ritz in Paris von Frank Meier kreiert.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cómo llaman los franceses al desayuno de la mañana ?
A > Desayuno *
B > Desayuno
C > Fin del almuerzo
D > Primer almuerzo
Anecdote: En Bélgica y en el Canadá francés, así como en el oeste de Suiza, la primera comida del día todavía se llama almuerzo.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué bebida comemos en casi todas partes de Europa por la mañana ?
A > Café *
B > Té
C > Chocolate
D > Cerveza
Anecdote: El café se puede servir como está, mezclado con leche o crema, o acompañado de un pequeño trozo de chocolate (napolitano).

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué desayuno dulce generalmente incluye una bebida caliente y pan ?
A > Continental *
B > Anglosajón
C > Griego
D > Ruso
Anecdote: Se puede agregar, especialmente en días festivos, viennoiseries, jugo, jugo de fruta, yogurt, cereales dulces (muesli) o fruta.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué favorece el hecho de que los niños no desayunan en la mañana ?
A > Mordisqueando *
B > Caries
C > Exceso de trabajo
D > Crecimiento
Anecdote: Estos niños pueden experimentar hipoglucemia en la mañana, causando, entre otras cosas, una relajación de la atención.

[5 - Débutant]
Question: En el desayuno, ¿qué azúcares logran mantener su nivel de rendimiento durante el día ?
A > Lento *
B > Simple
C > Rápido
D > Grasa
Anecdote: El desayuno de la mañana interrumpe una comida de diez horas y prepara al cuerpo para los costos de energía de la mañana.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué desayuno es más abundante que la comida continental ?
A > Anglosajón *
B > Ruso
C > Noruego
D > Croata
Anecdote: Se compone de huevos (en el plato o revueltos), tocino, tomates cocidos, a veces champiñones o papas.

[7 - Débutant]
Question: Entre estas propuestas, para su salud, ¿qué es preferible proscribir en el desayuno ?
A > Pasteles *
B > Yogur
C > Cereales
D > Pan lleno
Anecdote: El desayuno debe consistir en una bebida, cereales y frutas, equilibrando la ingesta de proteínas, carbohidratos y vitaminas.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué desayuno a veces se mezcla con la comida del mediodía ?
A > Brunch *
B > Banquete
C > Picnic
D > Merienda
Anecdote: Se pueden encontrar variaciones en Irlanda, Inglaterra, Escocia, Gales, Inglaterra, América del Norte y América Central.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cómo quiere Stephan Eicher almorzar en una de sus canciones ?
A > En paz *
B > En la musica
C > En pijama
D > En lvitation
Anecdote: « Engelberg », lanzado en 1991, es el sexto álbum de estudio de Stephan Eicher, una colaboración con el escritor Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: ¿En qué lugar amigable se junta el desayuno ?
A > Cama y desayuno *
B > Sauna
C > Ascensor
D > Cinema
Anecdote: La comida de mesa tiene un carácter agradable y permite discutir con los propietarios y residentes sobre los platos regionales.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Con qué queso comemos en la película « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: Este queso de leche de vaca debe su nombre al pueblo de Maroilles, donde había una importante abadía en la comunidad.

[12 - Confirmé]
Question: ¿A qué pintor le debemos la famosa pintura titulada « El almuerzo en la hierba » ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Monet, Cezanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky y Vinogradov harán réplicas de esta pintura.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué comieron los ricos de la antigua Grecia en el desayuno ?
A > Pan y vino puro *
B > Cereales y agua
C > Frutas y miel
D > Pescado y jarabe
Anecdote: Solo comían una comida al día (la noche), el almuerzo muy sustancial se consideraba solo como una cena para la cena.

[14 - Confirmé]
Question: En la jerga del turismo, ¿cómo se llama el desayuno continental ?
A > Café completo *
B > Café rápido
C > Café apretado
D > Gran crema
Anecdote: Es una comida suculenta compuesta de una bebida caliente : café, té o chocolate con leche para la ingesta de calcio y proteínas.

[15 - Confirmé]
Question: Si no es tradicional, ¿cómo se considera el desayuno en Japón ?
A > Occidental *
B > Oriental
C > Austral
D > Sur
Anecdote: La cocina japonesa es conocida en todo el mundo a través del sushi y el sashimi en 30,000 restaurantes en todo el mundo.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué proporción de estadounidenses omiten, con razón, el desayuno ?
A > Uno de cada cinco *
B > Uno de cada tres
C > Uno de cada siete
D > Uno de cada nueve
Anecdote: Bajo varios pretextos (falta de tiempo), una parte de la población no come y solo bebe un solo trago.

[17 - Confirmé]
Question: En 1896, ¿qué cereal introdujo John Harvey Kellogg en el desayuno ?
A > Copos de maíz *
B > Cheerios
C > Golpes
D > Crujiente del país
Anecdote: Este producto fue muy apreciado por sus consumidores, y en 1906, Will Keith Kellogg agregó azúcar de cereal y leche de Kellogg.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué tipo de desayuno fue votado como el mejor desayuno por 36 países en 2010 ?
A > Inglés *
B > Francés
C > Italiano
D > Suiza
Anecdote: El desayuno inglés es conocido por su rico contenido graso que proporciona aproximadamente un tercio de las necesidades diarias de un individuo.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué bebes en el desayuno más simple de China ?
A > Leche de soya *
B > Té de jazmín
C > Vino Shaoxing
D > Lassi
Anecdote: La leche de soya se prepara industrialmente a partir de remojo, cortado en cubitos, triturado, mezclado con agua y semillas cocidas.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se sirven los ingredientes del desayuno inglés ?
A > Fritas *
B > Cru
C > Secs
D > Frio
Anecdote: Por tradición y conveniencia, todos los ingredientes del desayuno inglés (excepto quizás la tostada) se fríen en la misma sartén.

[21 - Expert]
Question: ¿Quién escribió el poema « Morning Lunch » en su colección titulada « Paroles » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: Los textos de Jacques Prévert se publicaron por primera vez por separado en varias revistas desde la década de 1930 antes de agruparse.

[22 - Expert]
Question: ¿En qué año la palabra almuerzo perdió su acento circunflejo en la letra u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: El término proviene de la palabra latina « disjejunare », que significa romper el jeûne, « jejunare » correspondiente al verbo jeûner.

[23 - Expert]
Question: ¿En qué país europeo comemos la mayoría de los cereales para el almuerzo ?
A > Reino Unido *
B > Bélgica
C > Suiza
D > España
Anecdote: Los países europeos que consumen cereales después del Reino Unido son Alemania y Francia (80 % de las familias con niños).

[24 - Expert]
Question: ¿Cuántos platos para el almuerzo se cargaron a bordo del Titanic ?
A > 2,500 *
B > 1,500
C > 3,500
D > 4,500
Anecdote: En su viaje inaugural de Southampton a Nueva York, el Titanic naufragó al chocar contra un iceberg el 14 de abril de 1912 a las 11:40 p.

[25 - Expert]
Question: ¿Quién hizo la escultura titulada « The Fur Lunch », el emblema del surrealismo ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Realizada en 1936, esta escultura fue comprada de inmediato por Alfred H. Barr y desde entonces se ha conservado en el Museo de Arte Moderno de Nueva York.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué compositor necesita ser la pieza musical para piano « La Tartine de beurre » ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Probablemente el trabajo apócrifo publicado en el siglo XIX, la parte de la mano derecha se juega con un dedo en un ritmo de vals.

[27 - Expert]
Question: ¿En qué país comemos a veces, en algunas regiones, un segundo desayuno ?
A > Polonia *
B > Suiza
C > Pavo
D > Perú
Anecdote: El segundo desayuno es un día (cinco de la mañana) después del desayuno, pero antes del almuerzo.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué operación de propaganda de 1945 pasó por el correo postal ?
A > « Copos de maíz » *
B > « Cheerios »
C > « Golpes »
D > « País crujiente »
Anecdote: La operación toma su nombre del hecho de que, para sus diseñadores, el correo llegó por la mañana, a la hora del desayuno.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué compañía estadounidense ofrece la mayoría de los cereales para el almuerzo que se venden en todo el mundo ?
A > General Mills *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: Es el sexto grupo alimentario más grande del mundo, con una cartera de más de cien marcas, incluidas muchas marcas líderes.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel a veces bebido en el almuerzo contiene jugo de naranja y champán ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Saltamontes
D > Daiquiri
Anecdote: La mimosa, servida en una copa de champán brunch, fue creada alrededor de 1925 en el Hotel Ritz de París por Frank Meier.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Come fanno i francesi a chiamare la colazione del mattino ?
A > Colazione *
B > Colazione
C > Fine pranzo
D > Primo pranzo
Anecdote: In Belgio e nel Canada francese, nonché nella Svizzera occidentale, il primo pasto della giornata si chiama ancora pranzo.

[2 - Débutant]
Question: Quale bevanda mangiamo quasi ovunque in Europa al mattino ?
A > Caffè *
B > Té
C > Cioccolato
D > Birra
Anecdote: Il caffè può essere servito così com'è, mescolato con latte o panna o accompagnato da un pezzettino di cioccolato (napoletano).

[3 - Débutant]
Question: Quale colazione dolce include di solito una bevanda calda e pane ?
A > Continentale *
B > Anglosassone
C > Greco
D > Russo
Anecdote: Può essere aggiunto, soprattutto nei giorni festivi, viennoiseries, succo di frutta, yogurt, cereali dolci (muesli) o frutta.

[4 - Débutant]
Question: Cosa favorisce il fatto che i bambini non facciano colazione la mattina ?
A > Nibbling *
B > Carie
C > Sovraccarico
D > Crescita
Anecdote: Questi bambini potrebbero sperimentare ipoglicemia al mattino, causando, tra le altre cose, un rilassamento dell'attenzione.

[5 - Débutant]
Question: A colazione, quali zuccheri riescono a mantenere il tuo livello di prestazioni per la giornata ?
A > Lento *
B > Semplice
C > Veloce
D > Grasso
Anecdote: La colazione del mattino interrompe un pasto di dieci ore e prepara il corpo ai costi energetici della mattina.

[6 - Débutant]
Question: Quale colazione è più abbondante del pasto continentale ?
A > Anglosassone *
B > Russo
C > Norvegese
D > Croato
Anecdote: È composto da uova (sul piatto o strapazzate), pancetta, pomodori cotti, a volte funghi o patate.

[7 - Débutant]
Question: Tra queste proposte, per la tua salute, cosa è preferibile vietare a colazione ?
A > Pasticcini *
B > Yogurt
C > Cereali
D > Pane integrale
Anecdote: La colazione dovrebbe consistere in una bevanda, cereali e frutta, bilanciando l'assunzione di proteine, carboidrati e vitamine.

[8 - Débutant]
Question: Qual è la colazione a volte mescolata con il pasto di mezzogiorno ?
A > Brunch *
B > Banchetto
C > Picnic
D > Spuntino
Anecdote: Le variazioni possono essere trovate in Irlanda, Inghilterra, Scozia, Galles, Inghilterra, Nord America e America Centrale.

[9 - Débutant]
Question: In che modo Stephan Eicher vuole pranzare in una delle sue canzoni ?
A > In pace *
B > In musica
C > In pigiama
D > In lvitation
Anecdote: « Engelberg », pubblicato nel 1991, è il sesto album in studio di Stephan Eicher, in collaborazione con lo scrittore Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: In quale luogo amichevole fa colazione ?
A > Pernottamento e colazione *
B > Sauna
C > Sollevare
D > Cinema
Anecdote: Il pasto table d'hôte ha un carattere amichevole e permette di discutere con i proprietari e i residenti sui piatti regionali.

[11 - Confirmé]
Question: Con quale formaggio mangiamo nel film « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: Il formaggio di questo latte di mucca deve il suo nome al villaggio di Maroilles dove c'era un'importante abbazia nella comunità.

[12 - Confirmé]
Question: Quale pittore dobbiamo il famoso dipinto intitolato « Il pranzo sull'erba » ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Le repliche di questo dipinto saranno realizzate da Monet, Cezanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky e Vinogradov.

[13 - Confirmé]
Question: Cosa mangiavano i ricchi dell'antica Grecia a colazione ?
A > Pane e vino puro *
B > Cereali e acqua
C > Frutta e miele
D > Pesce e sciroppo
Anecdote: Mangiavano solo un pasto al giorno (la sera), il pranzo molto sostanzioso veniva considerato solo come una cena per cena.

[14 - Confirmé]
Question: Nel gergo del turismo, come si chiama la colazione continentale ?
A > Caffè completo *
B > Caffè veloce
C > Caffè stretto
D > Ottima crema
Anecdote: È un pasto succulento composto da una bevanda calda : caffè, tè o cioccolato con latte per l'assunzione di calcio e proteine.

[15 - Confirmé]
Question: Se non è tradizionale, come viene considerata la colazione in Giappone ?
A > Occidentale *
B > Orientale
C > Austral
D > Sud
Anecdote: La cucina giapponese è conosciuta in tutto il mondo attraverso sushi e sashimi in 30.

[16 - Confirmé]
Question: Quale proporzione di americani salta, giustamente, la colazione ?
A > Uno su cinque *
B > Uno su tre
C > Uno su sette
D > Uno su nove
Anecdote: Sotto vari pretesti (mancanza di tempo), una parte della popolazione non mangia e beve solo un singolo drink.

[17 - Confirmé]
Question: Nel 1896, quali cereali furono introdotti a colazione da John Harvey Kellogg ?
A > Corn Flakes *
B > Cheerios
C > Smacks
D > Paese Fresco
Anecdote: Questo prodotto fu molto apprezzato dai suoi consumatori e nel 1906 Will Keith Kellogg aggiunse zucchero a base di cereali e latte di Kellogg.

[18 - Confirmé]
Question: Che tipo di colazione è stata votata la migliore colazione da 36 paesi nel 2010 ?
A > Inglese *
B > Francese
C > Italiano
D > Svizzera
Anecdote: La colazione inglese è nota per il suo ricco contenuto di grassi che fornisce circa un terzo delle esigenze quotidiane di un individuo.

[19 - Confirmé]
Question: Cosa bevi alla colazione più semplice in Cina ?
A > Latte di soia *
B > Tè al gelsomino
C > Vino Shaoxing
D > Lassi
Anecdote: Il latte di soia viene preparato industrialmente da semi inzuppati, a dadini, schiacciati, mescolati con acqua e semi cotti.

[20 - Confirmé]
Question: Come vengono serviti gli ingredienti della colazione inglese ?
A > Fritte *
B > Cru
C > Secs
D > Freddo
Anecdote: Per tradizione e convenienza, tutti gli ingredienti della colazione inglese (tranne forse il toast) sono fritti nella stessa padella.

[21 - Expert]
Question: Chi ha scritto la poesia « Morning Lunch » nella sua collezione intitolata « Paroles » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: I testi di Jacques Prévert furono pubblicati per la prima volta separatamente in varie riviste dagli anni '30 prima di essere raggruppati.

[22 - Expert]
Question: In quale anno la parola pranzo ha perso il suo accento circonflesso sulla lettera u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: Il termine deriva dalla parola latina « disjejunare », che significa rompere il jeûne, « jejunare » corrispondente al verbo jeûner.

[23 - Expert]
Question: In quale paese europeo mangiamo più cereali per pranzo ?
A > Regno Unito *
B > Belgio
C > Svizzera
D > Spagna
Anecdote: I paesi europei che consumano cereali dopo il Regno Unito sono Germania e Francia (80 % delle famiglie con bambini).

[24 - Expert]
Question: Quanti piatti per il pranzo sono stati caricati a bordo del Titanic ?
A > 2.500 *
B > 1.500
C > 3.500
D > 4.500
Anecdote: Durante il suo viaggio inaugurale da Southampton a New York, il Titanic fu distrutto colpendo un iceberg il 14 aprile 1912, alle 23:40.

[25 - Expert]
Question: Chi ha realizzato la scultura intitolata « The Fur Lunch », l'emblema del surrealismo ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Realizzata nel 1936, questa scultura fu immediatamente acquistata da Alfred H. Barr e da allora è stata conservata al Museum of Modern Art di New York.

[26 - Expert]
Question: Quale compositore deve essere il brano musicale per pianoforte « La Tartine de beurre » ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Probabilmente opera apocrifa pubblicata nel diciannovesimo secolo, la parte della mano destra viene suonata con un dito su un ritmo valzer.

[27 - Expert]
Question: In quale paese a volte mangiamo, in alcune regioni, una seconda colazione ?
A > Polonia *
B > Svizzera
C > Turchia
D > Perù
Anecdote: La seconda colazione è un giorno (cinque del mattino) dopo colazione, ma prima di pranzo.

[28 - Expert]
Question: Quale operazione di propaganda del 1945 passò attraverso la posta ?
A > « Corn Flakes » *
B > « Cheerios »
C > « Smacks »
D > « Paese nitido »
Anecdote: L'operazione prende il nome dal fatto che, per i suoi progettisti, la posta è arrivata al mattino, al momento della colazione.

[29 - Expert]
Question: Quale compagnia americana offre la maggior parte dei cereali per il pranzo venduti in tutto il mondo ?
A > Mulini generali *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: È il sesto gruppo alimentare più grande del mondo, con un portafoglio di oltre cento marchi, inclusi molti marchi leader.

[30 - Expert]
Question: Quale cocktail a volte bevuto a pranzo contiene succo d'arancia e champagne ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Cavalletta
D > Daiquiri
Anecdote: La mimosa, servita in un flute di champagne brunch, è stata creata intorno al 1925 all'Hotel Ritz di Parigi da Frank Meier.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Hoe noemen de Fransen het ochtendontbijt ?
A > Ontbijt *
B > Ontbijt
C > Einde van de lunch
D > Eerste lunch
Anecdote: In België en in Frans Canada, evenals in West-Zwitserland, wordt de eerste maaltijd van de dag nog steeds lunch genoemd.

[2 - Débutant]
Question: Welk drankje eten we's morgens bijna overal in Europa ?
A > Koffie *
B > Thee
C > Chocolade
D > Bier
Anecdote: De koffie kan worden geserveerd zoals het is, gemengd met melk of room, of vergezeld gaan van een klein stukje chocolade (Napolitaans).

[3 - Débutant]
Question: Welk zoet ontbijt bestaat meestal uit een warme drank en brood ?
A > Continentaal *
B > Angelsaksisch
C > Grieks
D > Russisch
Anecdote: Mag worden toegevoegd, vooral op feestelijke dagen, viennoiseries, fruitsap, yoghurt, zoete ontbijtgranen (muesli) of fruit.

[4 - Débutant]
Question: Wat is voorstander van het feit dat kinderen's ochtends niet ontbijten ?
A > Knabbelen *
B > Cariës
C > Overwerk
D > Groei
Anecdote: Deze kinderen kunnen 's ochtends hypoglykemie ervaren, wat onder andere een versoepeling van de aandacht veroorzaakt.

[5 - Débutant]
Question: Welke suikers slagen er bij het ontbijt in om je prestatieniveau gedurende de dag te handhaven ?
A > Langzaam *
B > Eenvoudig
C > Snel
D > Vet
Anecdote: Het ochtendontbijt onderbreekt een maaltijd van tien uur en bereidt het lichaam voor op de energiekosten van de ochtend.

[6 - Débutant]
Question: Welk ontbijt is hartiger dan de continentale maaltijd ?
A > Angelsaksisch *
B > Russisch
C > Noors
D > Kroatisch
Anecdote: Het bestaat uit eieren (op het gerecht of roerei), spek, gekookte tomaten, soms champignons of aardappelen.

[7 - Débutant]
Question: Wat is voor uw gezondheid het beste om bij het ontbijt te verbieden ?
A > Gebak *
B > Yoghurt
C > Granen
D > Vol brood
Anecdote: Het ontbijt moet bestaan uit een drankje, ontbijtgranen en fruit, waarbij de inname van eiwitten, koolhydraten en vitaminen in evenwicht is.

[8 - Débutant]
Question: Welk ontbijt wordt soms gemengd met het middagmaal ?
A > Brunch *
B > Banket
C > Picknick
D > Snack
Anecdote: Variaties zijn te vinden in Ierland, Engeland, Schotland, Wales, Engeland, Noord-Amerika en Midden-Amerika.

[9 - Débutant]
Question: Hoe wil Stephan Eicher lunchen in een van zijn liedjes ?
A > In vrede *
B > In muziek
C > In pyjama
D > In lvitation
Anecdote: « Engelberg », uitgebracht in 1991, is het zesde studioalbum van Stephan Eicher, een samenwerking met schrijver Philippe Djian.

[10 - Débutant]
Question: Op welke vriendelijke plek komt het ontbijt samen ?
A > Logies en ontbijt *
B > Sauna
C > Lift
D > Bioscoop
Anecdote: De table d'hôte-maaltijd heeft een vriendelijk karakter en maakt het mogelijk om met zowel eigenaren als bewoners te praten over regionale gerechten.

[11 - Confirmé]
Question: Met welke kaas eten we in de film « Bienvenue chez les Ch'tis » ?
A > Maroilles *
B > Livarot
C > Chevrotin
D > Époisses
Anecdote: De kaas van deze koemelk dankt zijn naam aan het dorp Maroilles, waar een belangrijke abdij in de gemeenschap was.

[12 - Confirmé]
Question: Welke schilder zijn we het beroemde schilderij « The Lunch on the Grass » verschuldigd ?
A > Manet *
B > Van Gogh
C > Renoir
D > Rembrandt
Anecdote: Replica's van dit schilderij worden gemaakt door Monet, Cezanne, Picasso, Jacquet, Surian, Dubossarsky en Vinogradov.

[13 - Confirmé]
Question: Wat aten de rijken van het oude Griekenland bij het ontbijt ?
A > Brood en pure wijn *
B > Granen en water
C > Fruit en honing
D > Vis en siroop
Anecdote: Ze aten slechts één maaltijd per dag (de avond), waarbij de zeer substantiële lunch alleen als een avondmaal voor het diner werd beschouwd.

[14 - Confirmé]
Question: In het jargon van toerisme, wat is de naam van het continentale ontbijt ?
A > Volledig koffie *
B > Snelle koffie
C > Strakke koffie
D > Geweldige room
Anecdote: Het is een sappige maaltijd bestaande uit een warme drank : koffie, thee of chocolade met melk voor calcium en eiwitinname.

[15 - Confirmé]
Question: Als het niet traditioneel is, hoe wordt het ontbijt in Japan dan beschouwd ?
A > Westers *
B > Oosterse
C > Austral
D > Zuid
Anecdote: Japanse keuken is wereldwijd bekend door sushi en sashimi bij 30.

[16 - Confirmé]
Question: Welk deel van de Amerikanen slaat terecht het ontbijt over ?
A > Een op de vijf *
B > Een op de drie
C > Een op de zeven
D > Eén op negen
Anecdote: Onder verschillende voorwendsels (tijdgebrek) eet een deel van de bevolking niet en drinkt slechts een enkel drankje.

[17 - Confirmé]
Question: In 1896, welk graan werd bij het ontbijt geïntroduceerd door John Harvey Kellogg ?
A > Cornflakes *
B > Cheerios
C > Smacks
D > Land Crisp
Anecdote: Dit product werd zeer gewaardeerd door de consument en in 1906 voegde Will Keith Kellogg graansuiker en kellogg's melk toe.

[18 - Confirmé]
Question: Welk soort ontbijt werd in 2010 door 36 landen verkozen tot beste ontbijt ?
A > Engels *
B > Frans
C > Italiaans
D > Zwitserland
Anecdote: Het Engelse ontbijt staat bekend om zijn rijke vetgehalte dat ongeveer een derde van de dagelijkse behoeften van een persoon voorziet.

[19 - Confirmé]
Question: Wat drink je bij het eenvoudigste ontbijt in China ?
A > Sojamelk *
B > Jasmijnthee
C > Shaoxing wijn
D > Lassi
Anecdote: Sojamelk wordt industrieel bereid uit geweekte, in blokjes gesneden, geplet, gemengd met water en gekookte zaden.

[20 - Confirmé]
Question: Hoe worden de ingrediënten van het Engelse ontbijt geserveerd ?
A > Frits *
B > Cru
C > Seconden
D > Koud
Anecdote: Traditioneel en gemakkelijk worden alle ingrediënten van het Engelse ontbijt (behalve misschien de toast) in dezelfde pan gebakken.

[21 - Expert]
Question: Wie schreef het gedicht « Ochtendlunch » in zijn verzameling getiteld « Paroles » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Léon Tolstoï
D > Georges Brassens
Anecdote: De teksten van Jacques Prévert werden voor het eerst afzonderlijk gepubliceerd in verschillende tijdschriften sinds de jaren 1930 voordat ze werden gegroepeerd.

[22 - Expert]
Question: In welk jaar verloor het woord lunch zijn circumflex-accent op de letter u ?
A > 1798 *
B > 1837
C > 1874
D > 1903
Anecdote: De term komt van het Latijnse woord « disjejunare », wat betekent dat de jeûne, « jejunare » wordt verbroken die overeenkomt met het werkwoord jeûner.

[23 - Expert]
Question: In welk Europees land eten we de meeste granen als lunch ?
A > Verenigd Koninkrijk *
B > België
C > Zwitserland
D > Spanje
Anecdote: Europese landen die graan consumeren na het Verenigd Koninkrijk zijn Duitsland en Frankrijk (80 % van de gezinnen met kinderen).

[24 - Expert]
Question: Hoeveel borden voor de lunch werden aan boord van de Titanic geladen ?
A > 2.500 *
B > 1.500
C > 3.500
D > 4.500
Anecdote: Op zijn eerste reis van Southampton naar New York zonk de Titanic op een ijsberg op 14 april 1912 om 23:40 uur.

[25 - Expert]
Question: Wie maakte het beeld getiteld « The Fur Lunch », het embleem van het surrealisme ?
A > Meret Oppenheim *
B > Jane Marcet
C > Nelly Diener
D > Daisy Dussoix
Anecdote: Gemaakt in 1936, werd dit beeld onmiddellijk gekocht door Alfred H. Barr en is sindsdien bewaard in het Museum of Modern Art in New York.

[26 - Expert]
Question: Welke componist moet het pianomuziekstuk « La Tartine de beurre » zijn ?
A > Mozart *
B > Beethoven
C > Vivaldi
D > Brahms
Anecdote: Waarschijnlijk apocrief werk gepubliceerd in de negentiende eeuw, wordt het deel van de rechterhand gespeeld met één vinger op een wals-tempo.

[27 - Expert]
Question: In welk land eten we soms, in sommige regio's, een tweede ontbijt ?
A > Polen *
B > Zwitserland
C > Turkije
D > Peru
Anecdote: Het tweede ontbijt is één dag (vijf uur 's ochtends) na het ontbijt, maar vóór de lunch.

[28 - Expert]
Question: Welke propaganda-operatie van 1945 ging via de post ?
A > « Cornflakes » *
B > « Cheerios »
C > « Smacks »
D > « Country Crisp »
Anecdote: De operatie dankt zijn naam aan het feit dat de post voor de ontwerpers 's ochtends arriveerde, tijdens het ontbijt.

[29 - Expert]
Question: Welk Amerikaans bedrijf biedt de meeste lunchgranen aan die over de hele wereld worden verkocht ?
A > Algemene Molens *
B > Dean Foods
C > Heinz
D > Nabisco
Anecdote: Het is 's werelds zesde grootste voedingsgroep, met een portfolio van meer dan honderd merken, waaronder veel toonaangevende merken.

[30 - Expert]
Question: Welke cocktail die soms tijdens de lunch wordt gedronken, bevat sinaasappelsap en champagne ?
A > Mimosa *
B > Bellini
C > Sprinkhaan
D > Daiquiri
Anecdote: De mimosa, geserveerd in een brunchchampagnefluit, werd rond 1925 in het Hotel Ritz in Parijs gemaakt door Frank Meier.

* = Bonne réponse