**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : juillet 2018
** [ Ils ont fait l'actualité ]
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel musicien du Club Dorothée a laissé un grand vide début juillet 2018 ?
A > Corbier *
B > Jacky
C > Patrick
D > Éric
Anecdote: François Corbier (Alain Roux de son vrai nom) est décédé dans la nuit de samedi à dimanche 1er juillet des suites d'une maladie.

[Débutant]
Question: Quel braqueur est en cavale après son évasion de la prison de Réau ?
A > Rédoine Faïd *
B > Michel Ardouin
C > Abdelatif Redjil
D > Tany Zampa
Anecdote: Le braqueur multirécidiviste a été aidé par deux complices venus le chercher en hélicoptère pour s'échapper le 1er juillet 2018.

[Débutant]
Question: Qui a été reçu au Panthéon le 1er juillet 2018 ainsi que son époux, Antoine ?
A > Simone Veil *
B > Michèle Barzach
C > Martine Aubry
D > Marcelle Loeb
Anecdote: La femme politique, décédée le 30 juin 2017 à l'âge de 89 ans, reposait jusqu'ici auprès de son époux du cimetière Montparnasse.

[Débutant]
Question: Quel anniversaire Line Renaud a-t-elle dignement fêté en 2018 ?
A > Ses 90 ans *
B > Ses 80 ans
C > Ses 70 ans
D > Ses 100 ans
Anecdote: De son vrai prénom Jacqueline, Line Renaud fait partie du paysage français en tant qu'actrice, chanteuse et meneuse de revue.

[Débutant]
Question: Avec qui Michel Drucker a-t-il réglé ses comptes après dix ans de froid ?
A > Laurent Delahousse *
B > Patrick de Carolis
C > Thomas Sotto
D > Marc-Olivier Fogiel
Anecdote: « Il a été d'une inélégance incroyable. C'est même le ballon d'or de la discipline. Et en interne, je ne suis pas le seul à le penser ».

[Débutant]
Question: Qui a quitté le jury de DALS pour retourner sur le parquet de l'émission ?
A > Fauve Hautot *
B > Denitsa Ikonomova
C > Candice Pascal
D > Katrina Patchett
Anecdote: Intéressée par une place au sein du jury de l'émission, Candice Pascal a révélé en avoir déjà discuté avec la production.

[Débutant]
Question: Avec quelle chroniqueuse du web le maire de Nice est-il marié ?
A > Laura Tenoudji *
B > Charlotte Bouteloup
C > Myriam Seurat
D > Sandrine Papin
Anecdote: Ils ont activement participé à la mise en service dans la cité azuréenne d'une nouvelle ligne de tramway révolutionnaire.

[Débutant]
Question: Qui a dépassé les Beattles et Michael Jackson avec son opus Scorpion ?
A > Drake *
B > Nav
C > Belly
D > Snow
Anecdote: Numéro 1 des ventes depuis sa sortie, Scorpion est le premier album à être diffusé plus d'un milliard de fois en une semaine.

[Débutant]
Question: Quel dirigeant est devenu la troisième personne la plus riche au monde ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Robert Scoble
C > Dustin Moskovitz
D > Chris Hughes
Anecdote: Le jeune PDF de Facebook de 34 ans vient en effet de dépasser pour la toute première fois le magnat des affaires Warren Buffet.

[Débutant]
Question: Quel anniversaire de mariage David et Victoria Beckham ont-ils célébré en 2018 ?
A > Leurs 19 ans *
B > Leurs 15 ans
C > Leurs 11 ans
D > Leurs 23 ans
Anecdote: C'est l'ancien joueur du PSG qui a partagé un beau cliché sur son compte Instagram pour en garder un tendre souvenir.

[Confirmé]
Question: Quelle star de The Big Bang Theory s'est mariée avec un héritier millionnaire ?
A > Kaley Cuoco *
B > Melissa Rauch
C > Laura Spencer
D > Sara Gilbert
Anecdote: Sept mois après leurs fiançailles, Kaley Cuoco et Karl Cook se sont dit « oui » dans un lieu inconnu à San Diego, en Californie.

[Confirmé]
Question: Qui fut élue « femme la plus chaude du monde » par le magazine masculin Maxim ?
A > Priyanka Chopra *
B > Vidya Balan
C > Kareena Kapoor
D > Kangana Ranaut
Anecdote: Une popularité croissante pour celle qui partage la vie de Nick Jonas et qui fait partie des meilleures amies de Meghan Markle.

[Confirmé]
Question: Quelle chroniqueuse de TPMP est la « meilleure ennemie » de Kelly Vedovelli ?
A > Agathe Auproux *
B > Magali Berdah
C > Géraldine Maillet
D > Valérie Bénaïm
Anecdote: Après avoir publié une photo d'elle sans ses fameuses lunettes, Agathe Auproux a reçu des centaines de messages d'internautes.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice française a fêté ses 70 ans ce 6 juillet 2018 ?
A > Nathalie Baye *
B > Yolande Moreau
C > Isabelle Adjani
D > Catherine Frot
Anecdote: Toujours aussi talentueuse qu'à ses débuts, celle qui a raflé quatre César tourne encore pour le plus grand bonheur des Français.

[Confirmé]
Question: Quelle influenceuse beauté a dit à ses haters : « tu n'aimes pas ma gueule ? » ?
A > Caroline Receveur *
B > Valentine Safatly
C > Florence Porcel
D > Garance Doré
Anecdote: L'ancienne star de télé-réalité devenue blogueuse et femme d'affaires accomplie a annoncé la naissance à son premier enfant.

[Confirmé]
Question: Combien de parrains et marraines ont assisté au baptême de Louis de Cambridge ?
A > Six *
B > Huit
C > Quatre
D > Deux
Anecdote: Après George en octobre 2013 et Charlotte en juillet 2015, c'est au tour du prince Louis de Cambridge de recevoir le baptême.

[Confirmé]
Question: Qui a dévoilé la relation entre Franck Gastambide et Sabrina Ouazani ?
A > Thierry Ardisson *
B > Stéphane Collaro
C > Patrice Laffont
D > Gérard Holtz
Anecdote: Après avoir évoqué l'identité du mystérieux amoureux de l'actrice, Thierry Ardisson avait balancé la chanson Vas-y Francky.

[Confirmé]
Question: Avec qui Justin Bieber a-t-il dévoilé des fiançailles surprises ?
A > Hailey Baldwin *
B > Camille Anderson
C > Nikki Fritz
D > Crystal Harris
Anecdote: Il a fait sa demande le « septième jour du septième mois », hasard qui devrait lui porter chance avec cette « perfection spirituelle ».

[Confirmé]
Question: Quelle discorde culinaire sépare le prince Charles et son épouse Camilla ?
A > Chocolat *
B > Fruits
C > Confiture
D > Beurre
Anecdote: En visite officielle dans la ville de Crickhowell, le prince Charles s'est vu offrir des chocolats dans une boutique d'aliment en vrac.

[Confirmé]
Question: Quel atout charme de beIN Sport parle pas moins de six langues ?
A > Anne-Laure Bonnet *
B > Francesca Antoniotti
C > Vanessa Caffin
D > Gaëlle Millon
Anecdote: Maintes fois, Anne-Laure Bonnet s'est vue obligée de s'affranchir d'une certaine forme de sexisme dans ce milieu qu'elle a choisi.

[Expert]
Question: Quelle princesse a révélé en juillet 2018 avoir fait une fausse couche ?
A > Tessy de Luxembourg *
B > Maria d'Espagne
C > Sybilla de Hongrie
D > Alix de Hollande
Anecdote: La jeune femme, maman de deux garçons avec le troisième fils du grand-duc Henri, était enceinte de son troisième enfant.

[Expert]
Question: En 2018, quelle était la marque de la robe de mariée de Vanessa Paradis ?
A > Chanel *
B > Courrèges
C > Rodier
D > Kookaï
Anecdote: Vanessa Paradis et Samuel Benchetrit se sont dit « oui » lors d'une cérémonie intimiste à Saint-Siméon, en Seine-et-Marne.

[Expert]
Question: Quel ancien footballeur est accusé d'avoir reçu un foie du marché illégal ?
A > Éric Abidal *
B > Patrick Vieira
C > William Gallas
D > Sidney Govou
Anecdote: C'est le mercredi 4 juillet 2018 que le journal espagnol El Confidencial a enflammé l'Espagne concernant cette greffe de 2012.

[Expert]
Question: À 50 ans, avec quel nouveau compagnon Kylie Minogue s'est-elle affichée ?
A > Paul Solomons *
B > Michel Stern
C > Cash Warren
D > Danny Moder
Anecdote: Invitée d'honneur de la pride new-yorkaise, elle portait au doigt un bel anneau en or qui soulève une question bien légitime.

[Expert]
Question: Quel surnom les amis de Meghan Markle donnent-ils au prince Harry ?
A > Hazza *
B > Roucky
C > Markex
D > Rirry
Anecdote: Ce n'est qu'un juste retour des choses, puisque le prince Charles, le père de Harry, surnomme de son côté Meghan de « Tungstène ».

[Expert]
Question: Qui est devenue la première femme trans à être couronnée Miss en Espagne ?
A > Angela Ponce *
B > Eva Robins
C > Sophie Labelle
D > Anna Anthropy
Anecdote: Cela fait déjà six ans que les candidates transgenres sont acceptées dans ce concours, ce qui n'est pas le cas de la France.

[Expert]
Question: Quel journaliste de TF1 est originaire de la même ville que Brigitte Macron ?
A > Jean-Pierre Pernaut *
B > Harry Roselmack
C > Gilles Bouleau
D > Julien Arnaud
Anecdote: « Brigitte se souvient de ma maman qui venait dans la boutique des Trogneux s'alimenter en macarons et en tuiles au chocolat ».

[Expert]
Question: À quel petit garçon Caroline Receveur a-t-elle donné vie le 6 juillet 2018 ?
A > Marlon *
B > Brandon
C > Devon
D > Anton
Anecdote: Véritable icône mode et beauté, la belle influenceuse nous a prouvé que, enceinte ou pas enceinte, la mode était son terrain de jeu.

[Expert]
Question: Quels attributs Kim Kardashian a-t-elle payé 10 000 dollars pour son chien ?
A > Faux testicules *
B > Faux biceps
C > Faux mamelons
D > Faux abdominaux
Anecdote: De cette manière, Kim Kardashian a permis à Rocky, son boxer, de ne pas perdre son « estime personnelle » après sa castration.

[Expert]
Question: Quel ex-joueur de la NBA a été tué après une fusillade avec la police ?
A > Tyler Honeycutt *
B > Jordan Williams
C > Trey Thompkins
D > Shelvin Mack
Anecdote: Tyler Honeycutt était passé par les Kings de Sacramento et les Houston Rockets avant de poursuivre sa carrière en Europe.

* = Bonne réponse