**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Foot d’antan
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Que siffle l'arbitre si un défenseur touche le ballon de la main dans les 16 mètres ?
A > Un penalty *
B > Un coup-franc
C > Une touche
D > La mi-temps
Anecdote: Un but peut être marqué directement contre l'équipe adverse sur un penalty, mais ce n'est pas une obligation.

[Débutant]
Question: Qui était le gardien de but du Benfica Lisbonne en 1981 ?
A > Manuel Bento *
B > Carlos Medrano
C > José Valero
D > Pedro Estrems
Anecdote: Manuel Bento a été le gardien indiscutable du Portugal entre 1976 à 1986 en alignant 63 sélections en équipe du Portugal.

[Débutant]
Question: Quelle était la nationalité du célèbre arbitre S. Gonella ?
A > Italienne *
B > Espagnole
C > Portugaise
D > Française
Anecdote: Sergio Gonella devint arbitre international en 1972 et arrêta en 1978. De 1998 à 2000, il fut le président des arbitres italiens.

[Débutant]
Question: Combien de pays sont à l'origine de la création de la FIFA en 1904 ?
A > 8 *
B > 10
C > 12
D > 14
Anecdote: En 2016, la FIFA comptait 211 associations nationales affiliées qui doivent être reconnues par l'une des six confédérations.

[Débutant]
Question: Quel joueur de football portugais était souvent comparé à Pelé ?
A > Eusébio *
B > Duda
C > Manecas
D > Nani
Anecdote: Considéré comme l'un des meilleurs joueurs de l'histoire, il est surnommé la « la panthère noire » ou bien encore « le roi ».

[Débutant]
Question: Qui fut élu « Meilleur joueur français de l'année 1989 » ?
A > Jean-Pierre Papin *
B > Manuel Amoros
C > Maxime Bossis
D > Alain Giresse
Anecdote: Avant-centre efficace et spectaculaire, ses reprises de volée et retournés acrobatiques (papinades) sont restés célèbres.

[Débutant]
Question: Breitner et Beckenbauer ont joué dans quel même club de football ?
A > Bayern Munich *
B > FC Barcelone
C > Manchester United
D > Hambourg SV
Anecdote: Le FC Bayern rejoint la Bundesliga en 1965 et s'impose en cador du championnat, remportant 4 titres entre 1969 et 1973.

[Débutant]
Question: Dans quel championnat le club CA Osuasuna évolue-t-il ?
A > Espagnol *
B > Grec
C > Portugais
D > Italien
Anecdote: Le 18 juin 2016, le CA Osasuna entraîné par Enrique Martín Monreal remonte en première division en battant Girona FC.

[Débutant]
Question: Quelles sont les couleurs des maillots de l'Ajax Amsterdam ?
A > Blanc et rouge *
B > Noir et blanc
C > Vert et gris
D > Orange et bleu
Anecdote: L'Ajax Amsterdam fait partie des trois grands clubs de football de Hollande avec le Feyenoord Rotterdam et le PSV Eindhoven.

[Débutant]
Question: De quelle équipe Caligaris était-il le défenseur dans les années 30 ?
A > Juventus FC *
B > Lazio Rome
C > Milan AC
D > US Palerme
Anecdote: Umberto Caligaris aurait dit : « L'argent ne vaut pas l'amour pour un maillot et je n'en ai que deux, un bianconero et un azzurro. »

[Confirmé]
Question: Combien de coupes d'Espagne a remporté Barcelone entre 1980 et 1989 ?
A > 3 *
B > 4
C > 5
D > 6
Anecdote: La Coupe d'Espagne (ou Coupe du Roi) a pour nom officiel « Campeonato de España-Copa de Su Majestad el Rey de Fútbol ».

[Confirmé]
Question: Quel club gagna la Coupe de France de football 1982-1983 ?
A > PSG *
B > FC Nantes
C > AS Monaco
D > Lille OSC
Anecdote: Il s'agit de la deuxième Coupe de France remportée par le club de la capitale, les joueurs conservant ainsi leur titre acquis en 1982.

[Confirmé]
Question: Combien de sélections en équipe nationale compte Franz Beckenbauer ?
A > 103 *
B > 83
C > 123
D > 63
Anecdote: À ce jour, il est, avec Mario Zagallo le seul footballeur à avoir gagné la Coupe du monde en tant que joueur et entraîneur.

[Confirmé]
Question: De quelle équipe nationale Grosics était-il le fabuleux gardien de but ?
A > Hongrie *
B > Grèce
C > Suisse
D > Autriche
Anecdote: Surnommé « la panthère noire », il compte 86 sélections en équipe de Hongrie et fait partie du légendaire onze des années cinquante.

[Confirmé]
Question: Qui fut proclamé meilleur buteur de D1 en France en 1979 ?
A > Carlos Bianchi *
B > Delio Onnis
C > Erwin Kostedde
D > Josip Skoblar
Anecdote: En dix-neuf ans de saisons professionnelles, Bianchi inscrit 397 buts en 565 matchs officiels, soit une moyenne de 0,70 but par match.

[Confirmé]
Question: Laquelle de ces stars du foot entraînait le Paris Saint-Germain en 1983 ?
A > Lucien Leduc *
B > Guy Lacombe
C > Christian Coste
D > Yves Bertucci
Anecdote: Devenu entraîneur, il est notamment connu pour avoir remporté les cinq premiers trophées professionnels de l'histoire de l'AS Monaco.

[Confirmé]
Question: Quelle est la nationalité de l'attaquant et soulier d'or Petar Jekov ?
A > Bulgare *
B > Russe
C > Anglaise
D > Allemande
Anecdote: Petar Jekov a connu 44 sélections en équipe nationale bulgare entre 1963 et 1972 et a marqué 25 buts.

[Confirmé]
Question: Quel est le prénom de l'ancien gardien de but français Baratelli ?
A > Dominique *
B > Jean-Luc
C > Jean
D > Michel
Anecdote: À la surprise générale, Jean-Luc Ettori (au lieu de Baratelli) sera nommé titulaire par Michel Hidalgo en 1982.

[Confirmé]
Question: Quel fameux club portugais a entraîné Béla Gutman en 1965 ?
A > Benfica *
B > Porto
C > Braga
D > Tondela
Anecdote: Guttmann est considéré comme l'un des inventeurs du 4-2-4, une tactique qu'il introduira lors de son passage au Brésil en 1957.

[Confirmé]
Question: Quel joueur allemand détenait le record de sélections avant Beckenbauer ?
A > Paul Janes *
B > Jakob Bender
C > Josef Streb
D > Edmund Conen
Anecdote: Janes fait partie du Onze de Breslau qui bat le Danemark 8-0 à Breslau en 1937 et qui gagna dix matchs sur onze.

[Expert]
Question: Dans quel championnat évolue le club de football de Palmeiras ?
A > Brésilien *
B > Espagnol
C > Portugais
D > Grec
Anecdote: La SE Palmeiras est l'équipe la plus titrée sur le plan national, avec 9 championnats, 3 Coupes du Brésil et 1 Coupe des champions.

[Expert]
Question: Où jouait Karl-Heinz Förster avant de signer à l'Olympique de Marseille ?
A > Stuttgart *
B > Nuremberg
C > Munich
D > Düsseldorf
Anecdote: Pièce maîtresse de la défense de l'équipe nationale d'Allemagne de 1978 à 1986, ce stoppeur était impitoyable sur l'homme.

[Expert]
Question: La Coupe d'Espagne de football (ou Coupe du Roi) fut créée en quelle année ?
A > 1902 *
B > 1920
C > 1932
D > 1946
Anecdote: Comme en Angleterre, en Écosse ou en France, cette épreuve a vu le jour avant la mise en place du championnat national.

[Expert]
Question: Lev Yachine a subi une amputation de quelle partie du corps ?
A > La jambe *
B > Le bras
C > Le pied
D > La main
Anecdote: Souvent considéré comme le meilleur portier de tous les temps, Lev Yachine est le seul gardien à avoir remporté le Ballon d'or.

[Expert]
Question: Combien de clubs de D1 comptait le championnat belge de football en 1989 ?
A > 18 *
B > 14
C > 10
D > 6
Anecdote: La Belgique a découvert le football dès les années 1860, par l'entremise des ouvriers anglais actifs dans la zone d'Anvers.

[Expert]
Question: Dans quelle équipe nationale a évolué le footballeur Jesper Kristensen ?
A > Danemark *
B > Suède
C > Norvège
D > Finlande
Anecdote: Durant la saison 1995-1996, il joue les premiers matchs de la saison mais se blesse et met un terme à sa carrière.

[Expert]
Question: Dans quel club italien joua Alcides Ghiggia dans les années 50 ?
A > AS Roma *
B > AC Milan
C > SS Lazio
D > FC Rieti
Anecdote: Dernier joueur vivant ayant disputé la finale de la Coupe du monde de 1950, Alcides_Ghiggia s'est éteint 65 ans après, jour pour jour.

[Expert]
Question: Quel club du Danemark est le second plus vieux club d'Europe ?
A > KB Copenhague *
B > AGF Aarhus
C > Helsingor IF
D > IK Skovbakken
Anecdote: La section football de ce club omnisports a fusionné avec le Boldklubben 1903 en 1992 pour former le FC Copenhague.

[Expert]
Question: En quelle année Marius Trésor a-t-il marqué son premier but international ?
A > 1973 *
B > 1974
C > 1975
D > 1976
Anecdote: Marius Trésor a été sélectionné à 65 reprises et a marqué 4 buts sous le maillot bleu. En 2004, il est nommé au FIFA 100.

[Expert]
Question: Quel joueur était surnommé « Le Mozart du football » ?
A > Sindelar *
B > Stroh
C > Wagner
D > Janda
Anecdote: 15 000 personnes assistèrent aux funérailles du « plus grand footballeur autrichien de tous les temps ».

* = Bonne réponse