**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Alan Turing
** [ Père fondateur de l'informatique ]
**  Niveau de difficulté : 5 / 5
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quelle machine Alan Turing a-t-il cryptanalysé durant la Seconde Guerre mondiale ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Deep Blue
Anecdote: Enigma est une machine électromécanique portable servant au chiffrement et au déchiffrement de l'information.

[2 - Débutant]
Question: Quelle expérience de pensée Alan Turing a-t-il présenté en 1936 ?
A > Machine de Turing *
B > Cercle de Turing
C > Parade de Turing
D > Arcades de Turing
Anecdote: Ces expériences de pensée prendront tout leur sens avec la diffusion des ordinateurs, dans la seconde moitié du XXe siècle.

[3 - Débutant]
Question: Qu'a-t-on retrouvé sur la table de nuit de Turing le jour de sa mort ?
A > Pomme *
B > Clé
C > Cadran
D > Manuscrit
Anecdote: L'autopsie du corps conclut à un suicide par empoisonnement au cyanure, même si sa mère tenta d'écarter cette thèse.

[4 - Débutant]
Question: Quel programme Turing a-t-il écrit en mai 1952 pour réaliser son célèbre test ?
A > Jeu d'échecs *
B > OXO
C > Dames
D > Jeu de l'oie
Anecdote: Ne disposant pas d'un ordinateur assez puissant pour l'exécuter, Alan Turing a simulé les calculs de la machine.

[5 - Débutant]
Question: Des travaux de quel physicien Alan Turing s'est-il inspiré en 1928 ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: Les travaux d'Einstein remettaient en cause les axiomes d'Euclide et les lois de la mécanique céleste de Galilée et Newton.

[6 - Débutant]
Question: Dans quel système d'exploitation informatique l'algorithme de chiffrement d'Enigma a été implémenté ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: Cette commande intégrée a été utilisée par des laboratoires civils et militaires qui croyaient protéger ainsi leurs communications.

[7 - Débutant]
Question: Lequel de ces éléments ne fait pas partie de la machine de Turing ?
A > Alimentation externe *
B > Table d'actions
C > Ruban infini
D > Registre d'état
Anecdote: Quoique son nom de machine puisse conduire à croire le contraire, une machine de Turing est un concept abstrait.

[8 - Débutant]
Question: Quelle machine électromécanique fut inventée par l'Allemand Arthur Scherbius ?
A > Enigma *
B > Deep Blue
C > Colossus
D > ACE
Anecdote: Enigma fut utilisée principalement par les Allemands (Die Chiffriermaschine Enigma) pendant la Seconde Guerre mondiale.

[9 - Débutant]
Question: Lequel de ces langages informatiques n'est pas Turing-complet ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: Un langage est dit Turing-complet s'il permet de représenter toutes les fonctions calculables au sens de Turing et Church.

[10 - Débutant]
Question: Quel supercalculateur fut le premier à battre un champion du monde d'échecs ?
A > Deep Blue *
B > Myrinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: L'Intelligence Artificielle démarre dans les années 1950 avec les travaux d'Alan Turing, qui se demande si une machine peut penser.

[11 - Confirmé]
Question: Qu'est sensée imiter une machine faisant le test de Turing ?
A > Conversation *
B > Dessin
C > Mouvement
D > Silhouette
Anecdote: Le test de Turing est une proposition de test d'IA fondée sur la faculté d'une machine à imiter la conversation humaine.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle thèse de Turing concerne la définition de la notion de calculabilité ?
A > Thèse de Church *
B > Thèse de Schwartz
C > Thèse de Welchman
D > Thèse de Danz
Anecdote: Dans sa forme physique, elle affirme que la notion physique de la calculabilité est exprimée par un ensemble de règles de calcul.

[13 - Confirmé]
Question: Pour quelle raison Alan Turing a-t-il été poursuivi en justice en 1952 ?
A > Son homosexualité *
B > Son savoir
C > Son argent
D > Sa religion
Anecdote: Pour éviter la prison suite à un fait divers lié à son homosexualité, Alan Turing a choisi la castration chimique par prise d'œstrogènes.

[14 - Confirmé]
Question: Comment Alan Turing a-t-il été retrouvé mort dans sa maison de Manchester ?
A > Empoisonné *
B > Poignardé
C > Pendu
D > Décapité
Anecdote: En 1954, à l'âge de seulement 41 ans, Alan Turing a été retrouvé dans sa chambre, mort d'un empoisonnement au cyanure.

[15 - Confirmé]
Question: Quel franco-maéricain a réalisé en 1982 le film franco-britannique Enigma ?
A > Jeannot Szwarc *
B > Olias Barco
C > Alexandre Aja
D > Didier Caron
Anecdote: Le film Enigma propose une belle affiche avec, entre autres, Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill et Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: Qui a publié le roman Indécence manifeste sur la vie de Turing ?
A > David Lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz est connu pour avoir écrit une biographie de Zlatan Ibrahimovic ainsi que le roman policier Ce qui ne me tue pas.

[17 - Confirmé]
Question: Dans quelle ville Alan Turing est-il né le 23 juin 1912 ?
A > Londres *
B > Sydney
C > Stockholm
D > Bruxelles
Anecdote: Il est né du fonctionnaire d'administration coloniale Julius Mathison Turing et de sa femme Ethel Sarah Turing (née Stoney).

[18 - Confirmé]
Question: Très jeune, en combien de temps Alan Turing a-t-il appris seul à lire ?
A > 3 semaines *
B > 2 mois
C > 6 jours
D > 1 an
Anecdote: Très tôt, le jeune Turing montra les signes de son génie ainsi qu'une affinité précoce pour les chiffres et la résolution d'énigmes.

[19 - Confirmé]
Question: Dans quel site de décryptage du Royaume-Uni Turing et Knox ont-ils travaillé ?
A > Bletchley Park *
B > Thankful Village
C > Warship Camp
D > Base 23
Anecdote: Bletchley Park y hébergeait pendant la Seconde Guerre mondiale une station secrète d'interception radio et une station d'émission.

[20 - Confirmé]
Question: À quel bâtiment préfabriqué Turing a-t-il été affecté pour l'Enigma navale ?
A > Hut 8 *
B > Zone 51
C > Delta 6
D > Fox 34
Anecdote: Alan Turing dira : J'ai traité ce problème parce que personne d'autre ne s'en occupait et que je pouvais l'avoir pour moi seul.

[21 - Expert]
Question: Depuis quelle année le prix Turing est-il annuellement décerné ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: Le prix est décerné à des personnes ayant apporté une contribution scientifique significative au domaine de la recherche informatique.

[22 - Expert]
Question: Quel était le prix approximatif (en euros) de l'Enigma-A, sorti en 1923 ?
A > 30 000 euros *
B > 50 000 euros
C > 70 000 euros
D > 90 000 euros
Anecdote: C'est finalement l'Enigma-D qui deviendra le modèle le plus répandu après son adoption par la Marine allemande en 1926.

[23 - Expert]
Question: Quelle machine à coder la voix a été réalisée par Alan Turing ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing a découvert en 1943 les progrès des technologies électroniques en partant en mission de cryptanalyste.

[24 - Expert]
Question: À quels modèles Alan Turing va-t-il s'intéresser à la fin de sa vie ?
A > Morphogenèse *
B > Thermogenèse
C > Biogenèse
D > Endurogenèse
Anecdote: La morphogenèse est l'ensemble des lois qui déterminent la forme, la structure des tissus, des organes et des organismes.

[25 - Expert]
Question: En quelle année la reine Élisabeth II a-t-elle gracié Turing à titre posthume ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Suite au déchiffrage de la machine Enigma, Alan Turing ne sera reconnu comme héros de guerre que 55 ans après sa mort.

[26 - Expert]
Question: Combien de pages contient le manuscrit de Turing vendu en 2015 ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing avait légué ses papiers comprenant des réflexions sur la notation de Leibniz au mathématicien Robin Gandy.

[27 - Expert]
Question: Quel mathématicien de Cambridge a aidé à améliorer la bombe de Turing ?
A > Gordon Welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Une fois fabriquée, la bombe devint l'outil fondamental le plus automatisé de l'attaque des messages chiffrés par Enigma.

[28 - Expert]
Question: Quel est le premier projet détaillé d'un ordinateur réalisé par Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Turing ne parviendra toutefois pas à s'entendre avec les ingénieurs électroniciens du NPL chargés de construire cette machine.

[29 - Expert]
Question: Quelle machine a contribué à orienter Turing vers la conception d'un ordinateur ?
A > Colossus *
B > Megalox
C > Gigantic
D > Mastodonth
Anecdote: Construit en onze mois, Colossus était constitué de 1 500 puis 2 400 tubes à vide et réalisait 5 000 opérations par seconde.

[30 - Expert]
Question: Qui fut directeur de la Hut 8 en l'absence d'Alan Turing ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: Après la Seconde Guerre mondiale, Hugh Alexander fut pendant vingt ans le chef de la section H (cryptanalyse) du GCHQ.

* = Bonne réponse

- - - - -
A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What machine did Alan Turing cryptanalyze during the Second World War ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Deep Blue
Anecdote: Enigma is a portable electromechanical machine used for encryption and information encryption.

[2 - Débutant]
Question: What thought experiment did Alan Turing present in 1936 ?
A > Turing machine *
B > Turing Circle
C > Turing Parade
D > Turing Arcades
Anecdote: These thought experiments will make sense with the spread of computers in the second half of the 20th century.

[3 - Débutant]
Question: What was found on Turing's nightstand on the day of his death ?
A > Apple *
B > Key
C > Dial
D > Manuscript
Anecdote: The autopsy of the body concludes suicide by cyanide poisoning, even though her mother tried to suppress this thesis.

[4 - Débutant]
Question: What Turing program did he write in May 1952 to realize his famous test ?
A > Chess Game *
B > OXO
C > Ladies
D > Game of goose
Anecdote: Not having a computer powerful enough to run it, Alan Turing simulated the machine's calculations.

[5 - Débutant]
Question: What physicist's work was Alan Turing inspired in 1928 ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: Einstein's work challenged Euclid's axioms and the laws of celestial mechanics of Galileo and Newton.

[6 - Débutant]
Question: In which computer operating system did Enigma's encryption algorithm be implemented ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: This integrated command was used by civilian and military laboratories that believed to protect their communications.

[7 - Débutant]
Question: Which of these elements is not part of the Turing machine ?
A > External power supply *
B > Action table
C > Infinite ribbon
D > State Register
Anecdote: Although its machine name may lead to believe otherwise, a Turing machine is an abstract concept.

[8 - Débutant]
Question: Which electromechanical machine was invented by the German Arthur Scherbius ?
A > Enigma *
B > Deep Blue
C > Colossus
D > ACE
Anecdote: Enigma was used mainly by the Germans (Die Chiffriermaschine Enigma) during the Second World War.

[9 - Débutant]
Question: Which of these computer languages is not Turing-complete ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: A Turing-complete language is said to represent all computable functions in the sense of Turing and Church.

[10 - Débutant]
Question: Which supercomputer was the first to beat a chess world champion ?
A > Deep Blue *
B > Myrinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: Artificial Intelligence starts in the 1950s with the work of Alan Turing, who wonders if a machine can think.

[11 - Confirmé]
Question: What does it make sense to imitate a machine doing the Turing test ?
A > Conversation *
B > Drawing
C > Movement
D > Silhouette
Anecdote: The Turing Test is an AI test proposal based on the ability of a machine to mimic human conversation.

[12 - Confirmé]
Question: What is Turing's theory about defining the notion of calculability ?
A > Church Thesis *
B > Schwartz's Thesis
C > Welchman's Thesis
D > Danz Thesis
Anecdote: In her physical form, she states that the physical concept of calculability is expressed by a set of rules of calculation.

[13 - Confirmé]
Question: Why was Alan Turing sued in 1952 ?
A > His homosexuality *
B > His knowledge
C > His money
D > His religion
Anecdote: To avoid the prison following a news story related to his homosexuality, Alan Turing chose chemical castration by taking oestrogens.

[14 - Confirmé]
Question: How was Alan Turing found dead in his Manchester home ?
A > Poisoned *
B > Stabbed
C > Hung
D > Dipped
Anecdote: In 1954, at only 41 years old, Alan Turing was found in his room, died of cyanide poisoning.

[15 - Confirmé]
Question: Which Franco-American made the 1982 Franco-British film Enigma ?
A > Jeannot Szwarc *
B > Olias Barco
C > Alexandre Aja
D > Didier Caron
Anecdote: The film Enigma features a beautiful poster with, among others, Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill and Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: Who published the novel Obvious Indecency on the life of Turing ?
A > David Lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz is known for writing a biography of Zlatan Ibrahimovic as well as the detective novel What does not kill me.

[17 - Confirmé]
Question: In which city was Alan Turing born June 23, 1912 ?
A > London *
B > Sydney
C > Stockholm
D > Brussels
Anecdote: He was born to colonial administration officer Julius Mathison Turing and his wife Ethel Sarah Turing (born Stoney).

[18 - Confirmé]
Question: Very young, how long did Alan Turing learn to read alone ?
A > 3 weeks *
B > 2 months
C > 6 days
D > 1 year
Anecdote: Early on, the young Turing showed signs of his genius as well as an early affinity for numbers and riddle resolution.

[19 - Confirmé]
Question: In which UK deciphering site did Turing and Knox work ?
A > Bletchley Park *
B > Thankful Village
C > Warship Camp
D > Base 23
Anecdote: Bletchley Park hosted a secret radio intercepting station and a broadcast station during the Second World War.

[20 - Confirmé]
Question: What pre-fabricated building did Turing have been assigned to the Naval Enigma ?
A > Hut 8 *
B > Area 51
C > Delta 6
D > Fox 34
Anecdote: Alan Turing will say : I have treated this problem because no one else was taking care of it and I could have it for myself alone.

[21 - Expert]
Question: Since which year has the Turing Prize been awarded annually ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: The prize is awarded to individuals who have made a significant scientific contribution to the field of computer research.

[22 - Expert]
Question: What was the approximate price (in euros) of the Enigma-A, released in 1923 ?
A > 30 000 euros *
B > 50 000 euros
C > 70 000 euros
D > 90 000 euros
Anecdote: It is finally the Enigma-D which will become the most widespread model after its adoption by the German Navy in 1926.

[23 - Expert]
Question: Which voice coding machine was made by Alan Turing ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing discovered in 1943 the progress of electronic technologies by starting a cryptanalyst mission.

[24 - Expert]
Question: What models will Alan Turing be interested in at the end of his life ?
A > Morphogenesis *
B > Thermogenesis
C > Biogenesis
D > Endurogenesis
Anecdote: Morphogenesis is the set of laws that determine the form, structure of tissues, organs, and organisms.

[25 - Expert]
Question: In what year did Queen Elizabeth II grace Turing posthumously ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Following the deciphering of the Enigma machine, Alan Turing will only be recognized as a war hero 55 years after his death.

[26 - Expert]
Question: How many pages does the Turing manuscript sold in 2015 contain ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing had released his papers including some thoughts on Leibniz's notation to mathematician Robin Gandy.

[27 - Expert]
Question: Which Cambridge mathematician helped to improve the Turing bomb ?
A > Gordon Welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Once manufactured, the bomb became the most automated fundamental tool for Enigma encrypted message attacks.

[28 - Expert]
Question: What is the first detailed project of a computer made by Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Turing, however, will not be able to get along with the NPL electronics engineers charged with building this machine.

[29 - Expert]
Question: Which machine helped Turing to design a computer ?
A > Colossus *
B > Megalox
C > Gigantic
D > Mastodonth
Anecdote: Built in eleven months, Colossus consisted of 1,500 and 2,400 vacuum tubes and produced 5,000 operations per second.

[30 - Expert]
Question: Who was director of Hut 8 in the absence of Alan Turing ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: After the Second World War, Hugh Alexander was for twenty years the head of the H section (cryptanalysis) of the GCHQ.

* = Bonne réponse

- - - - -
A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welche Maschine hat Alan Turing während des Zweiten Weltkriegs kryptographiert ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Deep Blue
Anecdote: Enigma ist eine tragbare elektromechanische Maschine, die zur Verschlüsselung und Informationsverschlüsselung verwendet wird.

[2 - Débutant]
Question: Welches Gedankenexperiment führte Alan Turing 1936 durch ?
A > Turingmaschine *
B > Turing Kreis
C > Turing Parade
D > Turing Arcades
Anecdote: Diese Gedankenexperimente werden mit der Verbreitung von Computern in der zweiten Hälfte des 20.

[3 - Débutant]
Question: Was wurde am Tag seines Todes auf Turings Nachttisch gefunden ?
A > Apple *
B > Schlüssel
C > Wählen Sie
D > Manuskript
Anecdote: Die Autopsie des Körpers schließt den Selbstmord mit einer Cyanidvergiftung ab, obwohl ihre Mutter versucht hat, diese These zu unterdrücken.

[4 - Débutant]
Question: Welches Turing-Programm schrieb er im Mai 1952, um seinen berühmten Test durchzuführen ?
A > Schachspiel *
B > OXO
C > Damen
D > Spiel der Gans
Anecdote: Alan Turing hatte keinen Computer, der leistungsfähig genug war, um ihn zu betreiben, und simulierte die Berechnungen der Maschine.

[5 - Débutant]
Question: Welches Werk des Physikers wurde Alan Turing 1928 inspiriert ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: Einsteins Arbeit stellte Euklids Axiome und die Gesetze der Himmelsmechanik von Galileo und Newton in Frage.

[6 - Débutant]
Question: In welchem Computer-Betriebssystem wurde der Verschlüsselungsalgorithmus von Enigma implementiert ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: Dieser integrierte Befehl wurde von zivilen und militärischen Labors verwendet, die glaubten, ihre Kommunikation zu schützen.

[7 - Débutant]
Question: Welches dieser Elemente gehört nicht zur Turing-Maschine ?
A > Externe Stromversorgung *
B > Aktionstabelle
C > Unendliches Band
D > Staatsregister
Anecdote: Obwohl sein Maschinenname zu einer gegenteiligen Annahme führen kann, ist eine Turing-Maschine ein abstraktes Konzept.

[8 - Débutant]
Question: Welche elektromechanische Maschine wurde vom Deutschen Arthur Scherbius erfunden ?
A > Enigma *
B > Deep Blue
C > Koloss
D > ACE
Anecdote: Enigma wurde hauptsächlich von den Deutschen (Die Chiffriermaschine Enigma) während des Zweiten Weltkriegs verwendet.

[9 - Débutant]
Question: Welche dieser Computersprachen ist nicht vollständig ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: Eine Turing-vollständige Sprache soll alle berechenbaren Funktionen im Sinne von Turing und Kirche darstellen.

[10 - Débutant]
Question: Welcher Supercomputer schlug als erster einen Schachweltmeister ?
A > Deep Blue *
B > Myrinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: Künstliche Intelligenz beginnt in den 1950er Jahren mit der Arbeit von Alan Turing, der sich fragt, ob eine Maschine denken kann.

[11 - Confirmé]
Question: Was macht es Sinn, eine Maschine zu imitieren, die den Turing-Test durchführt ?
A > Gespräch *
B > Zeichnen
C > Bewegung
D > Silhouette
Anecdote: Der Turing-Test ist ein Vorschlag für einen AI-Test, der auf der Fähigkeit einer Maschine basiert, menschliche Gespräche nachzuahmen.

[12 - Confirmé]
Question: Was ist Turings Theorie über die Definition des Begriffs der Berechenbarkeit ?
A > Kirchenarbeit *
B > Schwartz-These
C > Welchman-These
D > Danz Thesis
Anecdote: In ihrer physischen Form gibt sie an, dass das physische Konzept der Berechenbarkeit durch eine Reihe von Rechenregeln ausgedrückt wird.

[13 - Confirmé]
Question: Warum wurde Alan Turing 1952 verklagt ?
A > Seine Homosexualität *
B > Sein Wissen
C > Sein Geld
D > Seine Religion
Anecdote: Um zu vermeiden, dass das Gefängnis eine Nachricht über seine Homosexualität verfolgt, entschied sich Alan Turing für die chemische Kastration durch Einnahme von Östrogenen.

[14 - Confirmé]
Question: Wie wurde Alan Turing in seinem Haus in Manchester tot aufgefunden ?
A > Vergiftet *
B > Erstochen
C > Hung
D > Eingetaucht
Anecdote: Im Jahr 1954, im Alter von nur 41 Jahren, wurde Alan Turing in seinem Zimmer gefunden, der an einer Cyanidvergiftung starb.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher Amerikaner hat 1982 den französisch-britischen Film Enigma gedreht ?
A > Jeannot Szwarc *
B > Olias Barco
C > Alexandre Aja
D > Didier Caron
Anecdote: Der Film Enigma zeigt ein wunderschönes Plakat mit ua Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill und Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: Wer hat den Roman Obvious Indecency über das Leben von Turing veröffentlicht ?
A > David Lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz ist dafür bekannt, dass er eine Biografie von Zlatan Ibrahimovic sowie den Kriminalroman Was mich nicht umbringt verfasst.

[17 - Confirmé]
Question: In welcher Stadt wurde Alan Turing am 23. Juni 1912 geboren ?
A > London *
B > Sydney
C > Stockholm
D > Brüssel
Anecdote: Er wurde als Sohn des Kolonialverwaltungsbeamten Julius Mathison Turing und seiner Frau Ethel Sarah Turing (geb. Stoney) geboren.

[18 - Confirmé]
Question: Sehr jung, wie lange hat Alan Turing gelernt, alleine zu lesen ?
A > 3 Wochen *
B > 2 Monate
C > 6 tage
D > 1 Jahr
Anecdote: Schon früh zeigte der junge Turing Zeichen seines Genies sowie eine frühe Affinität zu Zahlen und Rätselauflösung.

[19 - Confirmé]
Question: An welcher britischen Entschlüsselungsstelle arbeiteten Turing und Knox ?
A > Bletchley Park *
B > Dankbares Dorf
C > Kriegsschifflager
D > Basis 23
Anecdote: Im Bletchley Park gab es während des Zweiten Weltkriegs eine geheime Funk- und Rundfunkstation.

[20 - Confirmé]
Question: Welches vorgefertigte Gebäude wurde Turing dem Naval Enigma zugewiesen ?
A > Hütte 8 *
B > Area 51
C > Delta 6
D > Fox 34
Anecdote: Alan Turing wird sagen : Ich habe dieses Problem behandelt, weil sich niemand darum gekümmert hat und ich es für mich alleine haben könnte.

[21 - Expert]
Question: Seit welchem Jahr wird der Turing-Preis jährlich vergeben ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: Der Preis wird an Personen vergeben, die einen bedeutenden wissenschaftlichen Beitrag auf dem Gebiet der Computerforschung geleistet haben.

[22 - Expert]
Question: Was war der ungefähre Preis (in Euro) des 1923 erschienenen Enigma-A ?
A > 30 000 euro *
B > 50 000 euro
C > 70 000 euro
D > 90 000 euro
Anecdote: Es ist schließlich der Enigma-D, der nach seiner Einführung durch die deutsche Marine im Jahr 1926 zum am weitesten verbreiteten Modell werden wird.

[23 - Expert]
Question: Welches Sprachcodierungsgerät wurde von Alan Turing hergestellt ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing entdeckte 1943 den Fortschritt der elektronischen Technologien, indem er eine Cryptanalyst-Mission startete.

[24 - Expert]
Question: Für welche Modelle wird sich Alan Turing am Ende seines Lebens interessieren ?
A > Morphogenese *
B > Thermogenese
C > Biogenese
D > Endurogenese
Anecdote: Morphogenese ist ein Satz von Gesetzen, die Form, Struktur von Geweben, Organen und Organismen bestimmen.

[25 - Expert]
Question: In welchem Jahr hat Königin Elizabeth II. Turing posthum beschenkt ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Nach der Entschlüsselung der Enigma-Maschine wird Alan Turing erst 55 Jahre nach seinem Tod als Kriegsheld anerkannt.

[26 - Expert]
Question: Wie viele Seiten enthält das 2015 verkaufte Turing-Manuskript ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing hatte seine Arbeiten mit Überlegungen zu Leibniz 'Notation dem Mathematiker Robin Gandy hinterlassen.

[27 - Expert]
Question: Welcher Mathematiker aus Cambridge half bei der Verbesserung der Turing-Bombe ?
A > Gordon Welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Einmal hergestellt, wurde die Bombe das am meisten automatisierte grundlegende Werkzeug für Enigma-verschlüsselte Nachrichtenangriffe.

[28 - Expert]
Question: Was ist das erste Detailprojekt eines Computers von Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Turing wird jedoch nicht mit den NPL-Elektronikern auskommen können, die mit dem Bau dieser Maschine beauftragt sind.

[29 - Expert]
Question: Welche Maschine half Turing beim Entwerfen eines Computers ?
A > Koloss *
B > Megalox
C > Gigantisch
D > Mastodonth
Anecdote: Colossus wurde in elf Monaten gebaut, bestand aus 1.500 und 2.400 Vakuumröhren und führte 5.000 Operationen pro Sekunde durch.

[30 - Expert]
Question: Wer war in Abwesenheit von Alan Turing Direktor von Hut 8 ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: Nach dem Zweiten Weltkrieg war Hugh Alexander zwanzig Jahre lang Leiter der Abteilung H (Kryptoanalyse) des GCHQ.

* = Bonne réponse

- - - - -
E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué máquina hizo Alan Turing durante la Segunda Guerra Mundial ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Azul profundo
Anecdote: Enigma es una máquina electromecánica portátil utilizada para el cifrado y el cifrado de la información.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué experimento mental presentó Alan Turing en 1936 ?
A > Maquina de turing *
B > Círculo de Turing
C > Desfile de turing
D > Arcadas de Turing
Anecdote: Estos experimentos mentales tendrán sentido con la propagación de computadoras en la segunda mitad del siglo XX.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué se encontró en la mesa de noche de Turing el día de su muerte ?
A > Manzana *
B > Llave
C > Marcar
D > Manuscrito
Anecdote: La autopsia del cuerpo concluye el suicidio por envenenamiento por cianuro, a pesar de que su madre trató de suprimir esta tesis.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué programa de Turing escribió en mayo de 1952 para realizar su famosa prueba ?
A > Juego de ajedrez *
B > OXO
C > Damas
D > Juego de ganso
Anecdote: Al no tener una computadora lo suficientemente poderosa para ejecutarla, Alan Turing simuló los cálculos de la máquina.

[5 - Débutant]
Question: ¿En qué trabajo del físico se inspiró Alan Turing en 1928 ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: El trabajo de Einstein desafió los axiomas de Euclides y las leyes de la mecánica celeste de Galileo y Newton.

[6 - Débutant]
Question: ¿En qué sistema operativo de computadora se implementó el algoritmo de encriptación de Enigma ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: Este comando integrado fue utilizado por laboratorios civiles y militares que creían proteger sus comunicaciones.

[7 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos elementos no forma parte de la máquina de Turing ?
A > Fuente de alimentación externa *
B > Mesa de accion
C > Cinta infinita
D > Registro Estatal
Anecdote: Aunque su nombre de máquina puede llevar a creer lo contrario, una máquina de Turing es un concepto abstracto.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué máquina electromecánica fue inventada por el alemán Arthur Scherbius ?
A > Enigma *
B > Azul profundo
C > Coloso
D > ACE
Anecdote: El enigma fue utilizado principalmente por los alemanes (Die Chiffriermaschine Enigma) durante la Segunda Guerra Mundial.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos lenguajes de computadora no es Turing-completo ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: Se dice que un lenguaje completo de Turing representa todas las funciones computables en el sentido de Turing e Iglesia.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué supercomputadora fue la primera en vencer a un campeón mundial de ajedrez ?
A > Azul profundo *
B > Myrinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: La inteligencia artificial comienza en la década de 1950 con el trabajo de Alan Turing, quien se pregunta si una máquina puede pensar.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué sentido tiene imitar a una máquina que realiza la prueba de Turing ?
A > Conversación *
B > Dibujo
C > Movimiento
D > Silueta
Anecdote: La prueba de Turing es una propuesta de prueba de inteligencia artificial basada en la capacidad de una máquina para imitar la conversación humana.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la teoría de Turing sobre la definición de la noción de cálculo ?
A > Tesis de la iglesia *
B > Tesis de Schwartz
C > Tesis de Welchman
D > Tesis de danz
Anecdote: En su forma física, afirma que el concepto físico de la capacidad de cálculo se expresa mediante un conjunto de reglas de cálculo.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Por qué se demandó a Alan Turing en 1952 ?
A > Su homosexualidad *
B > Su conocimiento
C > Su dinero
D > Su religion
Anecdote: Para evitar la prisión después de una noticia relacionada con su homosexualidad, Alan Turing eligió la castración química tomando estrógenos.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Cómo fue encontrado muerto Alan Turing en su casa de Manchester ?
A > Envenenado *
B > Apuñalado
C > Colgado
D > Sumergido
Anecdote: En 1954, con solo 41 años de edad, Alan Turing fue encontrado en su habitación, murió de envenenamiento por cianuro.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué francoamericano hizo la película franco-británica de 1982 Enigma ?
A > Jeannot szwarc *
B > Olias barco
C > Alexandre aja
D > Didier caron
Anecdote: La película Enigma presenta un hermoso póster con, entre otros, Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill y Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién publicó la novela Obvious Indecency sobre la vida de Turing ?
A > David lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz es conocido por escribir una biografía de Zlatan Ibrahimovic, así como la novela policíaca Lo que no me mata.

[17 - Confirmé]
Question: ¿En qué ciudad nació Alan Turing el 23 de junio de 1912 ?
A > Londres *
B > Sydney
C > Estocolmo
D > Bruselas
Anecdote: Nació del oficial de la administración colonial Julius Mathison Turing y su esposa Ethel Sarah Turing (nacido Stoney).

[18 - Confirmé]
Question: Muy joven, ¿cuánto tiempo aprendió a leer Alan Turing solo ?
A > 3 semanas *
B > 2 meses
C > 6 dias
D > 1 año
Anecdote: Al principio, el joven Turing mostró signos de su genio, así como una afinidad temprana con los números y la resolución de acertijos.

[19 - Confirmé]
Question: ¿En qué sitio de descifrado del Reino Unido funcionaron Turing y Knox ?
A > Bletchley Park *
B > Pueblo agradecido
C > Campo de guerra
D > Base 23
Anecdote: Bletchley Park albergó una estación de intercepción de radio secreta y una estación de transmisión durante la Segunda Guerra Mundial.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué edificio prefabricado fue asignado a Turing Enigma naval ?
A > Choza 8 *
B > Área 51
C > Delta 6
D > Zorro 34
Anecdote: Alan Turing dirá que he tratado este problema porque nadie más se ocupaba de él y podría tenerlo solo para mí mismo.

[21 - Expert]
Question: ¿Desde qué año se otorga anualmente el Premio Turing ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: El premio se otorga a las personas que hayan realizado una contribución científica significativa en el campo de la investigación con computadoras.

[22 - Expert]
Question: ¿Cuál fue el precio aproximado (en euros) del Enigma-A, lanzado en 1923 ?
A > 30 000 euros *
B > 50 000 euros
C > 70 000 euros
D > 90 000 euros
Anecdote: Finalmente, es el Enigma-D el que se convertirá en el modelo más extendido después de su adopción por parte de la Armada alemana en 1926.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué máquina de codificación de voz fue hecha por Alan Turing ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing descubrió en 1943 el progreso de las tecnologías electrónicas al iniciar una misión de criptoanalista.

[24 - Expert]
Question: ¿En qué modelos estará interesado Alan Turing al final de su vida ?
A > Morfogenesis *
B > Termogénesis
C > Biogenesis
D > Endurogenesis
Anecdote: La morfogénesis es el conjunto de leyes que determinan la forma, estructura de los tejidos, órganos y organismos.

[25 - Expert]
Question: ¿En qué año la reina Isabel II agració a Turing póstumamente ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Tras el desciframiento de la máquina Enigma, Alan Turing solo será reconocido como un héroe de guerra 55 años después de su muerte.

[26 - Expert]
Question: ¿Cuántas páginas contiene el manuscrito de Turing vendido en 2015 ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing había publicado sus artículos, incluidos algunos pensamientos sobre la notación de Leibniz al matemático Robin Gandy.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué matemático de Cambridge ayudó a mejorar la bomba de Turing ?
A > Gordon welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Una vez fabricada, la bomba se convirtió en la herramienta fundamental más automatizada para los ataques de mensajes cifrados de Enigma.

[28 - Expert]
Question: ¿Cuál es el primer proyecto detallado de una computadora hecha por Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Sin embargo, Turing no podrá llevarse bien con los ingenieros electrónicos de NPL encargados de construir esta máquina.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué máquina ayudó a Turing a diseñar una computadora ?
A > Coloso *
B > Megalox
C > Gigantesco
D > Mastodonth
Anecdote: Construido en once meses, Colossus consistió en 1,500 y 2,400 tubos de vacío y produjo 5,000 operaciones por segundo.

[30 - Expert]
Question: ¿Quién fue el director de Hut 8 en ausencia de Alan Turing ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: Después de la Segunda Guerra Mundial, Hugh Alexander fue durante veinte años el jefe de la sección H (criptoanálisis) del GCHQ.

* = Bonne réponse

- - - - -
I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale macchina ha fatto crittografare Alan Turing durante la seconda guerra mondiale ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Deep Blue
Anecdote: Enigma è una macchina elettromeccanica portatile utilizzata per la crittografia e la crittografia delle informazioni.

[2 - Débutant]
Question: Che esperimento di pensiero ha presentato Alan Turing nel 1936 ?
A > Macchina di Turing *
B > Cerchio di Turing
C > Parata di Turing
D > Arcate di Turing
Anecdote: Questi esperimenti mentali avranno senso con la diffusione dei computer nella seconda metà del 20 ° secolo.

[3 - Débutant]
Question: Cosa è stato trovato sul comodino di Turing nel giorno della sua morte ?
A > Apple *
B > Chiave
C > Quadrante
D > Manoscritto
Anecdote: L'autopsia del corpo si conclude suicida per avvelenamento da cianuro, anche se sua madre ha cercato di sopprimere questa tesi.

[4 - Débutant]
Question: Quale programma di Turing scrisse nel maggio del 1952 per realizzare il suo famoso test ?
A > Gioco di scacchi *
B > OXO
C > Signore
D > Gioco d'oca
Anecdote: Non avendo un computer abbastanza potente per eseguirlo, Alan Turing simulava i calcoli della macchina.

[5 - Débutant]
Question: Il lavoro di quel fisico fu ispirato da Alan Turing nel 1928 ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: Il lavoro di Einstein sfidava gli assiomi di Euclide e le leggi della meccanica celeste di Galileo e Newton.

[6 - Débutant]
Question: In quale sistema operativo per computer è stato implementato l'algoritmo di crittografia Enigma ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: Questo comando integrato era usato da laboratori civili e militari che credevano di proteggere le loro comunicazioni.

[7 - Débutant]
Question: Quale di questi elementi non fa parte della macchina di Turing ?
A > Alimentazione esterna *
B > Tabella delle azioni
C > Nastro infinito
D > Registro di Stato
Anecdote: Sebbene il nome della sua macchina possa far credere diversamente, una macchina di Turing è un concetto astratto.

[8 - Débutant]
Question: Quale macchina elettromeccanica è stata inventata dal tedesco Arthur Scherbius ?
A > Enigma *
B > Deep Blue
C > Colosso
D > ACE
Anecdote: L'enigma fu usato principalmente dai tedeschi (Die Chiffriermaschine Enigma) durante la seconda guerra mondiale.

[9 - Débutant]
Question: Quale di queste lingue informatiche non è completa con Turing ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: Si dice che un linguaggio completo di Turing rappresenti tutte le funzioni computabili nel senso di Turing e Church.

[10 - Débutant]
Question: Quale supercomputer è stato il primo a battere un campione del mondo di scacchi ?
A > Deep Blue *
B > Mirinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: L'Intelligenza Artificiale inizia negli anni '50 con il lavoro di Alan Turing, che si chiede se una macchina possa pensare.

[11 - Confirmé]
Question: Che cosa ha senso imitare una macchina che fa il test di Turing ?
A > Conversazione *
B > Disegno
C > Movimento
D > Silhouette
Anecdote: Il test di Turing è una proposta di test di intelligenza artificiale basata sulla capacità di una macchina di imitare la conversazione umana.

[12 - Confirmé]
Question: Qual è la teoria di Turing sulla definizione della nozione di calcolabilità ?
A > Tesi di Chiesa *
B > La tesi di Schwartz
C > La tesi di Welchman
D > Tesi di Danz
Anecdote: Nella sua forma fisica, afferma che il concetto fisico di calcolabilità è espresso da un insieme di regole di calcolo.

[13 - Confirmé]
Question: Perché Alan Turing ha fatto causa nel 1952 ?
A > La sua omosessualità *
B > La sua conoscenza
C > I suoi soldi
D > La sua religione
Anecdote: Per evitare la prigione a seguito di una notizia legata alla sua omosessualità, Alan Turing ha scelto la castrazione chimica prendendo gli estrogeni.

[14 - Confirmé]
Question: Come è stato trovato Alan Turing morto nella sua casa di Manchester ?
A > Avvelenato *
B > Pugnalato
C > Hung
D > Immerso
Anecdote: Nel 1954, a soli 41 anni, Alan Turing fu ritrovato nella sua stanza, morto per avvelenamento da cianuro.

[15 - Confirmé]
Question: Quale franco-americano ha realizzato il film franco-britannico del 1982 Enigma ?
A > Jeannot Szwarc *
B > Olias Barco
C > Alexandre Aja
D > Didier Caron
Anecdote: Il film Enigma presenta un bellissimo poster con, tra gli altri, Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill e Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: Chi ha pubblicato il romanzo Ovvio Indecenza sulla vita di Turing ?
A > David Lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz è noto per aver scritto una biografia di Zlatan Ibrahimovic e il romanzo poliziesco What not not kill me.

[17 - Confirmé]
Question: In quale città era Alan Turing, nato il 23 giugno 1912 ?
A > Londra *
B > Sydney
C > Stoccolma
D > Bruxelles
Anecdote: Era nato per l'ufficiale dell'amministrazione coloniale Julius Mathison Turing e sua moglie Ethel Sarah Turing (nata Stoney).

[18 - Confirmé]
Question: Molto giovane, per quanto tempo Alan Turing ha imparato a leggere da solo ?
A > 3 settimane *
B > 2 mesi
C > 6 giorni
D > 1 anno
Anecdote: All'inizio, il giovane Turing mostrò segni del suo genio e una prima affinità per i numeri e la risoluzione dell'enigma.

[19 - Confirmé]
Question: In quale sito di decifrazione del Regno Unito hanno lavorato Turing e Knox ?
A > Bletchley Park *
B > Villaggio grato
C > Campo di nave da guerra
D > Base 23
Anecdote: Bletchley Park ha ospitato una stazione di intercettazione radio segreta e una stazione di trasmissione durante la seconda guerra mondiale.

[20 - Confirmé]
Question: Quale edificio prefabbricato Turing è stato assegnato all'Enigma Navale ?
A > Capanna 8 *
B > Area 51
C > Delta 6
D > Fox 34
Anecdote: Alan Turing dirà : Ho trattato questo problema perché nessun altro si stava prendendo cura di esso e potevo farlo da solo.

[21 - Expert]
Question: Da quale anno è stato assegnato annualmente il Premio Turing ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: Il premio è assegnato a persone che hanno dato un contributo scientifico significativo nel campo della ricerca sui computer.

[22 - Expert]
Question: Qual era il prezzo approssimativo (in euro) dell'Enigma-A, pubblicato nel 1923 ?
A > 30 000 euro *
B > 50 000 euro
C > 70 000 euro
D > 90 000 euro
Anecdote: È infine l'Enigma-D che diventerà il modello più diffuso dopo la sua adozione da parte della Marina tedesca nel 1926.

[23 - Expert]
Question: Quale codificatore vocale è stata creata da Alan Turing ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing scoprì nel 1943 il progresso delle tecnologie elettroniche avviando una missione di crittanalista.

[24 - Expert]
Question: A quali modelli sarà interessato Alan Turing alla fine della sua vita ?
A > Morfogenesi *
B > Termogenesi
C > Biogenesi
D > Endurogenesi
Anecdote: La morfogenesi è l'insieme di leggi che determinano la forma, la struttura dei tessuti, degli organi e degli organismi.

[25 - Expert]
Question: In quale anno la regina Elisabetta II concesse a Turing postumo ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Dopo la decifrazione della macchina Enigma, Alan Turing sarà riconosciuto come eroe di guerra solo 55 anni dopo la sua morte.

[26 - Expert]
Question: Quante pagine contiene il manoscritto di Turing venduto nel 2015 ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing aveva pubblicato i suoi articoli, tra cui alcuni pensieri sulla notazione di Leibniz al matematico Robin Gandy.

[27 - Expert]
Question: Quale matematico di Cambridge ha contribuito a migliorare la bomba di Turing ?
A > Gordon Welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Una volta prodotto, la bomba divenne lo strumento fondamentale più automatizzato per gli attacchi di messaggi crittografati Enigma.

[28 - Expert]
Question: Qual è il primo progetto dettagliato di un computer realizzato da Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Turing, tuttavia, non sarà in grado di andare d'accordo con gli ingegneri elettronici NPL incaricati di costruire questa macchina.

[29 - Expert]
Question: Quale macchina ha aiutato Turing a progettare un computer ?
A > Colosso *
B > Megalox
C > Gigante
D > Mastodonte
Anecdote: Costruito in undici mesi, Colossus consisteva di 1.500 e 2.400 tubi a vuoto e fatto 5.000 operazioni al secondo.

[30 - Expert]
Question: Chi era il direttore di Hut 8 in assenza di Alan Turing ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: Dopo la seconda guerra mondiale, Hugh Alexander fu per vent'anni il capo della sezione H (crittanalisi) del GCHQ.

* = Bonne réponse

- - - - -
N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke machine cryptografeerde Alan Turing tijdens de Tweede Wereldoorlog ?
A > Enigma *
B > Delilah
C > ENIAC
D > Deep Blue
Anecdote: Enigma is een draagbare elektromechanische machine die wordt gebruikt voor codering en informatie-encryptie.

[2 - Débutant]
Question: Welk gedachte-experiment presenteerde Alan Turing in 1936 ?
A > Turing machine *
B > Turing Circle
C > Turing Parade
D > Turing Arcades
Anecdote: Deze gedachte-experimenten zullen logisch zijn met de verspreiding van computers in de tweede helft van de 20e eeuw.

[3 - Débutant]
Question: Wat is er te vinden op Turing's nachtkastje op de dag van zijn overlijden ?
A > Apple *
B > Sleutel
C > Kies
D > Manuscript
Anecdote: De lijkschouwing van het lichaam eindigt zelfmoord door cyanidevergiftiging, hoewel haar moeder deze proefschrift probeerde te onderdrukken.

[4 - Débutant]
Question: Welk Turing-programma schreef hij in mei 1952 om zijn beroemde test te realiseren ?
A > Schaakspel *
B > OXO
C > Dames
D > Ganzengans
Anecdote: Omdat er geen computer was die krachtig genoeg was om het uit te voeren, simuleerde Alan Turing de berekeningen van de machine.

[5 - Débutant]
Question: Welk natuurkundig werk was Alan Turing ge ?nspireerd in 1928 ?
A > Albert Einstein *
B > Lev Landau
C > Arthur Compton
D > Werner Heisenberg
Anecdote: Het werk van Einstein daagde de axioma's van Euclid en de wetten van de hemelse mechanica van Galileo en Newton uit.

[6 - Débutant]
Question: In welk computerbesturingssysteem is het Enigma-versleutelingsalgoritme geïmplementeerd ?
A > UNIX *
B > Windows
C > Mac OS
D > Android
Anecdote: Dit geïntegreerde commando werd gebruikt door civiele en militaire laboratoria die dachten hun communicatie te beschermen.

[7 - Débutant]
Question: Welke van deze elementen maakt geen deel uit van de Turing-machine ?
A > Externe voeding *
B > Actietabel
C > Oneindig lint
D > Staatsregister
Anecdote: Hoewel de naam van de machine anders kan doen geloven, is een Turing-machine een abstract concept.

[8 - Débutant]
Question: Welke elektromechanische machine is uitgevonden door de Duitser Arthur Scherbius ?
A > Enigma *
B > Deep Blue
C > Colossus
D > ACE
Anecdote: Enigma werd voornamelijk gebruikt door de Duitsers (Die Chiffriermaschine Enigma) tijdens de Tweede Wereldoorlog.

[9 - Débutant]
Question: Welke van deze computertalen is niet Turing-compleet ?
A > SQL *
B > C
C > Java
D > Python
Anecdote: Een Turing-complete taal zou alle berekenbare functies vertegenwoordigen in de zin van Turing en Kerk.

[10 - Débutant]
Question: Welke supercomputer was de eerste die een schaakwereldkampioen versloeg ?
A > Deep Blue *
B > Myrinet
C > GENCI
D > Sequoia
Anecdote: Kunstmatige intelligentie begint in de jaren 1950 met het werk van Alan Turing, die zich afvraagt of een machine kan denken.

[11 - Confirmé]
Question: Wat is logisch om een machine te imiteren die de Turing-test doet ?
A > Gesprek *
B > Tekening
C > Beweging
D > Silhouet
Anecdote: De Turing-test is een KI-testvoorstel op basis van het vermogen van een machine om menselijk gesprek na te bootsen.

[12 - Confirmé]
Question: Welke these van Turing heeft betrekking op de definitie van het begrip berekenbaarheid ?
A > Church's proefschrift *
B > Schwartz's proefschrift
C > Welchman's proefschrift
D > Danz's proefschrift
Anecdote: In haar fysieke vorm stelt ze dat het fysieke concept van berekenbaarheid wordt uitgedrukt door een reeks rekenregels.

[13 - Confirmé]
Question: Waarom werd Alan Turing aangeklaagd in 1952 ?
A > Zijn homoseksualiteit *
B > Zijn kennis
C > Zijn geld
D > Zijn religie
Anecdote: Om de gevangenis te vermijden na een nieuwsbericht met betrekking tot zijn homoseksualiteit, koos Alan Turing voor de chemische castratie door oestrogenen te nemen.

[14 - Confirmé]
Question: Hoe werd Alan Turing dood gevonden in zijn huis in Manchester ?
A > Vergiftigd *
B > Stabbed
C > Hung
D > Gedimd
Anecdote: In 1954, op de leeftijd van slechts 41 jaar, werd Alan Turing gevonden in zijn kamer, stierf aan cyanidevergiftiging.

[15 - Confirmé]
Question: Welke Franco-Amerikaan maakte de 1982 Franco-Britse film Enigma ?
A > Jeannot Szwarc *
B > Olias Barco
C > Alexandre Aja
D > Didier Caron
Anecdote: De film Enigma heeft een prachtige poster met, onder andere, Martin Sheen, Brigitte Fossey, Sam Neill en Michael Lonsdale.

[16 - Confirmé]
Question: Wie publiceerde de roman Duidelijke onverschilligheid over het leven van Turing ?
A > David Lagercrantz *
B > Björn Larsson
C > Ulf Durling
D > Patrick Boman
Anecdote: Lagercrantz staat bekend om het schrijven van een biografie van Zlatan Ibrahimovic en de detectivroman Wat mij niet doodt.

[17 - Confirmé]
Question: In welke stad werd Alan Turing geboren op 23 juni 1912 ?
A > Londen *
B > Sydney
C > Stockholm
D > Brussel
Anecdote: Hij werd geboren in de koloniale administratieofficier Julius Mathison Turing en zijn vrouw Ethel Sarah Turing (geboren Stoney).

[18 - Confirmé]
Question: Heel jong, hoe lang wist Alan Turing alleen te lezen ?
A > 3 weken *
B > 2 maanden
C > 6 dagen
D > 1 jaar
Anecdote: Al vroeg toonde de jonge Turing tekenen van zijn genialiteit en een vroege affiniteit met cijfers en raadsels.

[19 - Confirmé]
Question: Op welke Britse ontcijferingssite werkten Turing en Knox ?
A > Bletchley Park *
B > Dankbaar dorp
C > Warship Camp
D > Basis 23
Anecdote: Bletchley Park heeft tijdens de Tweede Wereldoorlog een geheime radio-interceptiestation en een zendstation gehost.

[20 - Confirmé]
Question: Welk geprefabriceerd gebouw werd Turing toegewezen aan het Naval Enigma ?
A > Hut 8 *
B > Area 51
C > Delta 6
D > Fox 34
Anecdote: Alan Turing zal zeggen : Ik heb dit probleem behandeld omdat niemand anders ervoor zorgde en ik het alleen voor mezelf kon hebben.

[21 - Expert]
Question: Sinds welk jaar wordt de Turing Prijs jaarlijks uitgereikt ?
A > 1966 *
B > 1976
C > 1986
D > 1996
Anecdote: De prijs wordt toegekend aan personen die een belangrijke wetenschappelijke bijdrage hebben geleverd aan het computeronderzoek.

[22 - Expert]
Question: Wat was de geschatte prijs (in euro's) van de Enigma-A, uitgebracht in 1923 ?
A > 30 000 euro *
B > 50 000 euro
C > 70 000 euro
D > 90 000 euro
Anecdote: Het is tenslotte de Enigma-D die het meest wijdverspreide model zal worden na goedkeuring door de Duitse marine in 1926.

[23 - Expert]
Question: Welke spraakcodeermachine is gemaakt door Alan Turing ?
A > Delilah *
B > Enigma
C > Frontera
D > Kaneda
Anecdote: Turing ontdekte in 1943 de vooruitgang van elektronische technologieën door een cryptanalyst-missie te starten.

[24 - Expert]
Question: Op welke modellen is Alan Turing geïnteresseerd aan het einde van zijn leven ?
A > Morphogenesis *
B > Thermogenese
C > Biogenesis
D > Endurogenese
Anecdote: Morphogenesis is de verzameling wetten die de vorm, structuur van weefsels, organen en organismen bepalen.

[25 - Expert]
Question: In welk jaar genoot koningin Elizabeth II Turing postuum ?
A > 2013 *
B > 2003
C > 1993
D > 1983
Anecdote: Na het ontcijferen van de Enigma-machine wordt Alan Turing pas 55 jaar na zijn dood herkend als oorlogsheld.

[26 - Expert]
Question: Hoeveel pagina's bevat het Turing-manuscript verkocht in 2015 ?
A > 56 *
B > 132
C > 247
D > 398
Anecdote: Alan Turing had zijn papieren vrijgegeven, inclusief enkele gedachten over de notatie van Leibniz aan wiskundige Robin Gandy.

[27 - Expert]
Question: Welke Cambridge-wiskundige hielp de Turing-bom te verbeteren ?
A > Gordon Welchman *
B > John Herivel
C > Harry Hinsley
D > Hugh Foss
Anecdote: Eenmaal gefabriceerd, werd de bom de meest geautomatiseerde fundamentele tool voor gecodeerde berichtaanvallen met Enigma.

[28 - Expert]
Question: Wat is het eerste gedetailleerde project van een computer gemaakt door Turing ?
A > ACE *
B > KDE
C > PGA
D > RAR
Anecdote: Turing kan echter niet overweg met de NPL-elektronica-ingenieurs die belast zijn met het bouwen van deze machine.

[29 - Expert]
Question: Welke machine heeft Turing geholpen bij het ontwerpen van een computer ?
A > Colossus *
B > Megalox
C > Gigantisch
D > Mastodonth
Anecdote: Gebouwd in elf maanden, bestond Colossus uit 1.500 en 2.400 vacuümbuizen en maakte 5.000 bewerkingen per seconde.

[30 - Expert]
Question: Wie was directeur van Hut 8 in afwezigheid van Alan Turing ?
A > Hugh Alexander *
B > Raymond Keene
C > Stuart Conquest
D > William Potter
Anecdote: Na de Tweede Wereldoorlog was Hugh Alexander twintig jaar lang hoofd van de H-sectie (cryptanalyse) van de GCHQ.

* = Bonne réponse