**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Faits de société
** [ Les médias en ont parlé ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel est le nouveau nom du groupe TotalFinaElf, rebaptisé le 6 mars 2003 ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: Le groupe TotalFinaElf a voulu de cette manière redorer son blason après le drame de l'usine AZF de Toulouse et le naufrage de l'Erika.

[2 - Débutant]
Question: Quel jeu à cases à succès a connu son premier championnat du monde en 2006 ?
A > Sudoku *
B > Dames
C > Morpion
D > Mots-croisés
Anecdote: Jana Tylova, économiste tchèque âgée de 31 ans, a remporté le 11 mars 2006 à Lucques en Italie le championnat du monde de sudoku.

[3 - Débutant]
Question: Qui est le mondialement célèbre PDG du réseau social Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: Né le 14 mai 1984, Mark Zuckerberg a eu l'idée de lancer un réseau social étudiants programmé depuis sa chambre d'étudiant à Harvard.

[4 - Débutant]
Question: Quelle sainte des Chiffonniers du Caire nous a quitté à presque 100 ans en 2008 ?
A > Soeur Emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Soeur Pauline
D > Thérèse de Lisieux
Anecdote: De son vrai nom Madeleine Cinquin, Soeur Emmanuelle décida de se consacrer sa vie durant aux habitants des bidonvilles du Caire.

[5 - Débutant]
Question: Quelle ville occupait en 2007 la première place mondiale pour les casinos ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: En 2007, la capitale chinoise Macao détrôna Las Vegas en annonçant pour 2006 des recettes de plus de sept milliards de dollars.

[6 - Débutant]
Question: Quel mouvement de jeunes a fêté son centenaire en 2007 ?
A > Scoutisme *
B > Guidisme
C > Judaïsme
D > Scientisme
Anecdote: En juillet 1907, le lieutenant Robert Baden-Powell inventait le scoutisme en organisant un premier camp de jeunes garçons.

[7 - Débutant]
Question: Quelle société française fut condamnée pour le naufrage de l'Erika le 16 janvier 2008 ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: Le tribunal de commerce de Paris a condamné l'entreprise Total à une amende de 375 000 euros pour faute d'imprudence caractérisée.

[8 - Débutant]
Question: Quel jeu de construction a fêté ses cinquante ans le 28 janvier 2008 ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: C'est en effet en 1958 que la fabrique implantée à Billund, au Danemark, déposait le brevet du jeu de construction Lego.

[9 - Débutant]
Question: Qui a présenté le JT de 20h de TF1 durant l'été 2006, créant ainsi la polémique ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean Offredo
Anecdote: D'origine martiniquaise, Harry Roselmack est le premier journaliste de couleur de peau noire à présenter le JT le plus regardé de France.

[10 - Débutant]
Question: Quelle voiture a vu son soixantième anniversaire célébré par une expo à Paris ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Conçue dès les années 1930 par André Lefèbvre, la 2 CV fut présentée en 1948 et sa carrière industrielle ne s'arrêtera qu'en 1990.

[11 - Confirmé]
Question: Quel marché français s'est ouvert à la concurrence le 1er juillet 2007 ?
A > Gaz et électricité *
B > Eau
C > Éolien
D > Énergie solaire
Anecdote: Conformément aux directives européennes du 26 juin 2003, les particuliers peuvent désormais choisir leur fournisseur de gaz.

[12 - Confirmé]
Question: Qui fut la première femme chef à recevoir trois étoiles au Michelin le 21 février 2007 ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Récompensée à 37 ans aux côtés de quatre autres chefs, Anne-Sophie Pic est la quatrième à connaître cette consécration.

[13 - Confirmé]
Question: En l'honneur de qui furent célébrées des funérailles royales le 8 juin 2004 ?
A > Louis XVII *
B > Charles X
C > Henri IV
D > François II
Anecdote: Il fallut attendre l'analyse ADN du coeur subtilisé par le médecin légiste pour être certain qu'il s'agissait bien du fils Capet.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle eau de toilette pour chien fut commercialisée en France le 1er octobre 2000 ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « Smell Good »
C > « For Puppy »
D > « Be Perfect »
Anecdote: Il s'agit du premier parfum sélectif haut de gamme et unisexe conçu pour toutes les races de chien, sous contrôle dermatologique.

[15 - Confirmé]
Question: Quel cerveau présumé du gang des Barbares fut impliqué dans l'assassinat d'Ilan Halimi ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jérôme Ribeiro
Anecdote: Extradé vers la France, Youssouf Fofana sera écroué pour association de malfaiteurs, actes de barbarie et antisémitisme.

[16 - Confirmé]
Question: Quel grand couturier italien a fait ses adieux à la mode le 4 septembre 2007 ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: Âgé de 75 ans, Valentino Garavani avait organisé à Rome un défilé retraçant les 45 années d'existence de sa maison de couture.

[17 - Confirmé]
Question: Quel drame français a eu lieu dix jours après les attentats du World Trade Center ?
A > Usine AZF *
B > Raffinerie de Feyzin
C > Poudrerie du Ripault
D > Barrage Malpasset
Anecdote: Le drame a fait 30 morts et des milliers de blessés, la déflagration ayant causé des dégâts dans un rayon de trente kilomètres.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle banque a racheté le Crédit Lyonnais le 15 décembre 2002 ?
A > Crédit agricole *
B > Société générale
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: L'offre de la banque verte, à 56 euros l'action, valorisa ainsi le Crédit Lyonnais à vingt milliards d'euros.

[19 - Confirmé]
Question: Quel grand magasin parisien a fermé ses portes le 15 juin 2005 ?
A > La Samaritaine *
B > Grand bazar
C > Bonne-Nouvelle
D > Au gagne petit
Anecdote: Des défaillances du système de sécurité et une nécessaire mise aux normes anti-incendie expliquent la fermeture de La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: Quel PDG de groupe industriel est décédé dans un accident de bateau le 26 mai 2006 ?
A > Edouard Michelin *
B > Maurice Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean Lavigne
Anecdote: Mort au large de l'île de Sein, ingénieur de l'École centrale, Michelin avait rejoint en 1985 le groupe familial qu'il dirigeait depuis 1999.

[21 - Expert]
Question: Qui a tenté de tuer Jacques Chirac le 14 juillet 2002 sur les Champs-Élysées ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: L'homme a brandi une arme dans la direction du président Chirac avant d'être désarmé puis neutralisé par un badaud.

[22 - Expert]
Question: En quelle année a eu lieu le premier mariage homosexuel belge ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, 43 ans, et Christel Verswyvelen, 37 ans, ont échangé leur consentement à Kapellen le 6 juin 2003.

[23 - Expert]
Question: Qui a avoué le 12 octobre 2006 avoir tué ses bébés retrouvés congelés ?
A > Véronique Courjault *
B > Mélanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: Elle a étranglé, en 2002 et 2003, les deux bébés que son mari a tristement découvert plus tard dans le congélateur de leur domicile.

[24 - Expert]
Question: Qui a reçu le prix Nobel de la paix pour son invention du microcrédit ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus a fondé en 1976 au Bangladesh la Grameen Bank permettant aux plus démunis de mener une vie décente.

[25 - Expert]
Question: Qui a succédé à Mgr Jean-Marie Lustiger à la tête de l'archidiocèse de Paris ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: Archevêque de Tours depuis 1999, André Vingt-Trois s'est beaucoup investi dans le développement de Radio Notre-Dame.

[26 - Expert]
Question: Dans quelle ville le groupe Barrière a-t-il installé des machines à sous le 15 avril 2002 ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > La Bourboule
D > Vittel
Anecdote: Le casino, premier casino en matière de chiffre d'affaires, permet de jouer à seulement 14 kilomètres des Champs-Élysées.

[27 - Expert]
Question: Quel juge fut lui-même auditionné en 2006 pour son instruction de l'affaire d'Outreau ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger Le Loire
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud sera accusé d'avoir mené une instruction à charge et d'avoir brisé la vie de plusieurs personnes.

[28 - Expert]
Question: Qui a reçu le surnom de Piano Man en dessinant un piano à queue en silence ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: L'homme est apparu le 7 avril 2005 dans le Kent, en smoking sur la plage, mouillé et inconscient, et n'a pas sorti un seul mot.

[29 - Expert]
Question: Qui a été retrouvée le 23 août 2006 en Autriche, huit ans après sa disparition ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Dix ans au moment de sa disparition, Natascha Kampusch est restée enfermée huit ans dans la maison de son ravisseur, Wolfgang Priklopil.

[30 - Expert]
Question: Quel jour fut choisi en France pour commémorer l'abolition de l'esclavage ?
A > 10 mai *
B > 6 juin
C > 21 avril
D > 29 février
Anecdote: En 2001, cinq ans plus tôt, le Sénat adoptait la loi Taubira qui reconnaît l'esclavage comme un crime contre l'humanité.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What is the new name of TotalFinaElf, renamed March 6, 2003 ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: The TotalFinaElf group wanted to improve its image after the drama of the AZF factory in Toulouse and the sinking of the Erika.

[2 - Débutant]
Question: Which successful box game had its first world championship in 2006 ?
A > Sudoku *
B > Ladies
C > Morpion
D > Crosswords
Anecdote: Jana Tylova, a 31-year-old Czech economist, won the Sudoku World Championship on 11 March 2006 in Lucca, Italy.

[3 - Débutant]
Question: Who is the world famous CEO of the social network Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: On May 14, 1984, Mark Zuckerberg had the idea to launch a student social network scheduled from his Harvard room.

[4 - Débutant]
Question: Which saint of chiffoniers from Cairo left us at almost 100 years old in 2008 ?
A > Sister Emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Sister Pauline
D > Thérèse de Lisieux
Anecdote: From her real name Madeleine Cinquin, Sister Emmanuelle decided to devote herself to the slum dwellers of Cairo.

[5 - Débutant]
Question: Which city occupied in 2007 the first world place for casinos ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: In 2007, the Chinese capital Macao dethrones Las Vegas by announcing for 2006 revenues of 7.2 billion dollars.

[6 - Débutant]
Question: What youth movement celebrated its centenary in 2007 ?
A > Scouting *
B > Guiding
C > Judaism
D > Scientism
Anecdote: In July 1907, British lieutenant Robert Baden-Powell invented scouting by organizing a camp for young boys.

[7 - Débutant]
Question: Which French company was condemned for the sinking of the Erika on January 16th, 2008 ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: The Commercial Court of Paris sentenced the company to a fine of 375 00 euros for misconduct character.

[8 - Débutant]
Question: What building game was celebrated on January 28, 2008 ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: In fact, it was in 1958 that the factory located in Billung, Denmark, registered the patent for the Lego building set.

[9 - Débutant]
Question: Who presented the TF1 20h JT during the summer of 2006 instead of PPDA, creating the polemic ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean Offredo
Anecdote: Originally from Martinique, Harry Raselmack is the first black journalist to present France's most-watched JT.

[10 - Débutant]
Question: Which car has seen its sixtieth anniversary celebrated by an exhibition in Paris ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Designed in the 1930s by André Lefebvre, it was presented in 1948 and its industrial career will not stop until 1990.

[11 - Confirmé]
Question: Which French market opened to competition on July 1st, 2007 ?
A > Gas and electricity *
B > Water
C > Wind
D > Solar energy
Anecdote: In accordance with the European directives of June 26, 2003, individuals can now choose their supplier.

[12 - Confirmé]
Question: Who was the first female chef to receive three Michelin stars on February 21, 2007 ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Rewarded at the age of 37 alongside four other chefs, she is the fourth to know this consecration.

[13 - Confirmé]
Question: In honor of those who were honored with royal funeral on June 8, 2004 ?
A > Louis XVII *
B > Charles X
C > Henri IV
D > French II
Anecdote: It was not until the DNA analysis of the heart was used by the legal doctor to be certain that it was indeed the son Capet.

[14 - Confirmé]
Question: Which eau de toilette for dogs was marketed in France on October 1st, 2000 ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « Smell Good »
C > « For Puppy »
D > « Be Perfect »
Anecdote: This is the first high-end, unisex selective fragrance designed for all dog breeds under dermatological control.

[15 - Confirmé]
Question: What brave brain of the Barbarian gang was implicated in Ilan Halimi's assassination ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jeremiah Ribeiro
Anecdote: Extradited to France, Youssouf Fofana will be crowned for criminal conspiracy, acts of barbarism and anti-Semitism.

[16 - Confirmé]
Question: What great Italian designer made his farewell to fashion on September 4, 2007 ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: Aged 75, Valentino Garavani had organized a retreat in Rome retracing the 45 years of existence of his fashion house.

[17 - Confirmé]
Question: What French drama took place ten days after the World Trade Center attacks ?
A > AZF factory *
B > Feyzin Refinery
C > Ripault blowing snow
D > Dam of Malpasset
Anecdote: The tragedy left 30 dead and thousands wounded, with the decuption causing deaths within a thirty-kilometer radius.

[18 - Confirmé]
Question: Which bank bought the Crédit Lyonnais on December 15, 2002 ?
A > Agricultural credit *
B > General Company
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: The offer of the green bank, at 56 euros per share, valuing the Credit Lyonnais to twenty billion euros.

[19 - Confirmé]
Question: Which Parisian department store closed on June 15, 2005 ?
A > The Samaritan woman *
B > Grand Bazaar
C > Good News
D > To the small winner
Anecdote: Failures of the security system and a necessary set fire standards explain the closure of La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: Which industrial group CEO is killed in a boat accident on the 26th but 2006 ?
A > Edouard Michelin *
B > Maurice Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean Lavigne
Anecdote: Died off the island of Sein, engineer of the central school, he joined in 1985 the family group he directed since 1999.

[21 - Expert]
Question: Who tried to kill Jacques Chirac on July 14, 2002 on the Champs-Élysées ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: The man waved a weapon in the direction of the president before being disarmed by a bystander.

[22 - Expert]
Question: In which year did the first Belgian homosexual marriage take place ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, 43, and Christel Verwyvelen, 37, exchanged their consent in Kappelen on June 6, 2003.

[23 - Expert]
Question: Who admitted on October 12, 2006 to have killed his babies found frozen ?
A > Veronique Courjault *
B > Melanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: In 2002 and 2003, she choked the two babies her husband sadly found in the home leave.

[24 - Expert]
Question: Who was awarded the Nobel Peace Prize for his invention of microcredit ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus founded the Grameen Bank in Bangladesh in 1976, allowing the poor to live decent lives.

[25 - Expert]
Question: Who succeeded Bishop Jean-Marie Lustiger at the head of the archdiocese of Paris ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: Archbishop of Tours since 1999, André Vingt-Trois has invested a lot in the development of Radio Notre-Dame.

[26 - Expert]
Question: In which city did the Barrier Group install slot machines on April 15, 2002 ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > Bourboule
D > Vittel
Anecdote: The casino, the first casino in terms of turnover, allows you to play just 14 kilometers from the Champs-Élysées.

[27 - Expert]
Question: Which judge was himself auditioned in 2006 for his investigation of the Outreau case ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger The Loire
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud will be accused of leading a prosecution and having broken the lives of several people.

[28 - Expert]
Question: Who was nicknamed Piano Man by silently drawing a grand piano ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: The man appeared on April 7, 2005 in Kent, in a tuxedo on the beach, wet and unconscious, and did not release a single word.

[29 - Expert]
Question: Who was found on August 23, 2006 in Austria, eight years after his disappearance ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Ten years at the time of her disappearance, she remained locked up in the house of her abductor Wolfgang Priklopil for eight years.

[30 - Expert]
Question: What day was chosen in France to commemorate the abolition of slavery ?
A > May 10 *
B > June 6
C > April 21
D > February 29
Anecdote: In 2001, five years earlier, the Senate adopted the Taubira law, which recognizes slavery as a crime against humanity.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie heißt der neue Name von TotalFinaElf, der am 6. März 2003 umbenannt wurde ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: Die TotalFinaElf-Gruppe wollte ihr Image nach dem Drama der AZF-Fabrik in Toulouse und dem Untergang der Erika verbessern.

[2 - Débutant]
Question: Welches erfolgreiche Boxspiel hatte 2006 seine erste Weltmeisterschaft ?
A > Sudoku *
B > Damen
C > Morpion
D > Kreuzworträtsel
Anecdote: Jana Tylova, eine 31-jährige tschechische Ökonomin, gewann am 11. März 2006 im italienischen Lucca die Sudoku-Weltmeisterschaft.

[3 - Débutant]
Question: Wer ist der weltbekannte CEO des sozialen Netzwerks Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: Der am 14. Mai 1984 geborene Mark Zuckerberg hatte die Idee, ein soziales Netzwerk für Schüler in seinem Harvard-Raum zu programmieren.

[4 - Débutant]
Question: Welcher Chiffonier-Heilige aus Kairo hat uns 2008 fast 100 Jahre alt gelassen ?
A > Schwester Emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Schwester Pauline
D > Thérèse de Lisieux
Anecdote: Mit ihrem richtigen Namen Madeleine Cinquin entschied sich Schwester Emmanuelle, sich den Slumbewohnern von Kairo zu widmen.

[5 - Débutant]
Question: Welche Stadt belegte 2007 den ersten Weltplatz für Casinos ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: 2007 besiegt die chinesische Hauptstadt Macao Las Vegas, indem sie 2006 einen Umsatz von 7,2 Milliarden Dollar ankündigt.

[6 - Débutant]
Question: Welche Jugendbewegung feierte 2007 ihr 100-jähriges Bestehen ?
A > Scouting *
B > Führung
C > Judentum
D > Wissenschaftlichkeit
Anecdote: Im Juli 1907 erfand der britische Leutnant Robert Baden-Powell das Scouting, indem er ein Camp für kleine Jungen organisierte.

[7 - Débutant]
Question: Welches französische Unternehmen wurde am 16. Januar 2008 wegen des Untergangs der Erika verurteilt ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: Das Handelsgericht von Paris verurteilte das Unternehmen wegen Fehlverhaltens zu einer Geldstrafe von 375 00 Euro.

[8 - Débutant]
Question: Welches Bauspiel wurde am 28. Januar 2008 gefeiert ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: Tatsächlich wurde 1958 das Werk in Billung, Dänemark, zum Patent für den Lego-Bausatz angemeldet.

[9 - Débutant]
Question: Wer hat im Sommer 2006 anstelle von PPDA den TF1 20h JT präsentiert und damit die Polemik geschaffen ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean Offredo
Anecdote: Der aus Martinique stammende Harry Raselmack ist der erste schwarze Journalist, der das meistgesehene JT Frankreichs präsentiert.

[10 - Débutant]
Question: Welches Auto wurde in Paris mit einer Ausstellung zum 60. Geburtstag gefeiert ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Sie wurde in den 1930er Jahren von André Lefebvre entworfen und 1948 vorgestellt. Ihre industrielle Karriere wird erst 1990 beendet.

[11 - Confirmé]
Question: Welcher französische Markt hat sich am 1. Juli 2007 für den Wettbewerb geöffnet ?
A > Gas und Strom *
B > Wasser
C > Wind
D > Solarenergie
Anecdote: Gemäß den europäischen Richtlinien vom 26. Juni 2003 können Einzelpersonen nun ihren Anbieter auswählen.

[12 - Confirmé]
Question: Wer war die erste Köchin, die am 21. Februar 2007 drei Michelin-Sterne erhielt ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Sie wurde im Alter von 37 Jahren mit vier anderen Köchen belohnt und ist die vierte, die diese Weihe kennt.

[13 - Confirmé]
Question: Zu Ehren derer, die am 8. Juni 2004 mit einem königlichen Begräbnis geehrt wurden ?
A > Louis XVII *
B > Charles X
C > Henri IV
D > Französisch II
Anecdote: Es war nicht bis die DNA-Analyse des Herzens von dem Rechtsarzt verwendet wurde, um sicher zu sein, dass es tatsächlich der Sohn Capet war.

[14 - Confirmé]
Question: Welches Eau de Toilette für Hunde wurde am 1. Oktober 2000 in Frankreich vermarktet ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « Gut riechen »
C > « Für Welpen »
D > « Sei perfekt »
Anecdote: Dies ist der erste unisex selektive High-End-Duft, der für alle Hunderassen unter dermatologischer Kontrolle entwickelt wurde.

[15 - Confirmé]
Question: Welches mutige Gehirn der Barbarenbande wurde mit dem Mord an Ilan Halimi in Verbindung gebracht ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jeremiah Ribeiro
Anecdote: Youssouf Fofana wird an Frankreich ausgeliefert und wird wegen krimineller Verschwörung, Barbarei und Antisemitismus gekrönt.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher große italienische Designer hat sich am 4. September 2007 von der Mode verabschiedet ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: Der 75-jährige Valentino Garavani hatte in Rom Exerzitien organisiert, um die 45-jährige Existenz seines Modehauses nachzuvollziehen.

[17 - Confirmé]
Question: Welches französische Drama fand zehn Tage nach den Angriffen des World Trade Centers statt ?
A > AZF-Fabrik *
B > Raffinerie von Feyzin
C > Ripault bläst Schnee
D > Mutter von Malpasset
Anecdote: Die Tragödie hinterließ 30 Tote und Tausende Verwundete, wobei der Zerfall innerhalb eines Umkreises von 30 Kilometern zu Todesfällen führte.

[18 - Confirmé]
Question: Welche Bank hat den Crédit Lyonnais am 15. Dezember 2002 gekauft ?
A > Agrarkredit *
B > Allgemeine Gesellschaft
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: Das Angebot der grünen Bank liegt bei 56 Euro pro Aktie, der Credit Lyonnais wird auf zwanzig Milliarden Euro geschätzt.

[19 - Confirmé]
Question: Welches Pariser Kaufhaus wurde am 15. Juni 2005 geschlossen ?
A > Die Samariterin *
B > Großer Basar
C > Gute Nachrichten
D > Zum kleinen Gewinner
Anecdote: Ausfälle des Sicherheitssystems und notwendige Brandstandards erklären die Schließung von La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher CEO der Industriegruppe wird am 26. April 2006 bei einem Bootsunfall getötet ?
A > Edouard Michelin *
B > Maurice Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean Lavigne
Anecdote: Er starb vor der Insel Sein, Ingenieur der Zentralschule, und schloss sich 1985 seiner seit 1999 geleiteten Familiengruppe an.

[21 - Expert]
Question: Wer hat am 14. Juli 2002 versucht, Jacques Chirac auf den Champs-Élysées zu töten ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: Der Mann winkte mit einer Waffe in Richtung des Präsidenten, bevor er von einem Passanten entwaffnet wurde.

[22 - Expert]
Question: In welchem Jahr fand die erste belgische homosexuelle Ehe statt ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, 43, und Christel Verwyvelen, 37, haben am 6. Juni 2003 ihre Zustimmung mit Kappelen ausgetauscht.

[23 - Expert]
Question: Wer hat am 12. Oktober 2006 zugegeben, seine gefrorenen Babys getötet zu haben ?
A > Veronique Courjault *
B > Melanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: In den Jahren 2002 und 2003 verschluckte sie die beiden Babys, die ihr Mann traurig im Heimurlaub gefunden hatte.

[24 - Expert]
Question: Wer erhielt den Friedensnobelpreis für seine Erfindung von Mikrokrediten ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus gründete 1976 die Grameen Bank in Bangladesch, um den Armen ein menschenwürdiges Leben zu ermöglichen.

[25 - Expert]
Question: Wer war Nachfolger von Bischof Jean-Marie Lustiger an der Spitze der Erzdiözese Paris ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: André Vingt-Trois, seit 1999 Erzbischof von Tours, hat viel in die Entwicklung von Radio Notre-Dame investiert.

[26 - Expert]
Question: In welcher Stadt installierte die Barrier Group am 15. April 2002 Spielautomaten ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > Bourboule
D > Vittel
Anecdote: Das Casino, das erste Casino in Bezug auf den Umsatz, ermöglicht es Ihnen, nur 14 Kilometer von den Champs-Élysés entfernt zu spielen.

[27 - Expert]
Question: Welcher Richter wurde 2006 wegen seiner Ermittlungen im Fall Outreau vorgesprochen ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger die Loire
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud wird vorgeworfen, Anklage zu erheben und mehreren Menschen das Leben gekostet zu haben.

[28 - Expert]
Question: Wer hatte den Spitznamen Piano Man, indem er stumm einen Flügel zeichnete ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: Der Mann erschien am 7. April 2005 in Kent in einem Smoking am Strand, nass und bewusstlos, und gab kein einziges Wort frei.

[29 - Expert]
Question: Wer wurde am 23. August 2006 acht Jahre nach seinem Verschwinden in Österreich gefunden ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Zum Zeitpunkt ihres Verschwindens war sie zehn Jahre lang acht Jahre lang im Haus ihres Entführers Wolfgang Priklopil eingesperrt.

[30 - Expert]
Question: Welcher Tag wurde in Frankreich gewählt, um der Abschaffung der Sklaverei zu gedenken ?
A > 10. Mai *
B > 6. Juni
C > 21. April
D > 29. Februar
Anecdote: Im Jahr 2001, fünf Jahre zuvor, verabschiedete der Senat das Taubira-Gesetz, das die Sklaverei als Verbrechen gegen die Menschlichkeit anerkennt.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el nuevo nombre de TotalFinaElf, rebautizado como 6 de marzo de 2003 ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: El grupo TotalFinaElf quería mejorar su imagen después del drama de la fábrica AZF en Toulouse y el hundimiento del Erika.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué exitoso juego de caja tuvo su primer campeonato mundial en 2006 ?
A > Sudoku *
B > Damas
C > Morpion
D > Crucigramas
Anecdote: Jana Tylova, economista checa de 31 años, ganó el Campeonato Mundial de Sudoku el 11 de marzo de 2006 en Lucca, Italia.

[3 - Débutant]
Question: ¿Quién es el mundialmente famoso CEO de la red social Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: El 14 de mayo de 1984, Mark Zuckerberg tuvo la idea de lanzar una red social de estudiantes programada desde su sala de Harvard.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué santo de los chiffoniers de El Cairo nos dejó con casi 100 años en 2008 ?
A > Hermana emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Sor paulina
D > Thérèse de Lisieux
Anecdote: De su verdadero nombre, Madeleine Cinquin, la hermana Emmanuelle decidió dedicarse a los habitantes de los barrios marginales de El Cairo.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué ciudad ocupó en 2007 el primer lugar mundial para casinos ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: En 2007, la capital china, Macao, destronó a Las Vegas al anunciar ingresos de 7.2 mil millones de dólares en 2006.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué movimiento juvenil celebró su centenario en 2007 ?
A > Scouting *
B > Guiando
C > Judaísmo
D > Cientificismo
Anecdote: En julio de 1907, el teniente británico Robert Baden-Powell inventó la exploración mediante la organización de un campamento para niños pequeños.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué compañía francesa fue condenada por el hundimiento del Erika el 16 de enero de 2008 ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: El Tribunal de Comercio de París condenó a la empresa a una multa de 375 00 euros por conducta indebida.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué juego de construcción se celebró el 28 de enero de 2008 ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: De hecho, fue en 1958 cuando la fábrica ubicada en Billung, Dinamarca, registró la patente del conjunto de construcción Lego.

[9 - Débutant]
Question: ¿Quién presentó el TF1 20h JT durante el verano de 2006 en lugar de PPDA, creando la polémica ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean offredo
Anecdote: Originalmente de Martinica, Harry Raselmack es el primer periodista negro en presentar al JT más visto de Francia.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué coche ha celebrado su sexagésimo aniversario con una exposición en París ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Diseñado en la década de 1930 por André Lefebvre, se presentó en 1948 y su carrera industrial no se detendrá hasta 1990.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué mercado francés se abrió a la competencia el 1 de julio de 2007 ?
A > Gas y electricidad *
B > Agua
C > Viento
D > Energia solar
Anecdote: De acuerdo con las directivas europeas del 26 de junio de 2003, las personas ahora pueden elegir su proveedor.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Quién fue la primera mujer chef en recibir tres estrellas Michelin el 21 de febrero de 2007 ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Recompensada a la edad de 37 años junto con otros cuatro chefs, es la cuarta en conocer esta consagración.

[13 - Confirmé]
Question: ¿En honor a los honrados con el funeral real el 8 de junio de 2004 ?
A > Luis XVII *
B > Carlos X
C > Henri IV
D > Francés II
Anecdote: No fue hasta que el médico legal utilizó el análisis del ADN del corazón para asegurarse de que era realmente el hijo Capet.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué eau de toilette para perros se comercializó en Francia el 1 de octubre de 2000 ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « huele bien »
C > « Para Puppy »
D > « Sé perfecto »
Anecdote: Esta es la primera fragancia selectiva unisex de alta gama diseñada para todas las razas de perros bajo control dermatológico.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué cerebro valiente de la banda bárbara estuvo implicado en el asesinato de Ilan Halimi ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jeremiah Ribeiro
Anecdote: Extraditado a Francia, Youssouf Fofana será coronado por conspiración criminal, actos de barbarie y antisemitismo.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué gran diseñador italiano se despidió de la moda el 4 de septiembre de 2007 ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: A los 75 años, Valentino Garavani había organizado un retiro en Roma sobre los 45 años de existencia de su casa de moda.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué drama francés tuvo lugar diez días después de los ataques al World Trade Center ?
A > Fábrica de AZF *
B > Refinería de Feyzin
C > Ripault soplando nieve
D > Presa de malpasset
Anecdote: La tragedia dejó 30 muertos y miles de heridos, causando muertes en un radio de treinta kilómetros.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué banco compró la Crédit Lyonnais el 15 de diciembre de 2002 ?
A > Crédito agrícola *
B > Empresa general
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: La oferta del banco verde, a 56 euros por acción, valoró el Crédito Lyonnais a veinte mil millones de euros.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué tienda departamental parisina cerró el 15 de junio de 2005 ?
A > La mujer samaritana *
B > Gran Bazar
C > Buenas noticias
D > Para el pequeño ganador
Anecdote: Las fallas del sistema de seguridad y los estándares de incendio necesarios explican el cierre de La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué grupo industrial CEO muere en un accidente de barco el 26, pero en 2006 ?
A > Edouard Michelin *
B > Maurice Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean lavigne
Anecdote: Fallecido en la isla de Sein, ingeniero de la escuela central, se unió en 1985 al grupo familiar que dirigió desde 1999.

[21 - Expert]
Question: ¿Quién intentó matar a Jacques Chirac el 14 de julio de 2002 en los Campos Elíseos ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: El hombre agitó un arma en dirección al presidente antes de ser desarmado por un espectador.

[22 - Expert]
Question: ¿En qué año tuvo lugar el primer matrimonio homosexual belga ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, de 43 años, y Christel Verwyvelen, de 37, intercambiaron su consentimiento en Kappelen el 6 de junio de 2003.

[23 - Expert]
Question: ¿Quién admitió el 12 de octubre de 2006 haber matado a sus bebés congelados ?
A > Veronique Courjault *
B > Melanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: En 2002 y 2003, ahogó a los dos bebés que su esposo encontró tristemente en la licencia de la casa.

[24 - Expert]
Question: ¿A quién se le otorgó el Premio Nobel de la Paz por su invención del microcrédito ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus fundó el Grameen Bank en Bangladesh en 1976, permitiendo a los pobres vivir una vida digna.

[25 - Expert]
Question: ¿Quién sucedió al obispo Jean-Marie Lustiger al frente de la archidiócesis de París ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: El arzobispo de Tours desde 1999, André Vingt-Trois ha invertido mucho en el desarrollo de Radio Notre-Dame.

[26 - Expert]
Question: ¿En qué ciudad instaló el Grupo Barrera máquinas tragamonedas el 15 de abril de 2002 ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > Bourboule
D > Vittel
Anecdote: El casino, el primer casino en términos de facturación, le permite jugar a solo 14 kilómetros de los Campos Elíseos.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué juez fue auditado en 2006 para su investigación del caso Outreau ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger el Loira
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud será acusado de dirigir una acusación y de haber roto la vida de varias personas.

[28 - Expert]
Question: ¿Quién fue apodado Piano Man por el silencio de un piano de cola ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: El hombre apareció el 7 de abril de 2005 en Kent, en un esmoquin en la playa, mojado e inconsciente, y no soltó una sola palabra.

[29 - Expert]
Question: ¿Quién fue encontrado el 23 de agosto de 2006 en Austria, ocho años después de su desaparición ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Diez años después de su desaparición, permaneció encerrada en la casa de su secuestrador Wolfgang Priklopil durante ocho años.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué día fue elegido en Francia para conmemorar la abolición de la esclavitud ?
A > 10 de mayo *
B > 6 de junio
C > 21 de abril
D > 29 de febrero
Anecdote: En 2001, cinco años antes, el Senado adoptó la ley de Taubira, que reconoce la esclavitud como un crimen contra la humanidad.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qual è il nuovo nome di TotalFinaElf, ribattezzato il 6 marzo 2003 ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: Il gruppo TotalFinaElf ha voluto migliorare la propria immagine dopo il dramma della fabbrica AZF a Tolosa e l'affondamento dell'Erika.

[2 - Débutant]
Question: Quale gioco di successo ha avuto il suo primo campionato del mondo nel 2006 ?
A > Sudoku *
B > Signore
C > Morpion
D > Cruciverba
Anecdote: Jana Tylova, 31 anni, economista ceca, ha vinto il campionato del mondo di Sudoku l'11 marzo 2006 a Lucca, in Italia.

[3 - Débutant]
Question: Chi è il CEO di fama mondiale del social network Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: Il 14 maggio 1984, Mark Zuckerberg ebbe l'idea di lanciare un social network studentesco in programma dalla sua stanza di Harvard.

[4 - Débutant]
Question: Quale santo delle chitarre del Cairo ci ha lasciato a quasi 100 anni nel 2008 ?
A > Suor Emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Suor Pauline
D > Teresa di Lisieux
Anecdote: Dal suo vero nome Madeleine Cinquin, suor Emmanuelle ha deciso di dedicarsi agli abitanti dei quartieri poveri del Cairo.

[5 - Débutant]
Question: Quale città occupò nel 2007 il primo posto al mondo per i casinò ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: Nel 2007, la capitale cinese Macao sconfigge Las Vegas annunciando per il 2006 ricavi per 7,2 miliardi di dollari.

[6 - Débutant]
Question: Quale movimento giovanile ha celebrato il suo centenario nel 2007 ?
A > Scouting *
B > Guida
C > Ebraismo
D > Scientismo
Anecdote: Nel luglio del 1907, il tenente britannico Robert Baden-Powell inventò lo scouting organizzando un campo per ragazzi.

[7 - Débutant]
Question: Quale compagnia francese è stata condannata per l'affondamento dell'Erika il 16 gennaio 2008 ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: Il tribunale commerciale di Parigi ha condannato la società a una multa di 375 00 euro per comportamento scorretto.

[8 - Débutant]
Question: Che gioco di costruzioni è stato celebrato il 28 gennaio 2008 ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: Infatti, fu nel 1958 che la fabbrica di Billung, in Danimarca, registrò il brevetto per il set di costruzioni Lego.

[9 - Débutant]
Question: Chi ha presentato la TF1 20h JT durante l'estate del 2006 anziché la PPDA, creando la polemica ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean Offredo
Anecdote: Originario della Martinica, Harry Raselmack è il primo giornalista nero a presentare il JT più guardato della Francia.

[10 - Débutant]
Question: Quale auto ha celebrato il suo sessantesimo anniversario da una mostra a Parigi ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Progettato negli anni '30 da André Lefebvre, fu presentato nel 1948 e la sua carriera industriale non si fermerà fino al 1990.

[11 - Confirmé]
Question: Quale mercato francese ha aperto alla concorrenza il 1 ° luglio 2007 ?
A > Gas ed elettricità *
B > Acqua
C > Vento
D > Energia solare
Anecdote: In conformità con le direttive europee del 26 giugno 2003, le persone possono ora scegliere il proprio fornitore.

[12 - Confirmé]
Question: Chi è stato il primo chef donna a ricevere tre stelle Michelin il 21 febbraio 2007 ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Premiato all'età di 37 anni insieme ad altri quattro chef, è la quarta a conoscere questa consacrazione.

[13 - Confirmé]
Question: In onore di coloro che sono stati onorati con i funerali reali l'8 giugno 2004 ?
A > Luigi XVII *
B > Charles X
C > Henri IV
D > Francese II
Anecdote: Non è stato fino a quando l'analisi del DNA del cuore è stata utilizzata dal medico legale per essere certi che fosse davvero il figlio Capet.

[14 - Confirmé]
Question: Quale eau de toilette per cani è stata commercializzata in Francia il 1 ° ottobre 2000 ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « Buon odore »
C > « Per cucciolo »
D > « Sii perfetto »
Anecdote: Questa è la prima fragranza selettiva di alta gamma, unisex, progettata per tutte le razze canine sottoposte a controllo dermatologico.

[15 - Confirmé]
Question: Quale coraggioso cervello della banda barbarica fu implicato nell'assassinio di Ilan Halimi ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jeremiah Ribeiro
Anecdote: Estradato in Francia, Youssouf Fofana sarà incoronato per cospirazione criminale, atti di barbarie e antisemitismo.

[16 - Confirmé]
Question: Quale grande stilista italiano ha fatto il suo addio alla moda il 4 settembre 2007 ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: All'età di 75 anni, Valentino Garavani aveva organizzato un ritiro a Roma ripercorrendo i 45 anni di esistenza della sua casa di moda.

[17 - Confirmé]
Question: Che dramma francese ha avuto luogo dieci giorni dopo gli attacchi del World Trade Center ?
A > Fabbrica AZF *
B > Raffineria di Feyzin
C > Neve di salto di Ripault
D > Diga di Malpasset
Anecdote: La tragedia ha lasciato 30 morti e migliaia feriti, con la decadenza che ha causato morti entro un raggio di trenta chilometri.

[18 - Confirmé]
Question: Quale banca acquistò la Crédit Lyonnais il 15 dicembre 2002 ?
A > Credito agricolo *
B > Compagnia generale
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: L'offerta della banca verde, a 56 euro per azione, valorizza il Credit Lyonnais a venti miliardi di euro.

[19 - Confirmé]
Question: Quale grande magazzino parigino è stato chiuso il 15 giugno 2005 ?
A > La donna samaritana *
B > Gran Bazar
C > Buone notizie
D > Al piccolo vincitore
Anecdote: I fallimenti del sistema di sicurezza e gli standard di incendi necessari spiegano la chiusura di La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: Quale amministratore delegato del gruppo industriale è stato ucciso in un incidente in barca il 26 maggio 2006 ?
A > Michelin Edouard *
B > Maurizio Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean Lavigne
Anecdote: Morto al largo dell'isola di Sein, ingegnere della scuola centrale, nel 1985 è entrato a far parte del gruppo di famiglia da lui diretto dal 1999.

[21 - Expert]
Question: Chi ha tentato di uccidere Jacques Chirac il 14 luglio 2002 sugli Champs-Élysées ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: L'uomo agitò un'arma nella direzione del presidente prima di essere disarmato da un terzo.

[22 - Expert]
Question: In quale anno ha avuto luogo il primo matrimonio omosessuale in Belgio ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, 43 anni, e Christel Verwyvelen, 37 anni, hanno espresso il loro consenso a Kappelen il 6 giugno 2003.

[23 - Expert]
Question: Chi ha ammesso il 12 ottobre 2006 di aver ucciso i suoi bambini trovati congelati ?
A > Veronique Courjault *
B > Melanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: Nel 2002 e nel 2003, ha soffocato i due bambini che suo marito ha trovato tristemente in congedo.

[24 - Expert]
Question: Chi è stato insignito del Nobel per la pace per la sua invenzione del microcredito ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus fondò la Grameen Bank in Bangladesh nel 1976, permettendo ai poveri di vivere una vita decente.

[25 - Expert]
Question: Chi è succeduto a mons. Jean-Marie Lustiger a capo dell'arcidiocesi di Parigi ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: Arcivescovo di Tours dal 1999, André Vingt-Trois ha investito molto nello sviluppo di Radio Notre-Dame.

[26 - Expert]
Question: In quale città il Barrier Group ha installato le slot machine il 15 aprile 2002 ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > Bourboule
D > Vittel
Anecdote: Il casinò, il primo casinò in termini di fatturato, ti permette di giocare a soli 14 chilometri dagli Champs-Élysées.

[27 - Expert]
Question: Quale giudice è stato audito nel 2006 per le sue indagini sul caso Outreau ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger La Loire
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud sarà accusato di guidare un processo e aver infranto la vita di diverse persone.

[28 - Expert]
Question: Chi è stato soprannominato Piano Man disegnando silenziosamente un pianoforte a coda ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: L'uomo è apparso il 7 aprile 2005 nel Kent, in uno smoking sulla spiaggia, bagnato e incosciente, e non ha rilasciato una sola parola.

[29 - Expert]
Question: Chi è stato trovato il 23 agosto 2006 in Austria, otto anni dopo la sua scomparsa ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Dieci anni al momento della sua scomparsa, è rimasta rinchiusa nella casa del suo rapitore Wolfgang Priklopil per otto anni.

[30 - Expert]
Question: Che giorno è stato scelto in Francia per commemorare l'abolizione della schiavitù ?
A > 10 maggio *
B > 6 giugno
C > 21 aprile
D > 29 febbraio
Anecdote: Nel 2001, cinque anni prima, il Senato adottò la legge di Taubira, che riconosce la schiavitù come un crimine contro l'umanità.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wat is de nieuwe naam van TotalFinaElf, hernoemd tot 6 maart 2003 ?
A > Total *
B > Fina
C > Elf
D > Shell
Anecdote: De TotalFinaElf-groep wilde haar imago verbeteren na het drama van de AZF-fabriek in Toulouse en het zinken van de Erika.

[2 - Débutant]
Question: Welke succesvolle boxgame had zijn eerste wereldkampioenschap in 2006 ?
A > Sudoku *
B > Dames
C > Morpion
D > Kruiswoordraadsels
Anecdote: Jana Tylova, een 31-jarige Tsjechische econoom, won het Sudoku Wereldkampioenschap op 11 maart 2006 in Lucca, Italië.

[3 - Débutant]
Question: Wie is de wereldberoemde CEO van het sociale netwerk Facebook ?
A > Mark Zuckerberg *
B > Paul Allen
C > Bill Gates
D > Steve Jobs
Anecdote: Op 14 mei 1984 kwam Mark Zuckerberg op het idee om een sociaal netwerk voor studenten te starten dat gepland was vanuit zijn Harvard-kamer.

[4 - Débutant]
Question: Welke heilige der chiffoniers uit Cairo heeft ons in 2008 bijna 100 jaar oud achtergelaten ?
A > Zuster Emmanuelle *
B > Claire Ferchaud
C > Zuster Pauline
D > Thérèse de Lisieux
Anecdote: Van haar echte naam Madeleine Cinquin besloot zuster Emmanuelle zich te wijden aan de sloppenwijkbewoners van Caïro.

[5 - Débutant]
Question: Welke stad bezet in 2007 de eerste wereldlocatie voor casinos ?
A > Macao *
B > Gansu
C > Shanxi
D > Xinjiang
Anecdote: In 2007 versloeg de Chinese hoofdstad Macao Las Vegas door in 2006 inkomsten van 7,2 miljard dollar aan te kondigen.

[6 - Débutant]
Question: Welke jeugdbeweging vierde zijn honderdjarig bestaan in 2007 ?
A > Scouting *
B > Gids
C > Jodendom
D > Scientisme
Anecdote: In juli 1907 bedacht de Britse luitenant Robert Baden-Powell de scouting door een kamp voor jonge jongens te organiseren.

[7 - Débutant]
Question: Welk Frans bedrijf werd veroordeeld voor het zinken van de Erika op 16 januari 2008 ?
A > Total *
B > Texaco
C > Esso
D > Shell
Anecdote: De rechtbank van koophandel te Parijs veroordeelde het bedrijf tot een geldboete van 375 00 euro wegens wangedrag.

[8 - Débutant]
Question: Welke bouwgame werd gevierd op 28 januari 2008 ?
A > Lego *
B > Meccano
C > Capsela
D > Smoby
Anecdote: In feite was het in 1958 dat de fabriek in Billung, Denemarken, het patent op de Lego-bouwset registreerde.

[9 - Débutant]
Question: Wie presenteerde de TF1 20h JT in de zomer van 2006 in plaats van PPDA, waardoor de polemiek werd gecreerd ?
A > Harry Roselmack *
B > Jacques Legros
C > Gilles Bouleau
D > Jean Offredo
Anecdote: Harry Raselmack komt oorspronkelijk uit Martinique en is de eerste zwarte journalist die de meest bekeken JT van Frankrijk presenteert.

[10 - Débutant]
Question: Welke auto heeft zijn zestigste verjaardag gevierd met een tentoonstelling in Parijs ?
A > Citroën 2 CV *
B > Fiat 500
C > Audi 100
D > Buick Wildcat
Anecdote: Ontworpen in de jaren 1930 door André Lefebvre, werd het gepresenteerd in 1948 en zijn industriële carrière zal niet stoppen tot 1990.

[11 - Confirmé]
Question: Welke Franse markt opende op 1 juli 2007 voor concurrentie ?
A > Gas en elektriciteit *
B > Water
C > Wind
D > Zonne-energie
Anecdote: In overeenstemming met de Europese richtlijnen van 26 juni 2003, kunnen individuen nu hun leverancier kiezen.

[12 - Confirmé]
Question: Wie was de eerste vrouwelijke chef-kok die op 21 februari 2007 drie Michelin-sterren ontving ?
A > Anne-Sophie Pic *
B > Virginie Basselot
C > Amandine Chaignot
D > Babette de Rozières
Anecdote: Op haar 37ste beloond met vier andere chefs, is zij de vierde die deze toewijding kent.

[13 - Confirmé]
Question: Ter ere van degenen die werden vereerd met koninklijke begrafenis op 8 juni 2004 ?
A > Louis XVII *
B > Charles X
C > Henri IV
D > Frans II
Anecdote: Het was pas toen de DNA-analyse van het hart door de juridische arts werd gebruikt om er zeker van te zijn dat het inderdaad de zoon Capet was.

[14 - Confirmé]
Question: Welke eau de toilette voor honden werd op 1 oktober 2000 in Frankrijk op de markt gebracht ?
A > « Oh My Dog ! » *
B > « Geur goed »
C > « Voor puppy »
D > « Perfect zijn »
Anecdote: Dit is de eerste high-end, unisex selectieve geur ontworpen voor alle hondenrassen onder dermatologische controle.

[15 - Confirmé]
Question: Welk dapper brein van de barbaarse bende was betrokken bij de moord op Ilan Halimi ?
A > Youssouf Fofana *
B > Nabil Moustafa
C > Fabrice Polygone
D > Jeremiah Ribeiro
Anecdote: Uitgegeven aan Frankrijk, zal Youssouf Fofana worden gekroond voor criminele samenzwering, daden van barbarij en antisemitisme.

[16 - Confirmé]
Question: Welke grote Italiaanse ontwerper heeft zijn afscheid van mode gemaakt op 4 september 2007 ?
A > Valentino *
B > Thierry Mugler
C > Raf Simons
D > Paco Rabanne
Anecdote: Op 75-jarige leeftijd organiseerde Valentino Garavani een retraite in Rome die de 45-jarige bestaan van zijn modehuis naspeelde.

[17 - Confirmé]
Question: Welk Frans drama vond plaats tien dagen na de aanslagen van het World Trade Center ?
A > AZF-fabriek *
B > Feyzin-raffinaderij
C > Ripault waait sneeuw
D > Dam van Malpasset
Anecdote: De tragedie liet 30 doden achter en duizenden gewonden, waarbij het decennium de dood binnen een straal van dertig kilometer veroorzaakte.

[18 - Confirmé]
Question: Welke bank kocht de Crédit Lyonnais op 15 december 2002 ?
A > Landbouwkrediet *
B > Algemeen bedrijf
C > BNP Paribas
D > HSBC
Anecdote: Het aanbod van de groene bank, op 56 euro per aandeel, waardeert de Credit Lyonnais tot twintig miljard euro.

[19 - Confirmé]
Question: Welk Parijse warenhuis gesloten op 15 juni 2005 ?
A > De Samaritaanse vrouw *
B > Grand Bazaar
C > Goed nieuws
D > Naar de kleine winnaar
Anecdote: Falen van het beveiligingssysteem en een noodzakelijke brandnormen verklaren de sluiting van La Samaritaine.

[20 - Confirmé]
Question: Welke industriële groep CEO stierf bij een bootongeluk op de 26e maar 2006 ?
A > Edouard Michelin *
B > Maurice Cusin
C > Amand Duforest
D > Jean Lavigne
Anecdote: Gestorven uit het eiland Sein, ingenieur van de centrale school, sloot hij in 1985 de familiegroep aan die hij regisseerde sinds 1999.

[21 - Expert]
Question: Wie probeerde Jacques Chirac op 14 juli 2002 te vermoorden op de Champs-Élysées ?
A > Maxime Brunerie *
B > Pierre Barrière
C > Frédéric Staps
D > David Herold
Anecdote: De man zwaaide met een wapen in de richting van de president voordat hij werd ontwapend door een omstander.

[22 - Expert]
Question: In welk jaar vond het eerste Belgische homoseksuele huwelijk plaats ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Marion Huibrechts, 43, en Christel Verwyvelen, 37, ruilden hun toestemming in Kappelen op 6 juni 2003.

[23 - Expert]
Question: Wie heeft op 12 oktober 2006 toegegeven dat hij zijn baby's had gedood die bevroren waren gevonden ?
A > Veronique Courjault *
B > Melanie Chappot
C > Typhaine Taton
D > Dominique Cottrez
Anecdote: In 2002 en 2003 verstikte ze de twee baby's die haar man triest in het verlof vond.

[24 - Expert]
Question: Wie ontving de Nobelprijs voor de Vrede voor zijn uitvinding van microkrediet ?
A > Muhammad Yunus *
B > Orhan Pamuk
C > George Smoot
D > Edmund Phelps
Anecdote: Muhammad Yunus richtte in 1976 de Grameen Bank op in Bangladesh, waardoor de armen fatsoenlijk konden leven.

[25 - Expert]
Question: Wie volgde bisschop Jean-Marie Lustiger aan het hoofd van het aartsbisdom Parijs ?
A > André Vingt-Trois *
B > Pierre Veuillot
C > François Marty
D > Georges Darboy
Anecdote: Aartsbisschop van Tours sinds 1999, André Vingt-Trois heeft veel geïnvesteerd in de ontwikkeling van Radio Notre-Dame.

[26 - Expert]
Question: In welke stad heeft de Barrière Groep op 15 april 2002 gokautomaten geinstalleerd ?
A > Enghien-les-Bains *
B > Forges-les-Eaux
C > Bourboule
D > Vittel
Anecdote: Het casino, het eerste casino in termen van omzet, stelt je in staat om slechts 14 kilometer van de Champs-Élysées te spelen.

[27 - Expert]
Question: Welke rechter werd zelf in 2006 auditie gedaan voor zijn onderzoek naar de Outreau-zaak ?
A > Fabrice Burgaud *
B > Roger de Loire
C > Henri Pascal
D > Charles Loriot
Anecdote: Fabrice Burgaud zal beschuldigd worden van het leiden van een vervolging en het hebben gebroken van de levens van verschillende mensen.

[28 - Expert]
Question: Wie had de bijnaam Piano Man gekregen door een vleugel in stilte te tekenen ?
A > Andreas Grassl *
B > James Hogue
C > Richard Chanfray
D > Alexis Debat
Anecdote: De man verscheen op 7 april 2005 in Kent, in een smoking op het strand, nat en bewusteloos, en gaf geen enkel woord vrij.

[29 - Expert]
Question: Wie werd er op 23 augustus 2006 in Oostenrijk, acht jaar na zijn verdwijning, gevonden ?
A > Natascha Kampusch *
B > Alice Renaud
C > Leah Betts
D > Danièle Canarelli
Anecdote: Tien jaar ten tijde van haar verdwijning bleef ze acht jaar lang opgesloten in het huis van haar ontvoerder Wolfgang Priklopil.

[30 - Expert]
Question: Welke dag werd in Frankrijk gekozen om de afschaffing van de slavernij te herdenken ?
A > 10 mei *
B > 6 juni
C > 21 april
D > 29 februari
Anecdote: In 2001, vijf jaar eerder, keurde de Senaat de Taubira-wet goed, die de slavernij erkent als een misdaad tegen de mensheid.

* = Bonne réponse