**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Pommes
** [ Pour un corps en bonne santé ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans quel verger poussent presque exclusivement des pommiers ?
A > Pommeraie *
B > Vergeture
C > Pommiseau
D > Vergepommes
Anecdote: La pomme est le troisième fruit consommé dans le monde, après les agrumes et la banane.

[2 - Débutant]
Question: Quelle est la variété de pommes la plus répandue en France ?
A > Golden *
B > Gala
C > Granny Smith
D > Jonagold
Anecdote: Cette variété est depuis plus d'un siècle une des cinq variétés les plus utilisées par les obtenteurs pour créer de nouvelles variétés.

[3 - Débutant]
Question: De quelle vitamine la pomme est-elle la mieux pourvue ?
A > Vitamine C *
B > Vitamine B
C > Vitamine D
D > Vitamine E
Anecdote: Pour gagner en vitamines, mieux vaut croquer la pomme sans la peler, en ayant pris soin de correctement la laver.

[4 - Débutant]
Question: Quelle partie de la pomme contient le plus de vitamine ?
A > La peau *
B > La pulpe
C > Les pépins
D > Le pédoncule
Anecdote: Les pommes 'Ribston Pipping', 'Reinette d'Orléans', 'Reinette Ananas' ou 'Ontario' sont fortement pourvues en vitamine C.

[5 - Débutant]
Question: Que permet de réguler le gel formé par la pectine présente dans la pomme ?
A > Le cholestérol *
B > Le lanostérol
C > Le phytostérol
D > Le campestérol
Anecdote: La pectine du commerce, souvent utilisée pour épaissir les confitures et les gelées, est extraite du marc de pommes desséchées.

[6 - Débutant]
Question: Complétez ce diction : « Une pomme chaque matin éloigne... »
A > Le médecin *
B > Le chagrin
C > Le destin
D > Le pantin
Anecdote: Jadis, on utilisait les vertus thérapeutiques de la pomme qui entrait dans la confection d'onguents (d'où vient le mot « pommade »).

[7 - Débutant]
Question: Quelle confiserie est constituée d'une pomme fraîche entourée de sucre cuit, souvent rouge ?
A > Pomme d'amour *
B > Apfelstrudel
C > Tarte Tatin
D > Le crumble
Anecdote: La pomme d'amour peut aussi être trempée dans le chocolat noir ou au lait et durci, comme est la variante habituelle en Irlande.

[8 - Débutant]
Question: Dans quel dessert les pommes sont-elles enrobées de pâte et frites dans l'huile ?
A > Un beignet *
B > Une bûche
C > Une croûte
D > Un flan
Anecdote: Le beignet est ainsi servi chaud avec du sucre en poudre et peut être également flambé, par exemple au calvados.

[9 - Débutant]
Question: Quelle grande entreprise multinationale américaine a pour logo une pomme ?
A > Apple *
B > Microsoft
C > IBM
D > Xerox
Anecdote: En 2011, l'entreprise Apple employait 60 400 personnes pour un chiffre d'affaires annuel de plus de 170 milliards de dollars.

[10 - Débutant]
Question: Quelle célèbre princesse originaire de contes a été empoisonnée par une pomme ?
A > Blanche-Neige *
B > Cendrillon
C > Aurore
D > Jasmine
Anecdote: Le conte collecté par les frères Jacob et Wilhelm Grimm aurait été inspiré par un mythe germanique.

[11 - Confirmé]
Question: Quelle boisson alcoolisée à base de pommes titre habituellement entre 2 % et 8 % d'alcool ?
A > Le cidre *
B > Le calvados
C > Le pommeau
D > Le lambig
Anecdote: Chez les producteurs, l'adjectif cidricole fait référence aussi bien à la boisson fermentée à base de pomme qu'à base de poire.

[12 - Confirmé]
Question: Que désigne le mot « pomme » dans le langage populaire ?
A > Le visage *
B > Le ventre
C > Les fesses
D > Les genoux
Anecdote: Il s'utilise aussi par extension pour désigner une personne serviable et un peu naïve : « c'est une bonne pomme ».

[13 - Confirmé]
Question: Combien de pépins compte-t-on dans chacune des cinq loges de l'ovaire initial de la pomme ?
A > Deux *
B > Quatre
C > Six
D > Huit
Anecdote: Entouré d'une enveloppe sclérifiée (ce qui rappelle le noyau d'une drupe), l'ensemble est lui-même entouré d'une pulpe mince.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle place occupe la pomme dans la consommation des fruits dans le monde ?
A > Troisième *
B > Première
C > Deuxième
D > Quatrième
Anecdote: La pomme peut se manger crue ou cuite, en dessert, compote, tarte, gâteau, gelée, confiture ou en pâte de fruit.

[15 - Confirmé]
Question: Quel pays est le plus gros producteur de pommes avec 35 millions de tonnes par an ?
A > Chine *
B > Turquie
C > États-Unis
D > Italie
Anecdote: L'Europe produit quant à elle 7,5 millions de tonnes de pommes chaque année, dont deux millions en France.

[16 - Confirmé]
Question: Quel célèbre gâteau traditionnel autrichien est cuisiné à base de pommes ?
A > Apfelstrudel *
B > Tarte Tatin
C > Le crumble
D > La croustade
Anecdote: Les communautés juives ashkénazes l'ont également introduit en Israël, mais aussi aux États-Unis et en Argentine.

[17 - Confirmé]
Question: Dans quelle tarte aux pommes renversée les pommes sont-elles caramélisées ?
A > Tarte Tatin *
B > Tarte au maton
C > Tarte au riz
D > Tarte normande
Anecdote: C'est le restaurateur auvergnat Louis Vaudable, propriétaire de Maxim's, qui le premier la découvre chez les soeurs Tatin.

[18 - Confirmé]
Question: Qui a été obligé de tirer un carreau d'arbalète dans une pomme posée sur la tête de son fils ?
A > Guillaume Tell *
B > Belphégor
C > Perceval
D > Sinbad le marin
Anecdote: Figure probablement légendaire, Guillaume Tell est un héros de l'indépendance de la Suisse qui aurait vécu au XIVe siècle.

[19 - Confirmé]
Question: Quel président français a utilisé la pomme comme symbole de sa campagne politique ?
A > Jacques Chirac *
B > Nicolas Sarkozy
C > François Hollande
D > François Mitterrand
Anecdote: La phrase « Mangez des pommes » fut vite reprise dans les médias ainsi qu'au sein de la population.

[20 - Confirmé]
Question: Qui aurait compris les lois de l'attraction universelle une pomme tombée sur la tête ?
A > Isaac Newton *
B > Galilée
C > Nicolas Copernic
D > Edmond Halley
Anecdote: Newton a montré que le mouvement des objets sur Terre et des corps célestes sont gouvernés par les mêmes lois naturelles.

[21 - Expert]
Question: Combinaison de plusieurs organes, la pomme est un fruit, mais plus précisément...
A > Un faux-fruit *
B > Une pruine
C > Une stomate
D > Une souche
Anecdote: La fécondation induit parfois le développement d'autres organes : pédoncule floral chez la pomme cajou, bractées chez l'ananas.

[22 - Expert]
Question: Combien de tonnes de pommes récolte-t-on annuellement dans le monde ?
A > 69 millions *
B > 53 millions
C > 45 millions
D > 37 millions
Anecdote: Le terme « pomme de consommation » désigne les fruits destinés à être vendus directement au consommateur.

[23 - Expert]
Question: Quelle partie de la pomme contient principalement de la pectine ?
A > Les pépins *
B > La peau
C > Le pédoncule
D > La pulpe
Anecdote: Le gel formé par la pectine emprisonne les graisses, régulant ainsi le taux de cholestérol.

[24 - Expert]
Question: Quel gâteau à base de pommes est appelé « croustade » au Québec ?
A > Crumble *
B > Chausson
C > Apfelstrudel
D > Tarte Tatin
Anecdote: En Pologne, on prépare depuis le XIXe siècle des pâtisseries avec cet émietté (mélange de farine sucre et beurre).

[25 - Expert]
Question: Quelle eau-de-vie d'origine normande est obtenue par distillation de cidre ?
A > Le calvados *
B > Le cidre
C > Le lambig
D > Le pommeau
Anecdote: Cette eau-de-vie est attestée au XVIe siècle dans le journal de Gilles de Gouberville, gentilhomme du Cotentin.

[26 - Expert]
Question: Quelle pomme représente le logo de la maison de disques du groupe anglais The Beatles ?
A > Granny Smith *
B > Jonagold
C > Golden
D > Gala
Anecdote: Le nom et le logo proviennent d'un célèbre tableau de René Magritte et le design est complété par le graphiste britannique Gene Mahon.

[27 - Expert]
Question: Quel peintre belge a employé une pomme pour appuyer son travail sur les mots ?
A > René Magritte *
B > Paul Delvaux
C > James Ensor
D > Henri Michaux
Anecdote: Parmi les objets qui contribuent à faire de ses toiles d'impénétrables énigmes, une sphère noire apparaît de façon récurrente.

[28 - Expert]
Question: Suite à quelle maladie observe-t-on des taches noirâtres sur les feuilles des pommiers ?
A > Tavelure *
B > Rouille
C > Galle
D > Charbon
Anecdote: Sur fruits, les manifestations vont jusqu'à la déformation complète, avec crevasses profondes et/ou la chute du fruit.

[29 - Expert]
Question: Quel était généralement le jour de la pomme dans le calendrier républicain français ?
A > 22 octobre *
B > 11 janvier
C > 16 novembre
D > 6 décembre
Anecdote: Les noms des mois et des jours furent conçus par le poète Fabre d'Églantine avec l'aide d'André Thouin, jardinier.

[30 - Expert]
Question: Quel est le poids d'une pomme calibrée à 60/65 pour la consommation ?
A > 75-108 g *
B > 108-142 g
C > 142-176 g
D > 176-209 g
Anecdote: La pomme est le premier fruit consommé en France (22,6 %) devant l'orange (12,3 %) et la banane (12,2 %).

* = Bonne réponse