**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : juillet 2017
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle animatrice télé a fêté en juillet 2017 son million d'abonnés sur Twitter ?
A > Enora Malagré *
B > Valérie Bénaïm
C > Géraldine Maillet
D > Caroline Ithurbide
Anecdote: Enora Malagré prépare une fête avec tous ses fans et organisera une durant le deuxième week-end de septembre.

[Débutant]
Question: Quel danseur a décidé de continuer sa carrière sous l'influence de Céline Dion ?
A > Pepe Munoz *
B > Pep Ramis
C > Pablo Puyol
D > Antonio Gades
Anecdote: Le danseur de 33 ans avait pourtant envisagé de délaisser la danse pour se consacrer à sa seconde passion : le stylisme.

[Débutant]
Question: Quel humoriste est systématiquement contrôlé par le fisc depuis près de 30 ans ?
A > Jean-Marie Bigard *
B > Arnaud Tsamere
C > Olivier de Benoist
D > Ahmed Sylla
Anecdote: Jean-Marie Bigard manque également souvent d'être déprogrammé pour son « sexisme » et sa « vulgarité » par le CSA.

[Débutant]
Question: Quel nageur, aujourd'hui retraité, a remporté l'or à Budapest en juillet 2017 ?
A > Camille Lacourt *
B > Paul Vasseur
C > Julien Sauvage
D > Stéphane Lecat
Anecdote: À 32 ans, le jeune homme a déjà plein de projets : restaurant-bar/cocktail à Paris et ambassadeur pour la marque Clarins.

[Débutant]
Question: Quelle héroïne de Jules et Jim nous a quitté à 89 ans ?
A > Jeanne Moreau *
B > Annie Girardot
C > Suzanne Flon
D > Danielle Darrieux
Anecdote: Elle laisse derrière elle de nombreux films cultes dont Jules et Jim, Le Journal d'une femme de chambre ou Les Valseuses.

[Débutant]
Question: Durant quel festival 22 000 personnes ont-elles dû être évacuées suite à un incendie ?
A > Tomorrowland *
B > Bassleader
C > Qlimax
D > Tekknozid
Anecdote: Une enquête est en cours pour déterminer les causes de l'incendie, dû à des problèmes techniques selon les organisateurs.

[Débutant]
Question: Quel ex d'Halle Berry a été shooté en 2017 pour un campagne Mango Man ?
A > Olivier Martinez *
B > Mathieu Kassovitz
C > Yvan Attal
D > Mathieu Amalric
Anecdote: Une très belle campagne qui réunit aussi les tops Freja Beha et Amber Valletta, shootés par le talentueux Mario Sorrenti.

[Débutant]
Question: Combien de bougies Carla Bruni-Sarkozy va-t-elle souffler en 2017 ?
A > 50 *
B > 40
C > 30
D > 60
Anecdote: Carla Bruni a posé et joué dans plusieurs publicités, notamment pour le joailler Bulgari et la marque automobile Ford.

[Débutant]
Question: Que fait Khloé Kardashian pour dévoiler un fessier parfait ?
A > Elle le maquille *
B > Elle le brosse
C > Elle le secoue
D > Elle le frappe
Anecdote: Khloé Kardashian a lancé avec ses sœurs plusieurs collections de vêtements, de maquillage et de produits de beauté.

[Débutant]
Question: Quel acteur du film Dunkerque possède quatre tétons ?
A > Harry Styles *
B > Niall Horan
C > Zayn Malik
D > Liam Payne
Anecdote: À la suite d'une suggestion de la chanteuse Nicole Scherzinger, Harry Styles formera le groupe « One Direction ».

[Confirmé]
Question: De quel chanteur de R&B Brad Pitt est-il un fan incontesté ?
A > Franck Ocean *
B > John Legend
C > Chris Brown
D > Johnny Gill
Anecdote: La musique de Franck Ocean aurait même aidé Brad Pitt à se remettre de son divorce avec Angélina Jolie.

[Confirmé]
Question: Quel fils de la chanteuse Sheila nous a quitté le 8 juillet 2017 ?
A > Ludovic Chancel *
B > Paul Chenailler
C > Noël Castelain
D > Christian Coudray
Anecdote: Le fils de la chanteuse Sheila voulait quitter sa compagne Sylvie Ortega Munos peu de temps avant sa mort.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice a vomi durant une représentation théâtrale d'Olivia Wilde ?
A > Jennifer Lawrence *
B > Cate Blanchett
C > Emma Stone
D > Natalie Portman
Anecdote: Pour cause : des scènes de tortures, des scènes de violence où toutes les libertés de penser sont réprimées.

[Confirmé]
Question: Quelle comédienne a accouché d'un petit Souleymane en juillet 2017 ?
A > Leila Bekhti *
B > Naidra Ayadi
C > Zita Hanrot
D > Géraldine Nakache
Anecdote: La comédienne d'Un Prophète, Tout ce qui brille et La Source des femmes est mariée avec Tahar Rahim.

[Confirmé]
Question: Quel mannequin et chérie de Vincent Cassel a publié des photos torrides ?
A > Tina Kunakey *
B > Miriam Leone
C > Claudia Romani
D > Valeria Cavalli
Anecdote: Tina Kunakey, de son vrai nom Tina Kunakey Di Vita, née le 5 avril 1997, est une top modèle togolaise et italienne.

[Confirmé]
Question: Laquelle de ces célébrités a déclaré en juillet 2017 avoir peur de vomir ?
A > Shy’m *
B > Alizée
C > Tal
D > Lorie
Anecdote: Shy'm a livré ses secrets dans le magazine Biba et avoué notamment une de ses plus grandes craintes : l'émétophobie.

[Confirmé]
Question: À qui Jean-Pascal Lacoste a-t-il fait une déclaration d'amour en juillet 2017 ?
A > Delphine Tellier *
B > Sigrid Agren
C > Cindy Bruna
D > Audrey Marnay
Anecdote: En janvier 2001, Jean-Pascal Lacoste a été sélectionné par TF1 pour participer à la première édition de Star Academy.

[Confirmé]
Question: Quelle chroniqueuse de Téléfoot a dit « oui » à son chéri Jean-Luc Guizonne ?
A > Charlotte Namura *
B > Cécile de Ménibus
C > Nathalie Simon
D > Ariane Carletti
Anecdote: Charlotte Namurara été repérée par l'équipe de Telefoot alors qu'elle faisait des chroniques sports sur une petite Web TV.

[Confirmé]
Question: Avec quel footballeur français Julia Roberts partage-t-elle une amitié étonnante ?
A > Paul Pogba *
B > Dimitri Payet
C > Moussa Sissoko
D > Samuel Umiti
Anecdote: Paul Pogba a fait partie des 23 joueurs français sélectionnés par Didier Deschamps pour disputer l'Euro 2016.

[Confirmé]
Question: Quel mannequin a vu son compte Twitter bloqué par Donald Trump en 2017 ?
A > Chrissy Teigen *
B > Camila Alves
C > Lily Aldridge
D > Karlie Kloss
Anecdote: Côté vie privée, Chrissy Teigen a rencontré le chan­teur John Legend en 2007 sur le tour­nage du clip Stereo.

[Expert]
Question: Quel pasteur est accusé d'influencer le jeune Justin Bieber ?
A > Carl Lentz *
B > Gary Trust
C > Gil Kaufman
D > Jan Hoffman
Anecdote: Le chanteur de 23 ans serait devenu inséparable du pasteur Carl Lentz, dans lequel il verrait un véritable père d'adoption.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse française a déclaré avoir souffert d'une longue paralysie faciale ?
A > Ophélie Winter *
B > Chimène Badi
C > Louisy Joseph
D > Sheryfa Luna
Anecdote: Au sommet de sa popularité, Ophélie Winter a partagé la vie du chanteur MC Solaar, avec qui elle collabore sur Un jour.

[Expert]
Question: Quelle chérie de David Guetta s'est déhanchée sur ses musiques durant l'été 2017 ?
A > Jessica Ledon *
B > Tina Kunakey
C > Kléofina Pnishi
D > Chrissy Teigen
Anecdote: Symbole de la French Touch, David Guetta est le compositeur de l'hymne de l'Euro 2016 se déroulant en France.

[Expert]
Question: Quel fondateur d'Amazon est devenu le 26 juillet 2017 la première fortune mondiale ?
A > Jeff Bezos *
B > Kenneth Starr
C > Andrew Grove
D > David Ho
Anecdote: Entrepreneur et investisseur américain, Jeff Bezos détrône ainsi le célèbre créateur de Windows, Bill Gates.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse country s'est tuée en rentrant de son concert le 22 juillet 2017 ?
A > Abby Nicole *
B > Patsy Cline
C > Sara Carter
D > Alison Krauss
Anecdote: Après s'être produite sur scène, la jeune femme s'était rendue à une fête foraine orga­ni­sée près du lieu où elle avait chanté.

[Expert]
Question: Avec qui Neymar partageait-il sa vie avant son transfert au PSG ?
A > Caroline Caputo *
B > Isabeli Fontana
C > Lais Ribeiro
D > Flavia de Oliveira
Anecdote: En plus de son génie footballistique, Neymar partage sa vie sentimentale avec une sublime mannequin brésilienne de 23 ans.

[Expert]
Question: Quel chanteur a été retrouvé pendu chez lui le 20 juillet 2017 ?
A > Chester Bennington *
B > Mitch Lucker
C > Wayne Static
D > Jonathan Davis
Anecdote: Le laeder du groupe Linkin Park a été inhumé au cours d'une cérémonie privée dans la banlieue de Los Angeles.

[Expert]
Question: Quelle jolie jeune femme a été élue Miss Provence 2017 ?
A > Kléofina Pnishi *
B > Noémie Mazella
C > Julia Courtès
D > Marine Mahiques
Anecdote: La jeune femme de 23 ans a eu la chance de faire quelques apparitions dans des séries télé, dont Plus Belle La Vie.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse est morte électrocutée à la fin de son concert le 19 juillet 2017 ?
A > Barbara Weldens *
B > France Cartigny
C > Marie Espinosa
D > Caroline Fèvre
Anecdote: À la fin de son concert, dans le cadre du Festival Léo Ferré, Barbara Weldens a été électrocutée et n’a pu être réanimée.

[Expert]
Question: Quelle star du PSG s'est vu dérobé son alliance en juillet 2017 ?
A > Blaise Matuidi *
B > Thomas Meunier
C > Serge Aurier
D > Thiago Motta
Anecdote: Quelques jours après son mariage, la star du PSG a perdu son alliance, dérobée dans la boîte à gants de sa voiture de luxe.

* = Bonne réponse