**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Inventions
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Qui a réussi à imposer la commercialisation de la poubelle ?
A > Eugène Poubelle *
B > Louis Lépine
C > Bertrand Landrieu
D > Ferdinand Duval
Anecdote: Préfet de la Seine, il a donné son nom aux poubelles à travers ses décisions pour améliorer l'hygiène de la ville de Paris.

[Débutant]
Question: Laquelle de ces inventions ne porte pas le nom de son inventeur ?
A > Le laser *
B > Le colt
C > La poubelle
D > Le macadam
Anecdote: En 1950, Alfred Kastler proposa un procédé de pompage optique qu'il valida expérimentalement deux ans plus tard.

[Débutant]
Question: Quelle compétition prime chaque année les meilleures inventions françaises ?
A > Le Concours Lépine *
B > Le Concours Edison
C > Le Concours Thomas
D > Le Concours Novastar
Anecdote: Ce concours-exposition de jouets était principalement destiné à sortir les petits fabricants du marasme économique ambiant.

[Débutant]
Question: Quel jeu de société international Chris Haney et Scott Abbott ont-ils créé ?
A > Trivial Pursuit *
B > Monopoly
C > Puissance 4
D > Cluedo
Anecdote: Le jeu a été commercialisé en France sous le nom Remue-méninges avant de connaître le succès que nous lui connaissons.

[Débutant]
Question: Qui a inventé la dynamite au moyen de la nitroglycérine ?
A > Alfred Nobel *
B > Albert Einstein
C > Lavoisier
D > Isaac Newton
Anecdote: La dynamite a été très utilisée, notamment dans l'industrie minière, jusqu'à son remplacement par des explosifs plus puissants.

[Débutant]
Question: Quel biologiste français a inventé la pasteurisation de la bière ?
A > Louis Pasteur *
B > Maurice Fontaine
C > Thomas Preat
D > Laurent Chabry
Anecdote: La pasteurisation est un procédé de conservation des aliments par lequel ceux-ci sont chauffés puis rapidement refroidis.

[Débutant]
Question: Quel inventeur italien a conçu à la fin du XVe siècle un canon et un parachute ?
A > Léonard de Vinci *
B > Roberto Galletti
C > Ettore Bugatti
D > Alessandro Volta
Anecdote: Léonard de Vinci a fait progresser la connaissance dans les domaines de l'anatomie, du génie civil, de l'optique et de l'hydrodynamique.

[Débutant]
Question: Selon des textes anciens, dans quel pays a-t-on inventé le cerf-volant ?
A > En Chine *
B > En Inde
C > Aux États-Unis
D > Au Mexique
Anecdote: À l'origine, le cerf-volant servait de signal, mais aussi à porter des messages, à effrayer les ennemis ou à évaluer des distances.

[Débutant]
Question: En quelle année la couturière Mary Quant a-t-elle inventé la minijupe ?
A > 1964 *
B > 1974
C > 1954
D > 1944
Anecdote: En 1966, Mary Quant fut promue Officier de l'Ordre de l'Empire britannique pour services rendus à l'industrie de la mode.

[Débutant]
Question: Quel billet le banquier Law a-t-il inventé au XVIIIe siècle ?
A > Le billet de banque *
B > Le billet de loterie
C > Le billet doux
D > Le billet notarial
Anecdote: John Law recommanda l'utilisation de papier-monnaie plutôt que de monnaie métallique afin de faciliter le commerce et l'investissement.

[Confirmé]
Question: Quel terme fut inventé en 1955 par le philologue français Jacques Perret ?
A > Ordinateur *
B > Transistor
C > Imprimante
D > Ampoule
Anecdote: Le terme « Ordinateur » voulait dire, selon les intentions du docteur en lettres, « Dieu mettant de l'ordre dans le monde ».

[Confirmé]
Question: Quel français a inventé le stéthoscope, alors une simple liasse de papiers roulés ?
A > René Laennec *
B > Louis Pasteur
C > Léon Binet
D > Louis Braille
Anecdote: Ce procédé certes rudimentaire permettait d'éloigner l'oreille du médecin de son patient pour des raisons de pudeur et d'efficacité.

[Confirmé]
Question: Quelle grande marque inventa en 1936 le sac à dos aux nombreuses applications ?
A > Lafuma *
B > Puma
C > Adidas
D > Lacoste
Anecdote: Du transport de matériel scolaire aux utilisations sportives ou professionnelles, chaque sac à dos est adapté à son utilisation.

[Confirmé]
Question: Charles Darrow, inventeur du jeu de Monopoly, était lors de son invention en 1935...
A > Au chômage *
B > Banquier
C > Agent immobilier
D > En prison
Anecdote: Malgré de nombreuses difficultés, Charles Darrow réussit finalement à faire éditer son jeu par la société Parker Brothers en 1935.

[Confirmé]
Question: Quel savant italien a découvert le principe de la pile électrique ?
A > Volta *
B > Bugatti
C > Turriano
D > Marconi
Anecdote: À l'origine, le terme « pile » désignait un dispositif inventé par Alessandro Volta, composé d'un empilement de rondelles.

[Confirmé]
Question: Quelle invention Nicolas Appert a-t-il mise au point pour les armées de Napoléon ?
A > La conserve *
B > Le lit de camp
C > Le tissu imperméable
D > Le ceinturon
Anecdote: Par sa méthode de conservation, Nicolas Appert a créé en France la première usine de conserves au monde.

[Confirmé]
Question: Quelle marque a inventé la cassette audio ou minicassette ?
A > Philips *
B > Sony
C > BASF
D > Fuji
Anecdote: Bien que le CD ait supplanté la cassette audio, on peut encore en trouver des exemplaires vierges dans beaucoup d'enseignes.

[Confirmé]
Question: Quel célèbre médecin a conçu une table de correspondance entre les rêves et les organes ?
A > Hippocrate *
B > Pythagore
C > Pilate
D > Icare
Anecdote: « Père de la Médecine », son école de médecine hippocratique a intellectuellement révolutionné la pratique de la médecine.

[Confirmé]
Question: À qui doit-on le prototype de la première dynamo industrielle réalisé en 1869 ?
A > Zénobe Gramme *
B > John Cockerill
C > Frédéric Neuhaus
D > Victor Simon
Anecdote: La dynamo est une machine à courant continu fonctionnant en générateur électrique par induction électromagnétique.

[Confirmé]
Question: Quel physicien et mathématicien italien a inventé le baromètre en 1643 ?
A > Evangelista Torricelli *
B > Giuseppe Piazzi
C > Pietro Blaserna
D > Orazio Grassi
Anecdote: Un baromètre, pouvant aussi servir d'altimètre, est un instrument de mesure servant à mesurer la pression atmosphérique.

[Expert]
Question: Quel ingénieur écossais fut le premier à utiliser le terme « cheval-vapeur » ?
A > James Watt *
B > Henry Dyer
C > Alexander Thom
D > William Rankine
Anecdote: En 1879, les 38 lignes d'omnibus de Paris requéraient l'entretien pharaonique de pas moins de 16 500 chevaux.

[Expert]
Question: Selon la légende, quelle spécialité le grec Aphtonite aurait-il inventée ?
A > Le boudin noir *
B > Le saucisson
C > Les rillettes
D > Le jambon cru
Anecdote: Le boudin noir est fabriqué à partir de sang et de graisse de porc, et, dans une moindre mesure, de sang de mouton ou de chèvre.

[Expert]
Question: Quelle société a inventé (et pas breveté) la souris de votre ordinateur ?
A > Xerox *
B > Microsoft
C > Hewlett Packard
D > IBM
Anecdote: Douglas Carl Engelbart a déposé 21 brevets au total, dont un pour sa souris en 1967 qu'il reçut en 1970.

[Expert]
Question: Quel était le véritable métier de Samuel Morse, qui déposa en 1840 le brevet du télégraphe ?
A > Peintre sculpteur *
B > Compositeur lyrique
C > Écrivain éditeur
D > Chorégraphe danseur
Anecdote: Le génie de Samuel Morse fut de concevoir une machine simple, efficace, bon marché et robuste à la fois.

[Expert]
Question: Quel docteur et professeur en médecine est surtout connu pour avoir inventé le basket-ball ?
A > James Naismith *
B > Gordon Herbert
C > Martin Roy
D > Jacques Dextraze
Anecdote: Durant sa jeunesse, James Naismith était un gymnaste et un joueur de football canadien de haut niveau à l'université McGill.

[Expert]
Question: Dans quel pays le Lego a-t-il été inventé par un charpentier ?
A > Danemark *
B > Norvège
C > Suède
D > Finlande
Anecdote: Le nom de la société fut créé par Ole Kirk Christiansen en 1932, à partir du danois « leg godt », signifiant « joue bien ».

[Expert]
Question: Quel inventeur français a mis au point la première carte à puce ?
A > Roland Moreno *
B > Léon Bollée
C > Henri Fourel
D > Gustave Lyon
Anecdote: Roland Moreno a reçu pour son invention de la carte à puce l'Oscar du livre mondial des inventions en 1985.

[Expert]
Question: Combien de brevets furent déposés par Thomas Edison au cours de sa vie ?
A > 1 074 *
B > 57
C > 234
D > 421
Anecdote: Thomas Edison employa au cours de sa vie plus de 35 000 personnes dans son « empire industriel » fondé sur l'électricité.

[Expert]
Question: Louis Réard a inventé le bikini, mais quel était son véritable métier ?
A > Ingénieur automobile *
B > Barbier
C > Charcutier
D > Coiffeur
Anecdote: Il le présenta en 1946 à la piscine Molitor, porté par Micheline Bernardini, une danseuse nue bien connue du Casino de Paris.

[Expert]
Question: Quelle était la nationalité des deux ingénieurs inventeurs du carburateur ?
A > Hongroise *
B > Roumaine
C > Suisse
D > Autrichienne
Anecdote: Le carburateur permet de préparer un mélange d'air et de carburant pour constituer un mélange de richesse adéquate.

* = Bonne réponse