**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Réalisatrices françaises
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle comédie de Josiane Balasko traite de l’homosexualité féminine ?
A > Gazon maudit *
B > Les Keufs
C > Sac de nœuds
D > Cliente
Anecdote: Josiane Balasko a voulu réaliser un film empreint d'humour et de scènes alliant la poésie au comique de situations tragiques et drôles.

[Débutant]
Question: Qui a réalisé le film Le Goût des autres, ayant obtenu de nombreuses récompenses ?
A > Agnès Jaoui *
B > Coline Serreau
C > Zabou Breitman
D > Isabelle Montoya
Anecdote: Jean-Pierre Darroussin apparaît furtivement dans une scène du film, dans le public de la salle de théâtre.

[Débutant]
Question: Dans lequel de ses films Valérie Lemercier se fait-elle passer pour un garçon ?
A > Le Derrière *
B > Quadrille
C > Palais Royal !
D > 100% cachemire
Anecdote: Valérie Lemercier a adapté au cinéma la pièce de Sacha Guitry, Quadrille, et a réalisé une quinzaine de films publicitaires.

[Débutant]
Question: À qui doit-on le film Je vous trouve très beau, avec Michel Blanc ?
A > Isabelle Mergault *
B > Josiane Balasko
C > Coline Serreau
D > Zabou Breitman
Anecdote: Le titre finalement retenu correspond à la phrase standard en français apprise par toutes les candidates roumaines au mariage.

[Débutant]
Question: Quelle actrice de La Boum a réalisé La Disparue de Deauville en 2007 ?
A > Sophie Marceau *
B > Brigitte Fossey
C > Denise Grey
D > Dominique Lavanant
Anecdote: Le film a été tourné essentiellement dans la ville du Havre, dans le célèbre centre commercial Espace Coty.

[Débutant]
Question: Qui a filmé Trois hommes et un couffin, film aux dix millions d'entrées ?
A > Coline Serreau *
B > Agnès Jaoui
C > Florence Quentin
D > Christine Laurent 
Anecdote: Ce film aux trois Césars possède un remake américain, Trois hommes et un bébé, et un remake indien, Heyy Babyy.

[Débutant]
Question: À qui doit-on le film Rouge Baiser qui propulsa Charlotte Valandrey ?
A > Véra Belmont *
B > Zabou Breitman
C > Agnès Jaoui
D > Isabelle Mergault
Anecdote: Le titre est une allusion détournée au rouge à lèvres Rouge Baiser des Parfums Christian Dior lancé en 1955.

[Débutant]
Question: Quelle réalisatrice vous propose de Se souvenir des belles choses ?
A > Zabou Breitman *
B > Agnès Jaoui
C > Coline Serreau
D > Josiane Balasko
Anecdote: Isabelle Carré et Bernard Campan ont reçu pour ce film la Chistera de bronze au Festival de Saint-Jean-de-Luz.

[Débutant]
Question: Quel film de Nicole Garcia a réuni Lanvin et Giraudeau sur les écrans ?
A > Le Fils préféré *
B > Selon Charlie
C > 15 août
D > Un beau dimanche
Anecdote: Ce film, sorti en 1994, a valu à Gérard Lanvin de recevoir un an plus tard le César du meilleur acteur.

[Débutant]
Question: Quel animal est aussi le titre d'un film réalisé par Isabelle Nanty ?
A > Le Bison *
B > Le Buffle
C > Le Lion
D > Le Lama
Anecdote: Tout sépare un gardienne d'immeuble de son voisin bohème : pourtant, un évènement inattendu va les contraindre à s'entraider.

[Confirmé]
Question: Qui est l'actrice principale du film Chimère réalisé par Claire Devers ?
A > Béatrice Dalle *
B > Sophie Marceau
C > Mélanie Laurent
D > Josiane Balasko
Anecdote: Ce drame, interprété par Francis Frappat et Béatrice Dalle, traite brillamment de la désagrégation d'un couple.

[Confirmé]
Question: Quel est le thème du film France Boutique, réalisé par Tonie Marshall ?
A > Le téléachat *
B > Le mariage
C > Les réseaux sociaux
D > La mode
Anecdote: Pour camper sa présentatrice, à la fois sexy et lucide mais de manière décalée, Tonie Marshall a fait appel à Judith Godrèche.

[Confirmé]
Question: Quel film de Coline Serreau a réuni Vincent Lindon et Catherine Frot sur les écrans ?
A > Chaos *
B > La Crise
C > La Belle Verte
D > Couleur locale
Anecdote: C'est la troisième fois que Vincent Lindon tourne sous la direction de Coline Serreau, après La Crise en 1992 et La Belle Verte en 1996.

[Confirmé]
Question: Qui a présenté son film La Bataille de Solférino au festival de Cannes 2013 ?
A > Justine Triet *
B > Julie Lipinski
C > Isabelle Montoya
D > Christine Laurent
Anecdote: Une partie du film a été réellement filmée le jour de la victoire de François Hollande au deuxième tour de l'élection présidentielle.

[Confirmé]
Question: Quel film de Danièle Thompson a remporté un franc succès auprès du public ?
A > Le Code a changé *
B > Les Visiteurs
C > Le Dîner de Cons
D > Bernie
Anecdote: La porte d'accès à la cour est celle du 10 place du Jourdain à Paris 20ème (cette place jouxte la rue de Belleville).

[Confirmé]
Question: Quelle réalisatrice a filmé des aristocrates désargentés dans un film de 2006 ?
A > Ch. de Turckheim *
B > Marie-France Pisier
C > Agnès Jaoui
D > Florence Quentin
Anecdote: Le film Les Aristos, sorti en 2006, a été tourné à Nandy et au château de Vaux-le-Vicomte.

[Confirmé]
Question: Quel film de Lola Doillon a pour actrice principale Kristin Scott Thomas ?
A > Contre toi *
B > La Doublure
C > Bel Ami
D > Cherchez Hortense
Anecdote: Intéressée par le sujet, Lola Doillon a ici voulu saisir les sentiments d'une personne enfermée avec quelqu'un qu'elle déteste.

[Confirmé]
Question: Qui a réalisé le film Olé!, avec Gad Elmaleh et Gérard Depardieu ?
A > Florence Quentin *
B > Josiane Balasko
C > Marie-France Pisier
D > Agnès Jaoui
Anecdote: La chanson magistralement interprétée par Carmen à un moment du film est Obsesion d'Aventura.

[Confirmé]
Question: Quel film de Stéphanie Murat, sorti en 2013, a été coproduit par Thierry Ardisson ?
A > Max *
B > Fred
C > Jim
D > Karl
Anecdote: Avant la mise en scène, Stéphanie Murat avait effectué ses premiers pas dans le monde du septième art en tant que comédienne.

[Confirmé]
Question: Quelle comédie dramatique française de Claire Simon a pour décor la RATP ?
A > Gare du Nord *
B > Gare du Sud
C > Gare de l'Est
D > Gare de l'Ouest
Anecdote: Reda Kateb a reçu le Bayard d'Or du meilleur comédien au Festival international du film francophone de Namur 2013.

[Expert]
Question: Quel film de Mélanie Laurent est adapté du premier roman d'Anne-Sophie Brasme ?
A > Respire *
B > Les Adoptés
C > À ses pieds
D > De moins en moins
Anecdote: Mélanie Laurent signe avec Respire un très beau film, suffocant et tendu, sur la cruauté et la fragilité adolescentes.

[Expert]
Question: Lequel de ces films n'est pas de Catherine Breillat, romancière, réalisatrice et scénariste française ?
A > Rouge Baiser *
B > Romance 
C > Barbe bleue 
D > Tapage nocturne 
Anecdote: En janvier 2014, Catherine Breillat a été promue au grade de commandeur de l'ordre des Arts et des Lettres.

[Expert]
Question: Quel film réalisé par Arielle Dombasle est librement inspiré de Jean Cocteau ?
A > Opium *
B > Sagan
C > Vatel
D > Gradiva
Anecdote: Éric Neuhoff estime que le film est « ahurissant de prétention » et le qualifie « d'amateurisme pompeux ».

[Expert]
Question: Dans quel film Jeanne Moreau est-elle à la fois actrice et réalisatrice ?
A > Lumière *
B > Monsieur Klein
C > Chère Louise
D > Plein sud
Anecdote: Avec ce film, Francine Racette a été nominée aux Césars 1977 pour le prix de la meilleure actrice dans un second rôle.

[Expert]
Question: Lequel de ces films n'est pas de la réalisatrice Tonie Marshall ?
A > Quadrille *
B > Vénus beauté
C > France Boutique
D > Passe-passe
Anecdote: Tonie Marshall est la fille de l'actrice française Micheline Presle et de l'acteur et réalisateur américain William Marshall.

[Expert]
Question: Quel est le titre du premier film de Macha Makeïeff, sorti en 1985 ?
A > Tam-Tam *
B > Le Derrière
C > Le Code a changé
D > Contre toi
Anecdote: Macha Makeïeff a par ailleurs fondé avec Jérôme Deschamps et Sophie Tatischeff en 2001 « Les Films de mon Oncle ».

[Expert]
Question: Quelle réalisatrice française a proposé en 2005 Le Plus Beau Jour de ma vie ?
A > Julie Lipinski *
B > Isabelle Montoya
C > Christine Laurent
D > Justine Triet
Anecdote: Le couple succède ainsi au tandem Jean Dujardin-Mathilde Seigner et au duo Thomas Jouannet-Olivia Bonamy.

[Expert]
Question: Qui a réalisé le film Le Bal du gouverneur, adapté de son propre roman ?
A > Marie-France Pisier *
B > Josiane Balasko
C > Justine Triet
D > Julie Lipinski
Anecdote: Le roman, autant que le film sont en grande partie autobiographiques, même si les noms ont été changés.

[Expert]
Question: Quelle réalisatrice a créé le Kino K, basé sur la rencontre et la transmission ?
A > Isabelle Montoya *
B > Isabelle Mergault
C > Isabelle Nanty
D > Isabelle Langerome
Anecdote: Le défi étant de réaliser des films en trois jours de l'écriture à la projection en passant par la création musicale.

[Expert]
Question: À quelle réalisatrice doit-on le film Call Me Agostino sorti en 2006 ?
A > Christine Laurent *
B > Florence Quentin
C > Agnès Jaoui
D > Marie-France Pisier
Anecdote: Christine Laurent forme avec Pascal Bonitzer le tandem qui écrit les scripts et dialogues des films de Jacques Rivette.

* = Bonne réponse