**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Haltérophilie
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: L'haltérophilie est un sport consistant à soulever quels objets ?
A > Des poids *
B > Des disques
C > Des marteaux
D > Des javelots
Anecdote: C'est un sport de force nécessitant également maîtrise d'une technique particulière, vitesse, souplesse, coordination et équilibre.

[Débutant]
Question: En compétition d'haltérophilie, les deux mouvements évalués sont l'épaulé-jeté et...
A > L’arraché *
B > L’épaulé
C > Le jeté
D > Le lancé
Anecdote: La somme du meilleur essai réalisé par l'athlète à l'arraché et du meilleur essai à l'épaulé-jeté donne le total olympique.

[Débutant]
Question: En haltérophilie, de combien d’essais l'athlète dispose-t-il pour chaque mouvement ?
A > Trois *
B > Quatre
C > Cinq
D > Six
Anecdote: L'haltérophilie est à l'heure actuelle l'unique sport de force inscrit au programme des Jeux olympiques.

[Débutant]
Question: Combien de sports de force sont inscrits au programme des Jeux olympiques ?
A > Un *
B > Deux
C > Trois
D > Quatre
Anecdote: C'est en Grèce, en Arménie, en Turquie et en Bulgarie que ce sport universel est le plus populaire.

[Débutant]
Question: Quel produit un haltérophile utilise-t-il pour améliorer la prise de barre ?
A > La magnésie *
B > La rouille
C > La vaseline
D > La farine
Anecdote: Sous forme de poudre, le carbonate de magnésium est utilisé comme anti-transpirant dans de nombreux sports.

[Débutant]
Question: Combien pèse généralement la barre utilisée par les femmes en haltérophilie ?
A > 15 kg *
B > 25 kg
C > 35 kg
D > 45 kg
Anecdote: Sur la partie centrale de la barre, un moletage rend la barre rugueuse et facilite la prise.

[Débutant]
Question: En haltérophilie, les disques sont la plupart du temps constitué de métal mais aussi de...
A > Caoutchouc *
B > Carbone
C > Feutre
D > Polypropylène
Anecdote: Sur chaque côté de la barre (15 kg ou 20 kg), on glisse des disques qui sont maintenus par un collier pesant 2,5 kg.

[Débutant]
Question: Quel problème médical touche très sévèrement le milieu haltérophile ?
A > Le dopage *
B > Le SIDA
C > L’anémie
D > L’hémophilie
Anecdote: Avant les championnats du monde de 1995, 64 cas de dopage avérés furent signalés, amenant le CIO à de sévères mesures.

[Débutant]
Question: Quel mouvement est effectué en haltérophilie en soulevant la barre en deux fois ?
A > Un épaulé-jeté *
B > Un arraché
C > Un lancé
D > Un développé
Anecdote: Le jeté, bras tendus au-dessus de la tête, se fait généralement en fente, c’est-à-dire une jambe en avant, l'autre en arrière.

[Débutant]
Question: Quel haltérophile français a remporté l'or aux Championnats d'Europe de 2015 ?
A > Benjamin Hennequin *
B > Jean Debuf
C > Pierre Fulla
D > Charles Rigoulot
Anecdote: Sélectionné pour les JO de 2012 en moins de 85kg, Hennequin sera éliminé sans avoir réussi à soulever la moindre barre.

[Confirmé]
Question: Durant lesquels de ces Jeux l'haltérophilie était-elle absente du programme olympique ?
A > 1900 *
B > 1904
C > 1920
D > 1932
Anecdote: L'haltérophilie a retrouvé le programme olympique aux Jeux olympiques d'été de 1904 ainsi que lors des Jeux suivants.

[Confirmé]
Question: Quel mouvement haltérophile a été abandonné depuis les Jeux de 1972 ?
A > Le développé *
B > L’arraché
C > L’épaulé-jeté
D > Le lancé
Anecdote: Cela a permis de diminuer la durée des compétitions, sans oublier que ce dernier mouvement ne rejoignait en aucun cas les muscles.

[Confirmé]
Question: Quelle est la hauteur maximale de la ceinture de cuir portée par certains haltérophiles ?
A > 120 mm *
B > 100 mm
C > 80 mm
D > 60 mm
Anecdote: L'haltérophile porte des chaussures spéciales, rigides et stables, qui comportent un talon de quelques centimètres.

[Confirmé]
Question: En haltérophilie, quel est le poids caractéristique d'un grand disque rouge ?
A > 25 kg *
B > 15 kg
C > 35 kg
D > 45 kg
Anecdote: Les disques sont en métal et en caoutchouc (afin d'amortir les chocs) et respectent un code de couleur bien défini.

[Confirmé]
Question: En haltérophilie, quelle couleur de disque propose un poids de 10 kilos ?
A > Vert *
B > Rouge
C > Bleu
D > Jaune
Anecdote: Des disques de 2,0 kg à 0,5 kg ont été ajoutés depuis que la règle du 1,0 kg prévaut (2005) lors des compétitions.

[Confirmé]
Question: Combien compte-t-on de catégories de poids en haltérophilie masculine ?
A > Huit *
B > Six
C > Quatre
D > Deux
Anecdote: Les huit catégories sont : 56, 62, 69, 77, 85, 94, 105 et +105 kg (pour les seniors, à partir de vingt ans).

[Confirmé]
Question: Quel haltérophile est devenu l'une des figures de l'émission Sport Dimanche ?
A > Pierre Fulla *
B > Louis Hostin
C > Pascal Landré
D > Roland Chavigny
Anecdote: Pierre Fulla a été sept fois champion de France (poids plume) et a battu 38 records de France au cours de sa carrière.

[Confirmé]
Question: Quel haltérophile soviétique a été pas moins de vingt-deux fois champion du monde ?
A > Vassili Alexeiev *
B > Sultan Rakhmanov
C > Aleksandr Kurlovich
D > Andrei Chemerkin
Anecdote: Il fut ainsi le premier homme à lever 600 kg au total olympique, avant de porter ce record à 612,5 kg le 28 juin 1970.

[Confirmé]
Question: Quel haltérophile franco-camerounais est devenu champion du monde en 2006 ?
A > Vencelas Dabaya *
B > Tigran Martirosyan
C > Bernardin Matam
D > Ernest Cadine
Anecdote: Cet athlète a participé aux Jeux olympiques d'été de 2004 sous les couleurs du Cameroun dont il était le porte-drapeau.

[Confirmé]
Question: Qui a décroché l'or en 2006 au tournoi de l'Union européenne des moins de 63kg ?
A > Agnès Chiquet *
B > Manon Lorentz
C > Mélanie Bardis
D > Sabrina Richard
Anecdote: À ce jour, Agnès Chiquet reste titulaire de plusieurs records de France Junior, encore invaincus (177 kg au total).

[Expert]
Question: Dans quelle ville s'est tenu en 1887 le premier concours haltérophile ?
A > Londres *
B > Bruxelles
C > Berlin
D > Madrid
Anecdote: Des clubs d'haltérophiles menés par des hommes forts virent le jour en Allemagne dès le début des années 1880.

[Expert]
Question: Où furent organisés les premiers championnats d'Europe d’haltérophilie en 1896 ?
A > Rotterdam *
B > Lyon
C > Lisbonne
D > Rome
Anecdote: L'haltérophilie est présente dès les premiers Jeux olympiques modernes, aux Jeux olympiques d'été de 1896.

[Expert]
Question: Quel haltérophile détient le record de l'épaulé-jeté le plus lourd réussi en compétition ?
A > Leonid Taranenko *
B > Vassili Alexeiev
C > Vencelas Dabaya
D > Benjamin Hennequin
Anecdote: Représentant l'Union soviétique, il gagne la médaille d'or dans la catégorie des 110 kilogrammes en soulevant au total 422,5 kg.

[Expert]
Question: Quel haltérophile est devenu un pionnier de l'entraînement à haute altitude ?
A > Marcel Paterni *
B > Pierre Fulla
C > Ernest Cadine
D > Serge Reding
Anecdote: Dans la catégorie des poids moyens, il fut médaillé de bronze aux Championnats du monde d'haltérophilie 1958 et 1961.

[Expert]
Question: Quel haltérophile, gravement blessé en 1931, dû mettre un terme à sa carrière ?
A > Charles Rigoulot *
B > Ernest Cadine
C > Louis Hostin
D > Tommy Kono
Anecdote: Charles Rigoulot est en fait le chef de file d'une prestigieuse école française d'haltérophilie d'entre-deux-guerres.

[Expert]
Question: Qui est devenu le premier champion olympique français dans la catégorie des mi-lourds ?
A > Ernest Cadine *
B > Charles Rigoulot
C > Pierre Fulla
D > Louis Hostin
Anecdote: Par la suite, Ernest Cadine entreprendra une carrière au music-hall, réalisant des démonstrations de force.

[Expert]
Question: Qui s'est reconverti au catch chez René Ben Chemoul dans les années 1960 ?
A > Jean Debuf *
B > Pierre Fulla
C > Charles Rigoulot
D > Ernest Cadine
Anecdote: Jean Debuf fut le porte-drapeau de l'équipe de France aux Jeux olympiques d'été de 1956 à Melbourne.

[Expert]
Question: Quel champion américain a terminé sa carrière d'haltérophile aux Jeux olympiques d'Atlanta ?
A > Mark Henry *
B > Luke Gallows
C > Kevin Owens
D > Karl Anderson
Anecdote: Mark Henry est devenu champion européen de la WWF, champion de l'ECW puis champion du monde poids-lourds de la WWE.

[Expert]
Question: Quel haltérophile turc détient tous les records du monde de sa catégorie (moins de 56kg) ?
A > Halil Mutlu *
B > Erdal Sunar
C > Erol Bilgin
D > Mete Binay
Anecdote: Il a remporté la médaille d'or en moins de 56 kg successivement aux Jeux olympiques d'été de 1996, de 2000 et de 2004.

[Expert]
Question: Quel haltérophile belge, bien que non professionnel, a participé à trois olympiades ?
A > Serge Reding *
B > Mark Henry
C > Pierre Fulla
D > Marcel Paterni
Anecdote: Serge Reding fut médaillé d'argent aux Jeux de Mexico en 1968 ainsi que plusieurs fois recordman du monde.

* = Bonne réponse