**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Maquillage
** [ Pinceaux, gloss et mascara ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel autre nom plus branché donne-t-on aujourd'hui au brillant à lèvres ?
A > Gloss *
B > Correcteur
C > Blush
D > Fard
Anecdote: Le gloss existe en versions colorées ou non, irisées ou non. Teinté, il peut éventuellement remplacer le rouge à lèvres.

[2 - Débutant]
Question: Laquelle de ces crèmes est jugée indispensable avant tout produit appliqué sur la peau ?
A > Hydratante *
B > Chantilly
C > Solaire
D > Brûlée
Anecdote: La crème hydratante permet d'éviter les taches disgracieuses de fond de teint aux endroits où la peau est la plus sèche.

[3 - Débutant]
Question: Quel produit sert à unifier le teint et à couvrir les défauts minimes de la peau ?
A > Fond de teint *
B > Correcteur
C > Khôl
D > Baume
Anecdote: La couleur du fond de teint doit être la plus proche de la couleur naturelle de la peau pour éviter le risque de démarcations.

[4 - Débutant]
Question: Quelle base peut être utile si la peau a tendance à briller au cours de la journée ?
A > Matifiante *
B > Collante
C > Stagnante
D > Luisante
Anecdote: D'autre part, des papiers matifiants permettent d'absorber le sébum excédentaire avant, par exemple, une retouche.

[5 - Débutant]
Question: Lequel de ces produits de maquillage sert à souligner le regard ?
A > Eye-liner *
B > Correcteur
C > Protecteur
D > Lisseur
Anecdote: L'utilisation de l'eye-liner diffère un peu selon la texture : on tire un trait continu du coin interne de l'oeil jusqu'au coin externe.

[6 - Débutant]
Question: Avec quoi ouvre-t-on le regard en recourbant et en allongeant les cils ?
A > Mascara *
B > Blush
C > Gloss
D > Fard
Anecdote: Le mascara se pose en regardant vers le bas, en plaçant la brosse à la base des cils et en remontant le long des cils.

[7 - Débutant]
Question: Quel objet utilise-t-on pour redessiner la courbe du sourcil ?
A > Crayon *
B > Gomme
C > Ciseaux
D > Stylo
Anecdote: Pour combler d'éventuels trous dans le sourcil, il convient de dessiner au moyen d'un crayon de petits traits en imitant les poils.

[8 - Débutant]
Question: Quel nom de marque était autrefois utilisé dans le langage usuel pour parler de mascara ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Le Rimmel est un produit cosmétique créé en 1880 par Eugène Rimmel et permettant de surligner les yeux.

[9 - Débutant]
Question: Quel objet de maquillage empêche efficacement le rouge à lèvres de filer ?
A > Crayon à lèvres *
B > Eye-liner
C > Brillant à lèvres
D > Vernis
Anecdote: Il faut choisir un crayon à lèvres neutre et plus clair que le rouge à lèvres, car idéalement, il doit être invisible.

[10 - Débutant]
Question: Quel nom est généralement donné à la peinture corporelle, parfois assimilée au maquillage ?
A > Body-painting *
B > Land art
C > Natural art
D > Khôl
Anecdote: Plusieurs festivals sont consacrés au body-painting, dont celui de Seeboden en Autriche et celui de Bruxelles en Belgique.

[11 - Confirmé]
Question: En maquillage, comment appelle-t-on aussi le fard à joues ?
A > Blush *
B > Rimmel
C > Gloss
D > Fluide
Anecdote: La pose la plus courante et la plus simple du fard à joues consiste à sourire exagérément et de poser le fard sur les pommettes.

[12 - Confirmé]
Question: Quel produit constitue théoriquement la touche finale du maquillage ?
A > Rouge à lèvres *
B > Fond de teint
C > Mascara
D > Fard à joue
Anecdote: Si les yeux sont déjà fort maquillés, mieux vaut choisir des teintes de rouge à lèvres neutres, naturelles et discrètes.

[13 - Confirmé]
Question: Depuis quelle période de notre histoire le maquillage rituel a-t-il été utilisé ?
A > Préhistoire *
B > Antiquité
C > Moyen Âge
D > Renaissance
Anecdote: Le maquillage était probablement utilisé pour pratiquer des rites chamaniques, des cultes funéraires ou de la fertilité.

[14 - Confirmé]
Question: Quel crayon est spécifiquement conçu pour maquiller l'intérieur de l'oeil ?
A > Khôl *
B > Gloss
C > Mascara
D > Rimmel
Anecdote: Des intoxications graves par le plomb sont encore constatées à la suite de l'usage de khôl au sulfure de plomb.

[15 - Confirmé]
Question: Laquelle de ces propositions ne désigne pas une forme de fond de teint ?
A > Biche *
B > Fluide
C > Mousse
D > Stick
Anecdote: En aucun cas, le fond de teint (qui permet d'unifier le teint de la peau) ne sert à avoir l'air bronzé.

[16 - Confirmé]
Question: Lequel de ces produits permet l'hydratation, la protection et la tonification de la peau ?
A > BB crème *
B > Eye-liner
C > Gloss
D > Poudre
Anecdote: La BB Crème, alias Blemish Baume, est un produit originaire d'Allemagne initialement utilisé par les dermatologues.

[17 - Confirmé]
Question: En maquillage, quel autre nom donne-t-on aussi à l'anti-cernes ?
A > Correcteur *
B > Eye-liner
C > Corrigeur
D > Cerneur
Anecdote: Le vert est supposé camoufler les rougeurs diffuses du visage, et l'orange le bleu des hématomes ou des veines faciales.

[18 - Confirmé]
Question: Quel produit est principalement utilisé pour hydrater et surtout protéger les lèvres ?
A > Baume *
B > Gel
C > Savon
D > Beurre
Anecdote: Le substantif féminin pommade vient du fait que les anciennes pommades étaient aromatisées à la pomme d'api.

[19 - Confirmé]
Question: Comment qualifie-t-on un maquillage réalisé par tatouage ?
A > Permanent *
B > Indécent
C > Décevant
D > Grandissant
Anecdote: Cette pigmentation de la peau a la particularité d'être pérenne : elle se maintient plusieurs années.

[20 - Confirmé]
Question: Produit encore assez récent, de quel pays vient le gloss ou brillant à lèvres ?
A > États-Unis *
B > France
C > Espagne
D > Japon
Anecdote: Plus liquide que le rouge à lèvres, le gloss est généralement présenté sous forme de gel en tube ou sous forme de baume.

[21 - Expert]
Question: Quel produit de maquillage a pour effet d'imiter le bronzage et de donner meilleure mine ?
A > Terre indienne *
B > Sel irlandais
C > Eau italienne
D > Baume anglais
Anecdote: L'erreur la plus courante est de mettre la terre indienne sur tout le visage, l'idéal étant d'en appliquer sur les endroits où le soleil tape.

[22 - Expert]
Question: Quel était en 2019 le premier site de vente en ligne cosmétique en France ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher est une entreprise propriété du groupe Yves Rocher et compte 1 700 boutiques dont 650 en France.

[23 - Expert]
Question: En quelle année James Bruce Mason a-t-il fait breveter le rouge à lèvres pivotant ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Avant cette date, en 1915, Maurice Lévy, un inventeur américain, a déposé le brevet du tube à système coulissant.

[24 - Expert]
Question: Dans l'Égypte ancienne, que pouvaient invoquer les fards à paupières verts ?
A > Protection *
B > Destruction
C > Domination
D > Méditation
Anecdote: Les fards à paupières verts (wadju) pouvaient invoquer la protection d'Hathor, la déesse des festivités et de l'amour.

[25 - Expert]
Question: Quelle marque a développé les premiers vernis à ongles colorés opaques longue tenue ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: En 1950, les couleurs des vernis créés en 1932 seront cette fois assorties aux collections de mode américaines.

[26 - Expert]
Question: Dans l'Antiquité, quelle vertu accordait-on au fard à paupières noir ?
A > Désinfection *
B > Transpiration
C > Illumination
D > Éruption
Anecdote: Grâce au sulfure de plomb et au chlore qu'il contenait, le fard à paupières noir, appelé mesdemet, servait aussi de désinfectant.

[27 - Expert]
Question: Quel faux grain de beauté était employé pour faire ressortir la blancheur du teint ?
A > Mouche *
B > Guêpe
C > Frelon
D > Abeille
Anecdote: Les romains et les égyptiens utilisaient déjà de leurs temps les mouches pour camoufler de petits boutons.

[28 - Expert]
Question: Quel maquillage du dessus de l'oeil a pour but d'agrandir le regard ?
A > Oeil de biche *
B > Oeil de lynx
C > Oeil de verre
D > Oeil de boeuf
Anecdote: L'oeil de biche utilise la poudre libre, le crayon pour les yeux, les fards à paupières, le ligneur et le mascara.

[29 - Expert]
Question: Quelle marque se veut être la fabrique de fards pour théâtre et pour la ville ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: Longtemps société soeur de Chanel, la marque Bourjois commercialise parfums, maquillage et cosmétiques.

[30 - Expert]
Question: La marque Maybelline résulte de la contraction de Maybel et de quel mot ?
A > Vaseline *
B > Dioxine
C > Fluorine
D > Grenadine
Anecdote: C'est le chimiste Tom Lyle Williams qui créera le premier mascara moderne sur base de la formule de sa soeur, Mabel.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What other trendier name do we give to lip gloss today ?
A > Gloss *
B > Corrector
C > Blush
D > Eyeshadow
Anecdote: The gloss exists in colored or not versions, iridescent or not. Tinted, it can possibly replace lipstick.

[2 - Débutant]
Question: Which of these creams is considered essential before any product applied to the skin ?
A > Moisturizing *
B > Chantilly
C > Solar
D > Brulee
Anecdote: The moisturizer helps prevent unsightly foundation stains in places where the skin is the driest.

[3 - Débutant]
Question: What product is used to even out the complexion and to cover minor skin defects ?
A > Foundation *
B > Corrector
C > Khôl
D > Balm
Anecdote: The color of the foundation should be closest to the natural color of the skin to avoid the risk of demarcation.

[4 - Débutant]
Question: What base can be useful if the skin tends to shine during the day ?
A > Mattifying *
B > Sticky
C > Stagnant
D > Shiny
Anecdote: On the other hand, matifying papers make it possible to absorb the excess sebum before, for example, a retouching.

[5 - Débutant]
Question: Which of these makeup products is used to highlight the look ?
A > Eyeliner *
B > Corrector
C > Protector
D > Straightener
Anecdote: The use of eyeliner differs slightly depending on the texture: you draw a continuous line from the inner corner of the eye to the outer corner.

[6 - Débutant]
Question: With what do you open your eyes by curling and lengthening the lashes ?
A > Mascara *
B > Blush
C > Gloss
D > Eyeshadow
Anecdote: The mascara is posed by looking downwards, placing the brush at the base of the lashes and going up along the lashes.

[7 - Débutant]
Question: What object is used to redraw the curve of the eyebrow ?
A > Pencil *
B > Eraser
C > Scissors
D > Pen
Anecdote: To fill in any holes in the eyebrow, draw small lines with a pencil, imitating the hairs.

[8 - Débutant]
Question: What brand name was once used in everyday language to speak of mascara ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Rimmel is a cosmetic product created in 1880 by Eugène Rimmel and used to highlight the eyes.

[9 - Débutant]
Question: What make-up object effectively prevents lipstick from spinning ?
A > Lip liner *
B > Eyeliner
C > Lip gloss
D > Varnish
Anecdote: Choose a neutral lip liner that is lighter than lipstick, because ideally, it should be invisible.

[10 - Débutant]
Question: What name is generally given to body paint, sometimes assimilated to makeup ?
A > Body-painting *
B > Land art
C > Natural art
D > Khôl
Anecdote: Several festivals are devoted to body painting, including that of Seeboden in Austria and that of Brussels in Belgium.

[11 - Confirmé]
Question: In make-up, what do you also call blush ?
A > Blush *
B > Rimmel
C > Gloss
D > Fluid
Anecdote: The most common and easiest to apply blush is to smile overly and put the blush on the cheekbones.

[12 - Confirmé]
Question: Which product theoretically constitutes the final touch of makeup ?
A > Lipstick *
B > Foundation
C > Mascara
D > Blush
Anecdote: If the eyes are already heavily made up, it is better to choose neutral, natural and discreet shades of lipstick.

[13 - Confirmé]
Question: For what period of our history has ritual makeup been used ?
A > Prehistory *
B > Antiquity
C > Middle Ages
D > Renaissance
Anecdote: Makeup was probably used to practice shamanic rites, funeral cults or fertility.

[14 - Confirmé]
Question: Which pencil is specifically designed to make up the inside of the eye ?
A > Kohl *
B > Gloss
C > Mascara
D > Rimmel
Anecdote: Severe lead poisoning is still observed following the use of kohl with lead sulfide.

[15 - Confirmé]
Question: Which of these proposals does not designate a form of foundation ?
A > Doe *
B > Fluid
C > Foam
D > Stick
Anecdote: In any case, the foundation (which helps to unify the skin tone) is only used to look tanned.

[16 - Confirmé]
Question: Which of these products provides hydration, protection and toning of the skin ?
A > BB cream *
B > Eyeliner
C > Gloss
D > Powder
Anecdote: BB Cream, aka Blemish Baume, is a product originating in Germany originally used by dermatologists.

[17 - Confirmé]
Question: In make-up, what other name do we also give to concealer ?
A > Corrector *
B > Eyeliner
C > Corrector
D > Enchaneur
Anecdote: Green is supposed to camouflage the diffuse redness of the face, and orange the blue of the haematomas or of the facial veins.

[18 - Confirmé]
Question: What product is mainly used to moisturize and especially protect the lips ?
A > Balm *
B > Gel
C > Soap
D > Butter
Anecdote: The feminine ointment comes from the fact that the old ointments were flavored with API apple.

[19 - Confirmé]
Question: How do you qualify makeup done by tattooing ?
A > Permanent *
B > Indecent
C > Disappointing
D > Growing up
Anecdote: This pigmentation of the skin has the particularity of being lasting: it is maintained for several years.

[20 - Confirmé]
Question: Still a fairly recent product, what country does the lip gloss come from ?
A > United States *
B > France
C > Spain
D > Japan
Anecdote: More liquid than lipstick, the gloss is generally presented in the form of a gel in a tube or in the form of a balm.

[21 - Expert]
Question: What makeup product has the effect of imitating a tan and giving a better glow ?
A > Indian land *
B > Irish salt
C > Italian water
D > English balm
Anecdote: The most common mistake is to put the Indian soil all over the face, the ideal being to apply it on the places where the sun beats.

[22 - Expert]
Question: What was the first cosmetic online sales site in France in 2019 ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher is a company owned by the Yves Rocher group and has 1,700 stores, including 650 in France.

[23 - Expert]
Question: In what year did James Bruce Mason patent the swivel lipstick ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Before this date, in 1915, Maurice Lévy, an American inventor, registered the patent for the sliding system tube.

[24 - Expert]
Question: In ancient Egypt, what could green eyeshadows invoke ?
A > Protection *
B > Destruction
C > Domination
D > Meditation
Anecdote: The green eyeshadows (wadju) could invoke the protection of Hathor, the goddess of festivities and love.

[25 - Expert]
Question: Which brand developed the first long-lasting opaque colored nail polishes ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: In 1950, the colors of the varnishes created in 1932 will this time be matched with the American fashion collections.

[26 - Expert]
Question: In Antiquity, what virtue was granted to black eyeshadow ?
A > Disinfection *
B > Sweating
C > Illumination
D > Eruption
Anecdote: Thanks to lead sulfide and the chlorine it contained, black eyeshadow, called mesdemet, also served as a disinfectant.

[27 - Expert]
Question: What false mole was once used to bring out the whiteness of the complexion ?
A > Fly *
B > Wasp
C > Hornet
D > Bee
Anecdote: The Romans and the Egyptians already used flies to camouflage small buttons.

[28 - Expert]
Question: What makeup on the top of the eye is intended to enlarge the look ?
A > Doe eye *
B > Lynx eye
C > Glass eye
D > Beef eye
Anecdote: Doe eye uses loose powder, eye pencil, eyeshadows, liner and mascara.

[29 - Expert]
Question: What brand wants to be the make-up for theater and for the city ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: A long-standing company of Chanel, the Bourjois brand markets perfumes, make-up and cosmetics.

[30 - Expert]
Question: The Maybelline brand results from the contraction of Maybel and from what word ?
A > Vaseline *
B > Dioxin
C > Fluorite
D > Grenadine
Anecdote: It is the chemist Tom Lyle Williams who will create the first modern mascara based on the formula of his sister, Mabel.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welchen anderen trendigeren Namen geben wir Lipgloss heute ?
A > Glanz *
B > Korrektor
C > Erröten
D > Lidschatten
Anecdote: Der Glanz existiert in farbigen oder nicht farbigen Versionen, schillernd oder nicht. Getönt kann es möglicherweise Lippenstift ersetzen.

[2 - Débutant]
Question: Welche dieser Cremes wird als essentiell angesehen, bevor ein Produkt auf die Haut aufgetragen wird ?
A > Feuchtigkeitsspendend *
B > Chantilly
C > Solar
D > Brûlée
Anecdote: Die Feuchtigkeitscreme beugt unschönen Grundierungsflecken an Stellen vor, an denen die Haut am trockensten ist.

[3 - Débutant]
Question: Welches Produkt wird verwendet, um den Teint auszugleichen und kleinere Hautfehler abzudecken ?
A > Stiftung *
B > Korrektor
C > Khôl
D > Balsam
Anecdote: Die Farbe der Grundierung sollte der natürlichen Hautfarbe am nächsten kommen, um das Risiko einer Abgrenzung zu vermeiden.

[4 - Débutant]
Question: Welche Basis kann nützlich sein, wenn die Haut tagsüber zum Leuchten neigt ?
A > Mattierung *
B > Klebrig
C > Stagnierend
D > Glänzend
Anecdote: Auf der anderen Seite ermöglichen es Matifizierungspapiere, das überschüssige Talg beispielsweise vor einer Retusche aufzunehmen.

[5 - Débutant]
Question: Welches dieser Make-up-Produkte wird verwendet, um den Look hervorzuheben ?
A > Eyeliner *
B > Korrektor
C > Beschützer
D > Glätteisen
Anecdote: Die Verwendung des Eyeliner unterscheidet sich je nach Textur geringfügig: Sie zeichnen eine durchgehende Linie vom inneren Augenwinkel zum äußeren Augenwinkel.

[6 - Débutant]
Question: Womit öffnen Sie Ihre Augen, indem Sie die Wimpern kräuseln und verlängern ?
A > Wimperntusche *
B > Erröten
C > Glanz
D > Lidschatten
Anecdote: Die Wimperntusche wird gestellt, indem man nach unten schaut, die Bürste an der Basis der Wimpern platziert und entlang der Wimpern nach oben geht.

[7 - Débutant]
Question: Mit welchem Objekt wird die Krümmung der Augenbraue neu gezeichnet ?
A > Bleistift *
B > Radiergummi
C > Schere
D > Stift
Anecdote: Um Löcher in die Augenbrauen zu füllen, zeichnen Sie mit einem Bleistift kleine Linien und imitieren Sie die Haare.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Markenname wurde früher in der Alltagssprache verwendet, um von Mascara zu sprechen ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Rimmel ist ein Kosmetikprodukt, das 1880 von Eugène Rimmel entwickelt wurde und zur Hervorhebung der Augen verwendet wird.

[9 - Débutant]
Question: Welches Make-up-Objekt verhindert effektiv das Drehen des Lippenstifts ?
A > Lippenstift *
B > Eyeliner
C > Lipgloss
D > Lack
Anecdote: Wählen Sie einen neutralen Lippenstift, der leichter als Lippenstift ist, da er im Idealfall unsichtbar sein sollte.

[10 - Débutant]
Question: Welchen Namen hat Körperfarbe im Allgemeinen, manchmal auch Make-up ?
A > Körperbemalung *
B > Land Art
C > Naturkunst
D > Khôl
Anecdote: Mehrere Festivals widmen sich der Körperbemalung, darunter das von Seeboden in Österreich und das von Brüssel in Belgien.

[11 - Confirmé]
Question: Wie nennt man beim Schminken auch Erröten ?
A > Erröten *
B > Rimmel
C > Glanz
D > Flüssigkeit
Anecdote: Das häufigste und am einfachsten anzuwendende Rouge ist, übermäßig zu lächeln und das Rouge auf die Wangenknochen aufzutragen.

[12 - Confirmé]
Question: Welches Produkt bildet theoretisch den letzten Schliff für Make-up ?
A > Lippenstift *
B > Stiftung
C > Wimperntusche
D > Erröten
Anecdote: Wenn die Augen bereits stark geschminkt sind, ist es besser, neutrale, natürliche und diskrete Lippenstifttöne zu wählen.

[13 - Confirmé]
Question: Für welchen Zeitraum unserer Geschichte wurde rituelles Make-up verwendet ?
A > Vorgeschichte *
B > Antike
C > Mittelalter
D > Renaissance
Anecdote: Make-up wurde wahrscheinlich verwendet, um schamanische Riten, Bestattungskulte oder Fruchtbarkeit zu üben.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Stift wurde speziell für die Innenseite des Auges entwickelt ?
A > Kajal *
B > Glanz
C > Wimperntusche
D > Rimmel
Anecdote: Nach der Verwendung von Kajal mit Bleisulfid wird immer noch eine schwere Bleivergiftung beobachtet.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher dieser Vorschläge bezeichnet keine Form der Gründung ?
A > Doe *
B > Flüssigkeit
C > Schaum
D > Stick
Anecdote: In jedem Fall wird die Grundierung (die zur Vereinheitlichung des Hautfarbtons beiträgt) nur verwendet, um gebräunt auszusehen.

[16 - Confirmé]
Question: Welches dieser Produkte spendet Feuchtigkeit, schützt und strafft die Haut ?
A > BB Sahne *
B > Eyeliner
C > Glanz
D > Pulver
Anecdote: BB Cream, auch bekannt als Blemish Baume, ist ein Produkt aus Deutschland, das ursprünglich von Dermatologen verwendet wurde.

[17 - Confirmé]
Question: Welchen anderen Namen geben wir Concealer im Make-up ?
A > Korrektor *
B > Eyeliner
C > Korrektor
D > Enchaneur
Anecdote: Grün soll die diffuse Rötung des Gesichts tarnen und Orange das Blau der Hämatome oder der Gesichtsvenen.

[18 - Confirmé]
Question: Welches Produkt wird hauptsächlich verwendet, um die Lippen zu befeuchten und besonders zu schützen ?
A > Balsam *
B > Gel
C > Seife
D > Butter
Anecdote: Die weibliche Salbe kommt von der Tatsache, dass die alten Salben mit API-Apfel aromatisiert wurden.

[19 - Confirmé]
Question: Wie qualifizieren Sie Make-up durch Tätowieren ?
A > Dauerhaft *
B > Unanständig
C > Enttäuschend
D > Aufwachsen
Anecdote: Diese Pigmentierung der Haut hat die Besonderheit, dauerhaft zu bleiben: Sie bleibt mehrere Jahre erhalten.

[20 - Confirmé]
Question: Aus welchem Land stammt der Lipgloss noch ?
A > Vereinigte Staaten *
B > Frankreich
C > Spanien
D > Japan
Anecdote: Der Glanz ist flüssiger als der Lippenstift und wird im Allgemeinen in Form eines Gels in einer Tube oder in Form eines Balsams präsentiert.

[21 - Expert]
Question: Welches Make-up-Produkt ahmt eine Bräune nach und verleiht einen besseren Glanz ?
A > Indisches Land *
B > Irisches Salz
C > Italienisches Wasser
D > Englischer Balsam
Anecdote: Der häufigste Fehler besteht darin, den indischen Boden über das ganze Gesicht zu verteilen.

[22 - Expert]
Question: Was war die erste Online-Verkaufsseite für Kosmetik in Frankreich im Jahr 2019 ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher ist ein Unternehmen der Yves Rocher-Gruppe und verfügt über 1.700 Geschäfte, davon 650 in Frankreich.

[23 - Expert]
Question: In welchem Jahr patentierte James Bruce Mason den drehbaren Lippenstift ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Vor diesem Datum, 1915, meldete der amerikanische Erfinder Maurice Lévy das Patent für das Rohr des Schiebesystems an.

[24 - Expert]
Question: Was könnten grüne Lidschatten im alten Ägypten hervorrufen ?
A > Schutz *
B > Zerstörung
C > Herrschaft
D > Meditation
Anecdote: Die grünen Lidschatten (Wadju) könnten den Schutz von Hathor, der Göttin der Feste und der Liebe, hervorrufen.

[25 - Expert]
Question: Welche Marke hat die ersten langlebigen undurchsichtigen Nagellacke entwickelt ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: 1950 werden die Farben der 1932 entstandenen Lacke diesmal mit den amerikanischen Modekollektionen abgestimmt.

[26 - Expert]
Question: Welche Tugend wurde in der Antike dem schwarzen Lidschatten gewährt ?
A > Desinfektion *
B > Schwitzen
C > Beleuchtung
D > Eruption
Anecdote: Dank Bleisulfid und dem darin enthaltenen Chlor diente der schwarze Lidschatten, Mesdemet genannt, auch als Desinfektionsmittel.

[27 - Expert]
Question: Welcher falsche Maulwurf wurde einmal verwendet, um das Weiß des Teints hervorzuheben ?
A > Fliege *
B > Wespe
C > Hornisse
D > Biene
Anecdote: Die Römer und Ägypter benutzten bereits Fliegen, um kleine Knöpfe zu tarnen.

[28 - Expert]
Question: Welches Make-up auf der Oberseite des Auges soll den Look vergrößern ?
A > Doe Auge *
B > Luchsauge
C > Glasauge
D > Rindfleischauge
Anecdote: Doe Eye verwendet loses Puder, Augenstift, Lidschatten, Liner und Mascara.

[29 - Expert]
Question: Welche Marke will das Theater und die Stadt schminken ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: Die Marke Bourjois ist ein langjähriges Unternehmen von Chanel und vermarktet Parfums, Make-up und Kosmetika.

[30 - Expert]
Question: Die Marke Maybelline resultiert aus der Kontraktion von Maybel und aus welchem Wort ?
A > Vaseline *
B > Dioxin
C > Fluorit
D > Grenadine
Anecdote: Es ist der Chemiker Tom Lyle Williams, der die erste moderne Wimperntusche nach der Formel seiner Schwester Mabel herstellen wird.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué otro nombre más moderno le damos al brillo de labios hoy ?
A > Gloss *
B > Corrector
C > Sonrojo
D > Rubor
Anecdote: El brillo existe en versiones coloreadas o no, iridiscentes o no. Teñido, posiblemente puede reemplazar el lápiz labial.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estas cremas se considera esencial antes de aplicar cualquier producto a la piel ?
A > Hidratante *
B > Chantilly
C > Chantilly
D > Catalana
Anecdote: La crema hidratante ayuda a evitar manchas de base antiestéticas en lugares donde la piel es la más seca.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué producto se usa para nivelar el cutis y cubrir defectos menores de la piel ?
A > El *
B > Corrector
C > Khôl
D > Bálsamo
Anecdote: El color de la base debe ser más cercano al color natural de la piel para evitar el riesgo de demarcación.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué base puede ser útil si la piel tiende a brillar durante el día ?
A > Matificante *
B > Pegajoso
C > Estancado
D > Brillante
Anecdote: Por otro lado, los papeles de matificación permiten absorber el exceso de sebo antes, por ejemplo, de un retoque.

[5 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos productos de maquillaje se usa para resaltar el aspecto ?
A > Delineador de ojos *
B > Corrector
C > Protector
D > Plancha
Anecdote: El uso del delineador difiere un poco según la textura : dibujamos una línea continua desde la esquina interna del ojo hasta la esquina externa.

[6 - Débutant]
Question: ¿Con qué abres los ojos rizando y alargando las pestañas ?
A > Rimel *
B > Blush
C > Brillo
D > Rubor
Anecdote: La máscara se coloca mirando hacia abajo, colocando el cepillo en la base de las pestañas y subiendo a lo largo de las pestañas.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué objeto se usa para volver a dibujar la curva de la ceja ?
A > Lápiz *
B > Borrador
C > Tijeras
D > Pluma
Anecdote: Para rellenar cualquier agujero en la ceja, debes dibujar con un lápiz pequeñas líneas, imitando los pelos.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué marca alguna vez se usó en el lenguaje cotidiano para hablar de rímel ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Rimmel es un producto cosmético creado en 1880 por Eugène Rimmel y utilizado para resaltar los ojos.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué objeto de maquillaje impide efectivamente que el lápiz labial gire ?
A > Delineador de labios *
B > Delineador de ojos
C > Brillo de labios
D > Barniz
Anecdote: Elija un lápiz labial neutro que sea más claro que el lápiz labial, porque idealmente debería ser invisible.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué nombre se le da generalmente a la pintura corporal, a veces asimilada al maquillaje ?
A > Pintura corporal *
B > Land art
C > Arte natural
D > Khôl
Anecdote: Varios festivales se dedican a la pintura corporal, incluido el de Seeboden en Austria y el de Bruselas en Bélgica.

[11 - Confirmé]
Question: En maquillaje, ¿a qué también llamas rubor ?
A > Rubor *
B > Rimmel
C > Brillo
D > Fluido
Anecdote: La aplicación más común y más simple de rubor es sonreír exageradamente y colocar el rubor en los pómulos.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué producto teóricamente constituye el toque final de maquillaje ?
A > Pintalabios *
B > Fundación
C > Rimel
D > Rubor
Anecdote: Si los ojos ya están muy maquillados, es mejor elegir tonos de lápiz labial neutros, naturales y discretos.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Para qué período de nuestra historia se ha utilizado el maquillaje ritual ?
A > Prehistoria *
B > Antigüedad
C > Edad media
D > Renacimiento
Anecdote: El maquillaje probablemente se usó para practicar ritos chamánicos, cultos funerarios o fertilidad.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué lápiz está diseñado específicamente para formar el interior del ojo ?
A > Kohl *
B > Brillo
C > Mascara
D > Rimmel
Anecdote: Todavía se observan graves intoxicaciones por plomo después del uso de kohl con sulfuro de plomo.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estas propuestas no designa una forma de fundación ?
A > Doe *
B > Fluido
C > Espuma
D > Stick
Anecdote: En cualquier caso, la base (que ayuda a unificar el tono de la piel) solo se usa para lucir bronceada.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estos productos proporciona hidratación, protección y tonificación de la piel ?
A > Crema BB *
B > Delineador de ojos
C > Brillo
D > Polvo
Anecdote: BB Cream, también conocido como Blemish Baume, es un producto originario de Alemania utilizado originalmente por dermatólogos.

[17 - Confirmé]
Question: En maquillaje, ¿qué otro nombre le damos al corrector ?
A > Corrector *
B > Delineador de ojos
C > Corrector
D > Cerneur
Anecdote: Se supone que el verde camufla el enrojecimiento difuso de la cara y el naranja el azul de los hematomas o las venas faciales.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué producto se usa principalmente para hidratar y proteger especialmente los labios ?
A > Bálsamo *
B > Gel
C > Jabón
D > Mantequilla
Anecdote: El nombre del ungüento femenino proviene del hecho de que los ungüentos antiguos estaban aromatizados con API apple.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cómo calificas el maquillaje hecho por el tatuaje ?
A > Permanente *
B > Indecente
C > Decepcionante
D > Creciendo
Anecdote: Esta pigmentación de la piel tiene la particularidad de ser perenne : dura varios años.

[20 - Confirmé]
Question: Todavía es un producto bastante reciente, ¿de qué país proviene el brillo labial ?
A > Estados Unidos *
B > Francia
C > España
D > Japón
Anecdote: Más líquido que el lápiz labial, el brillo generalmente se presenta en forma de gel en un tubo o en forma de bálsamo.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué producto de maquillaje tiene el efecto de imitar un bronceado y dar un mejor brillo ?
A > Tierra india *
B > Sal irlandesa
C > Agua italiana
D > Bálsamo inglés
Anecdote: El error más común es poner tierra india en toda su cara, idealmente aplicándola a lugares donde brilla el sol.

[22 - Expert]
Question: ¿Cuál fue el primer sitio de ventas en línea de cosméticos en Francia en 2019 ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher es una empresa del grupo Yves Rocher y tiene 1.700 tiendas, incluidas 650 en Francia.

[23 - Expert]
Question: ¿En qué año patentó James Bruce Mason el lápiz labial giratorio ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Antes de esta fecha, en 1915, Maurice Lévy, un inventor estadounidense, presentó la patente para el tubo del sistema deslizante.

[24 - Expert]
Question: En el antiguo Egipto, ¿qué podrían invocar las sombras de ojos verdes ?
A > Protección *
B > Destrucción
C > Dominación
D > Meditación
Anecdote: Las sombras de ojos verdes (wadju) podrían invocar la protección de Hathor, la diosa de las festividades y el amor.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué marca desarrolló los primeros esmaltes de uñas opacos de larga duración ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: En 1950, los colores de los barnices creados en 1932 se combinarán esta vez con las colecciones de moda estadounidenses.

[26 - Expert]
Question: En la antigüedad, ¿qué virtud se le otorgaba a la sombra de ojos negra ?
A > Desinfección *
B > Sudoración
C > Iluminación
D > Erupción
Anecdote: Gracias al sulfuro de plomo y al cloro que contenía, la sombra de ojos negra, llamada mesdemet, también sirvió como desinfectante.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué falso lunar se usó alguna vez para resaltar la blancura de la tez ?
A > Volar *
B > Avispa
C > Avispón
D > Abeja
Anecdote: Los romanos y los egipcios ya usaban moscas en su tiempo para camuflar pequeños botones.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué maquillaje en la parte superior del ojo está destinado a agrandar el aspecto ?
A > Doe eye *
B > Ojo de lince
C > Ojo de cristal
D > il de boeuf
Anecdote: El Doe Eye utiliza polvos sueltos, lápices de ojos, sombras de ojos, delineadores y rímel.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué marca quiere ser el maquillaje para el teatro y para la ciudad ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: Una empresa de larga data de Chanel, la marca Bourjois comercializa perfumes, maquillaje y cosméticos.

[30 - Expert]
Question: ¿La marca Maybelline resulta de la contracción de Maybel y de qué palabra ?
A > Vaselina *
B > Dioxina
C > Fluorita
D > Granadina
Anecdote: Es el químico Tom Lyle Williams quien creará la primera máscara moderna basada en la fórmula de su hermana, Mabel.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale altro nome più trendy diamo oggi al lucidalabbra ?
A > Gloss *
B > Correttore
C > Arrossire
D > Ombretto
Anecdote: Il gloss esiste in versioni colorate o no, iridescente o no. Colorato, può eventualmente sostituire il rossetto.

[2 - Débutant]
Question: Quale di queste creme è considerata essenziale prima di qualsiasi prodotto applicato sulla pelle ?
A > Idratante *
B > Chantilly
C > Solare
D > Brûlée
Anecdote: La crema idratante aiuta a prevenire le sgradevoli macchie di fondotinta nei luoghi in cui la pelle è più secca.

[3 - Débutant]
Question: Quale prodotto viene utilizzato per uniformare la carnagione e coprire piccoli difetti della pelle ?
A > Fondazione *
B > Correttore
C > Khôl
D > Balsamo
Anecdote: Il colore della fondazione dovrebbe essere il più vicino al colore naturale della pelle per evitare il rischio di demarcazione.

[4 - Débutant]
Question: Quale base può essere utile se la pelle tende a brillare durante il giorno ?
A > Opacizzante *
B > Appiccicoso
C > Stagnante
D > Lucente
Anecdote: D'altra parte, le carte opacizzanti consentono di assorbire l'eccesso di sebo prima, ad esempio, di un ritocco.

[5 - Débutant]
Question: Quale di questi prodotti per il trucco viene utilizzato per evidenziare l'aspetto ?
A > Eyeliner *
B > Correttore
C > Protector
D > Piastra per capelli
Anecdote: L'uso dell'eyeliner differisce leggermente a seconda della trama: si disegna una linea continua dall'angolo interno dell'occhio all'angolo esterno.

[6 - Débutant]
Question: Con cosa apri gli occhi arricciando e allungando le ciglia ?
A > Mascara *
B > Arrossire
C > Gloss
D > Ombretto
Anecdote: Il mascara si posa guardando verso il basso, posizionando il pennello alla base delle ciglia e risalendo lungo le ciglia.

[7 - Débutant]
Question: Quale oggetto viene utilizzato per ridisegnare la curva del sopracciglio ?
A > Matita *
B > Gomma
C > Forbici
D > Penna
Anecdote: Per riempire eventuali buchi nel sopracciglio, disegna piccole linee con una matita, imitando i peli.

[8 - Débutant]
Question: Quale marchio un tempo veniva usato nel linguaggio quotidiano per parlare di mascara ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Rimmel è un prodotto cosmetico creato nel 1880 da Eugène Rimmel e utilizzato per evidenziare gli occhi.

[9 - Débutant]
Question: Quale oggetto trucco impedisce efficacemente alla rotazione del rossetto ?
A > Fodera per labbra *
B > Eyeliner
C > Lucidalabbra
D > Vernice
Anecdote: Scegli una matita labbra neutra più leggera del rossetto, perché idealmente dovrebbe essere invisibile.

[10 - Débutant]
Question: Quale nome viene generalmente dato alla vernice del corpo, a volte assimilata al trucco ?
A > Pittura del corpo *
B > Land art
C > Arte naturale
D > Khôl
Anecdote: Numerosi festival sono dedicati al body painting, tra cui quello di Seeboden in Austria e quello di Bruxelles in Belgio.

[11 - Confirmé]
Question: Nel trucco, come si chiama anche arrossire ?
A > Arrossire *
B > Rimmel
C > Gloss
D > Fluido
Anecdote: Il rossore più comune e più facile da applicare è sorridere eccessivamente e mettere il rossore sugli zigomi.

[12 - Confirmé]
Question: Quale prodotto costituisce teoricamente il tocco finale del trucco ?
A > Rossetto *
B > Fondazione
C > Mascara
D > Arrossire
Anecdote: Se gli occhi sono già fortemente truccati, è meglio scegliere tonalità di rossetto neutre, naturali e discrete.

[13 - Confirmé]
Question: Per quale periodo della nostra storia è stato usato il trucco rituale ?
A > Preistoria *
B > antichità
C > Medioevo
D > Rinascimento
Anecdote: Il trucco era probabilmente usato per praticare riti sciamanici, culti funebri o fertilità.

[14 - Confirmé]
Question: Quale matita è specificamente progettata per truccare l'interno dell'occhio ?
A > Kajal *
B > Gloss
C > Mascara
D > Rimmel
Anecdote: Dopo l'uso di kajal con solfuro di piombo si osserva ancora un avvelenamento da piombo.

[15 - Confirmé]
Question: Quale di queste proposte non designa una forma di fondazione ?
A > Doe *
B > Fluido
C > Schiuma
D > Stick
Anecdote: In ogni caso, la base (che aiuta a unificare il tono della pelle) viene utilizzata solo per sembrare abbronzata.

[16 - Confirmé]
Question: Quale di questi prodotti fornisce idratazione, protezione e tonificazione della pelle ?
A > Crema BB *
B > Eyeliner
C > Gloss
D > Polvere
Anecdote: BB Cream, alias Blemish Baume, è un prodotto originario della Germania originariamente utilizzato dai dermatologi.

[17 - Confirmé]
Question: Nel trucco, quale altro nome diamo anche al correttore ?
A > Correttore *
B > Eyeliner
C > Correttore
D > Enchaneur
Anecdote: Si suppone che il verde mimetizzi il diffuso rossore del viso e arancione il blu degli ematomi o delle vene facciali.

[18 - Confirmé]
Question: Quale prodotto viene utilizzato principalmente per idratare e soprattutto proteggere le labbra ?
A > Balsamo *
B > Gel
C > Sapone
D > Burro
Anecdote: L'unguento femminile deriva dal fatto che i vecchi unguenti erano aromatizzati con mela API.

[19 - Confirmé]
Question: Come si qualifica il trucco fatto con il tatuaggio ?
A > Permanente *
B > Indecente
C > Deludente
D > Crescere
Anecdote: Questa pigmentazione della pelle ha la particolarità di essere duratura: viene mantenuta per diversi anni.

[20 - Confirmé]
Question: Ancora un prodotto abbastanza recente, da quale paese proviene il lucidalabbra ?
A > Stati Uniti *
B > Francia
C > Spagna
D > Giappone
Anecdote: Più liquido del rossetto, il lucido è generalmente presentato sotto forma di gel in un tubo o sotto forma di balsamo.

[21 - Expert]
Question: Quale prodotto di trucco ha l'effetto di imitare l'abbronzatura e dare una luminosità migliore ?
A > Terra indiana *
B > Sale irlandese
C > Acqua italiana
D > Balsamo inglese
Anecdote: L'errore più comune è quello di mettere il suolo indiano su tutto il viso, l'ideale è applicarlo sui luoghi in cui il sole batte.

[22 - Expert]
Question: Qual è stato il primo sito di vendita online di cosmetici in Francia nel 2019 ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher è una società di proprietà del gruppo Yves Rocher e conta 1.700 negozi, di cui 650 in Francia.

[23 - Expert]
Question: In quale anno James Bruce Mason brevettò il rossetto orientabile ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Prima di questa data, nel 1915, Maurice Lévy, un inventore americano, registrò il brevetto per il tubo del sistema scorrevole.

[24 - Expert]
Question: Nell'antico Egitto, cosa potevano invocare gli ombretti verdi ?
A > Protezione *
B > Distruzione
C > Dominazione
D > Meditazione
Anecdote: Gli ombretti verdi (wadju) potrebbero invocare la protezione di Hathor, la dea delle festività e dell'amore.

[25 - Expert]
Question: Quale marchio ha sviluppato i primi smalti colorati opachi di lunga durata ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: Nel 1950, i colori delle vernici create nel 1932 verranno abbinati questa volta alle collezioni di moda americane.

[26 - Expert]
Question: Nell'antichità, quale virtù veniva concessa all'ombretto nero ?
A > Disinfezione *
B > Sudorazione
C > Illuminazione
D > Eruzione
Anecdote: Grazie al solfuro di piombo e al cloro in esso contenuto, l'ombretto nero, chiamato mesdemet, fungeva anche da disinfettante.

[27 - Expert]
Question: Quale falsa talpa veniva usata una volta per mettere in risalto il candore della carnagione ?
A > Vola *
B > Vespa
C > Calabrone
D > Ape
Anecdote: I romani e gli egiziani usavano già le mosche per camuffare piccoli bottoni.

[28 - Expert]
Question: Quale trucco sulla parte superiore dell'occhio ha lo scopo di ingrandire l'aspetto ?
A > Doe eye *
B > Occhio di lince
C > Occhio di vetro
D > Occhio di manzo
Anecdote: Doe Eye usa polvere sciolta, matita per gli occhi, ombretti, fodera e mascara.

[29 - Expert]
Question: Quale marchio vuole essere il trucco per il teatro e per la città ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: Azienda di lunga data di Chanel, il marchio Bourjois commercializza profumi, trucco e cosmetici.

[30 - Expert]
Question: Il marchio Maybelline deriva dalla contrazione di Maybel e da quale parola ?
A > Vaselina *
B > Diossina
C > Fluorite
D > Granatina
Anecdote: È il chimico Tom Lyle Williams che creerà il primo mascara moderno basato sulla formula di sua sorella, Michael.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke andere meer trendy naam geven we vandaag aan lipgloss ?
A > Glans *
B > Corrector
C > Blush
D > Oogschaduw
Anecdote: De glans bestaat in gekleurde of niet-versies, iriserend of niet. Getint, het kan eventueel lippenstift vervangen.

[2 - Débutant]
Question: Welke van deze crèmes wordt als essentieel beschouwd voordat een product op de huid wordt aangebracht ?
A > Hydraterende *
B > Chantilly
C > Zonne
D > Brûlée
Anecdote: De vochtinbrengende crème helpt lelijke foundationvlekken te voorkomen op plaatsen waar de huid het droogst is.

[3 - Débutant]
Question: Welk product wordt gebruikt om de teint te egaliseren en kleine huiddefecten te bedekken ?
A > Stichting *
B > Corrector
C > Khôl
D > Balsem
Anecdote: De kleur van de foundation moet het dichtst bij de natuurlijke kleur van de huid liggen om het risico van afbakening te voorkomen.

[4 - Débutant]
Question: Welke basis kan nuttig zijn als de huid overdag glimt ?
A > Matterend *
B > Kleverig
C > Stilstaand
D > Glanzend
Anecdote: Anderzijds maken matmakende papiersoorten het mogelijk om het overtollige talg op te nemen voor bijvoorbeeld een retouchering.

[5 - Débutant]
Question: Welke van deze make-upproducten wordt gebruikt om de look te benadrukken ?
A > Eyeliner *
B > Corrector
C > Beschermer
D > Stijltang
Anecdote: Het gebruik van eyeliner verschilt enigszins, afhankelijk van de textuur: je trekt een doorlopende lijn van de binnenste ooghoek naar de buitenste hoek.

[6 - Débutant]
Question: Waarmee open je je ogen door de wimpers te krullen en te verlengen ?
A > Mascara *
B > Blush
C > Glans
D > Oogschaduw
Anecdote: De mascara wordt gevormd door naar beneden te kijken, de borstel aan de basis van de wimpers te plaatsen en langs de wimpers omhoog te gaan.

[7 - Débutant]
Question: Welk object wordt gebruikt om de ronding van de wenkbrauw opnieuw te tekenen ?
A > Potlood *
B > Gum
C > Schaar
D > Pen
Anecdote: Om eventuele gaten in de wenkbrauw op te vullen, tekent u met een potlood kleine lijntjes om de haren na te bootsen.

[8 - Débutant]
Question: Welke merknaam werd ooit in alledaagse taal gebruikt om over mascara te spreken ?
A > Rimmel *
B > Sephora
C > Clarins
D > Bourjois
Anecdote: Rimmel is een cosmetisch product gemaakt in 1880 door Eugène Rimmel en gebruikt om de ogen te markeren.

[9 - Débutant]
Question: Welk make-upobject voorkomt effectief dat lippenstift ronddraait ?
A > Lip voering *
B > Eyeliner
C > Lipgloss
D > Vernis
Anecdote: Kies een neutrale lipliner die lichter is dan lippenstift, omdat deze idealiter onzichtbaar moet zijn.

[10 - Débutant]
Question: Welke naam wordt gewoonlijk gegeven aan bodypaint, soms gelijkgesteld met make-up ?
A > Lichaam schilderen *
B > Land kunst
C > Natuurlijke kunst
D > Khôl
Anecdote: Verschillende festivals zijn gewijd aan bodypainting, waaronder die van Seeboden in Oostenrijk en die van Brussel in België.

[11 - Confirmé]
Question: Wat noem je in make-up ook blush ?
A > Blush *
B > Rimmel
C > Glans
D > Vloeistof
Anecdote: De meest voorkomende en gemakkelijkst aan te brengen blos is om overdreven te glimlachen en de blos op de jukbeenderen te doen.

[12 - Confirmé]
Question: Welk product vormt theoretisch de laatste hand van make-up ?
A > Lippenstift *
B > Stichting
C > Mascara
D > Blush
Anecdote: Als de ogen al zwaar opgemaakt zijn, is het beter om neutrale, natuurlijke en discrete lippenstiftkleuren te kiezen.

[13 - Confirmé]
Question: In welke periode van onze geschiedenis is rituele make-up gebruikt ?
A > Prehistorie *
B > Oudheid
C > Middeleeuwen
D > Renaissance
Anecdote: Make-up werd waarschijnlijk gebruikt om sjamanistische riten, begrafeniscultussen of vruchtbaarheid te beoefenen.

[14 - Confirmé]
Question: Welk potlood is speciaal ontworpen om de binnenkant van het oog te vormen ?
A > Khôl *
B > Glans
C > Mascara
D > Rimmel
Anecdote: Ernstige loodvergiftiging wordt nog steeds waargenomen na het gebruik van kohl met loodsulfide.

[15 - Confirmé]
Question: Welke van deze voorstellen duidt geen vorm van stichting aan ?
A > Doe *
B > Vloeistof
C > Schuim
D > Stick
Anecdote: In ieder geval wordt de foundation (die helpt om de huidskleur te verenigen) alleen gebruikt om er gebruind uit te zien.

[16 - Confirmé]
Question: Welke van deze producten biedt hydratatie, bescherming en versteviging van de huid ?
A > BB crème *
B > Eyeliner
C > Glans
D > Poeder
Anecdote: BB Cream, ook bekend als Blemish Baume, is een product van oorsprong uit Duitsland dat oorspronkelijk door dermatologen werd gebruikt.

[17 - Confirmé]
Question: In make-up, welke andere naam geven we ook aan concealer ?
A > Corrector *
B > Eyeliner
C > Corrector
D > Enchaneur
Anecdote: Groen zou de diffuse roodheid van het gezicht camoufleren, en oranje het blauw van de hematomen of van de gezichtsaderen.

[18 - Confirmé]
Question: Welk product wordt voornamelijk gebruikt om de lippen te hydrateren en vooral te beschermen ?
A > Balsem *
B > Gel
C > Zeep
D > Boter
Anecdote: De vrouwelijke zalf komt doordat de oude zalven op smaak zijn gebracht met API appel.

[19 - Confirmé]
Question: Hoe kwalificeer je make-up door te tatoeëren ?
A > Permanent *
B > Onfatsoenlijk
C > Teleurstellend
D > Opgroeien
Anecdote: Deze huidpigmentatie heeft als bijzonder kenmerk dat ze blijvend is: ze wordt jarenlang behouden.

[20 - Confirmé]
Question: Nog steeds een vrij recent product, uit welk land komt de lipgloss ?
A > Verenigde Staten *
B > Frankrijk
C > Spanje
D > Japan
Anecdote: Vloeibaarder dan lippenstift, wordt de glans over het algemeen aangeboden in de vorm van een gel in een tube of in de vorm van een balsem.

[21 - Expert]
Question: Welk make-upproduct heeft het effect een kleurtje te imiteren en een betere glans te geven ?
A > Indisch land *
B > Iers zout
C > Italiaans water
D > Engelse balsem
Anecdote: De meest voorkomende fout is om de Indiase grond over het hele gezicht te leggen, het ideaal is om het toe te passen op de plaatsen waar de zon schijnt.

[22 - Expert]
Question: Wat was de eerste cosmetische online verkoopsite in Frankrijk in 2019 ?
A > Yves Rocher *
B > Clarins
C > Clinique
D > L'Oréal
Anecdote: Yves Rocher is een bedrijf dat eigendom is van de Yves Rocher-groep en heeft 1.700 winkels, waaronder 650 in Frankrijk.

[23 - Expert]
Question: In welk jaar patenteerde James Bruce Mason de swivel lipstick ?
A > 1923 *
B > 1938
C > 1947
D > 1952
Anecdote: Vóór deze datum, in 1915, registreerde Maurice Lévy, een Amerikaanse uitvinder, het patent voor de schuifsysteembuis.

[24 - Expert]
Question: Wat zouden groene oogschaduws in het oude Egypte kunnen oproepen ?
A > Bescherming *
B > Vernietiging
C > Overheersing
D > Meditatie
Anecdote: De groene oogschaduw (wadju) zou de bescherming kunnen inroepen van Hathor, de godin van festiviteiten en liefde.

[25 - Expert]
Question: Welk merk ontwikkelde de eerste langdurige dekkende gekleurde nagellakken ?
A > Revlon *
B > Maybelline
C > Benefit
D > Kiko
Anecdote: In 1950 worden de kleuren van de in 1932 gecreëerde vernissen dit keer gecombineerd met de Amerikaanse modecollecties.

[26 - Expert]
Question: Welke deugd werd in de oudheid verleend aan zwarte oogschaduw ?
A > Desinfectie *
B > Zweten
C > Verlichting
D > Uitbarsting
Anecdote: Dankzij loodsulfide en het chloor dat erin zat, diende zwarte oogschaduw, mesdemet genaamd, ook als desinfectiemiddel.

[27 - Expert]
Question: Welke valse mol werd ooit gebruikt om de witheid van de teint naar voren te brengen ?
A > Vlieg *
B > Wesp
C > Horzel
D > Bij
Anecdote: De Romeinen en de Egyptenaren gebruikten al vliegen om kleine knoopjes te camoufleren.

[28 - Expert]
Question: Welke make-up op de bovenkant van het oog is bedoeld om de look te vergroten ?
A > Doe oog *
B > Lynx oog
C > Glazen oog
D > Oog voor rundvlees
Anecdote: Het doe-oog gebruikt los poeder, oogpotlood, oogschaduw, voering en mascara.

[29 - Expert]
Question: Welk merk wil de make-up zijn voor theater en voor de stad ?
A > Bourjois *
B > Estée Lauder
C > NYX
D > Revlon
Anecdote: Een lang bestaand bedrijf van Chanel, het merk Bourjois brengt parfums, make-up en cosmetica op de markt.

[30 - Expert]
Question: Het merk Maybelline komt voort uit de samentrekking van Maybel en van welk woord ?
A > Vaseline *
B > Dioxine
C > Fluoriet
D > Grenadine
Anecdote: Het is de chemicus Tom Lyle Williams die de eerste moderne mascara gaat maken op basis van de formule van zijn zus, Mabel.

* = Bonne réponse