**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : avril 2018
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle ex-binôme star de Cauet s'est reconvertie en journaliste politique ?
A > Cécile de Ménibus *
B > Enora Malagré
C > Christine Bravo
D > Sophie Davant
Anecdote: Cécile de Ménibus questionne les politiques sur LCI dans L'Interview inattendue, sa rubrique dans Le Live politique du dimanche.

[Débutant]
Question: Qui a été remerciée par NRJ12 peu de temps après Benoît Dubois ?
A > Ayem Nour *
B > Marie Sebag
C > Claudia Romani
D > Nadège Dabrowski
Anecdote: La chaîne de télé aurait mis fin au contrat d'Ayem Nour après la déprogrammation du Mad Mag à cause de ses faibles audiences.

[Débutant]
Question: Quelle présidente des Restos du Cœur est décédée en avril 2018 ?
A > Véronique Colucci *
B > Danièle Guinot
C > Catherine Horel
D > Hélène Cazier
Anecdote: Sur leur site internet, les Restos du Cœur, dont elle avait été présidente de 1999 à 2003, lui ont rendu un magnifique hommage.

[Débutant]
Question: Quel acteur a été choisi pour illustrer l'affiche du festival de Cannes 2018 ?
A > Jean-Paul Belmondo *
B > Alain Delon
C > Daniel Auteuil
D > Philippe Noiret
Anecdote: Venant de fêter ses 85 ans, Jean-Paul Belmondo et son baiser avec Anna Karina ont été choisis pour le 71ème Festival de Cannes.

[Débutant]
Question: Qui a quitté Londres pour être présent aux obsèques de Véronique Colucci ?
A > J-J Goldman *
B > Bernard Lavilliers
C > Alain Bashung
D > Serge Lama
Anecdote: Après quatre ans de cache-cache, Jean-Jacques Goldman est sorti de son terrier londonien pour se rendre aux obsèques à Montrouge.

[Débutant]
Question: Qui a dit avant son décès : « Ils n'en ont rien à foutre de moi » ?
A > Johnny Hallyday *
B > Jacques Higelin
C > France Gall
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Alors qu'il se battait contre la maladie, le célèbre rockeur aurait pointé du doigt les absences de ses deux aînés, David et Laura.

[Débutant]
Question: Fin avril, la duchesse Kate Middelton a donné naissance à son…
A > Troisième enfant *
B > Deuxième enfant
C > Quatrième enfant
D > Cinquième enfant
Anecdote: Comme pour la venue au monde de George et de Charlotte, Kate devrait donner naissance dans la maternité de la Lindo Wing.

[Débutant]
Question: Quelle gagnante de La France a un incroyable talent connaissait Eric Antoine ?
A > Laura Laune *
B > Laurence Bibot
C > Julie Villers
D > Virginie Hocq
Anecdote: Laura Laune avait déjà fait polémique à cause d'une blague sur la Shoah (qui fait partie de son spectacle) diffusée sur France 2.

[Débutant]
Question: Quel chanteur s'est installé aux États-Unis auprès de Christina Milian ?
A > M. Pokora *
B > Emmanuel Moire
C > Olivier Dion
D > Damien Sargue
Anecdote: Quatre mois après la fin de son My Way Tour, le chanteur de 32 ans s'est ressourcé auprès de sa chérie Christina Milian à Los Angeles.

[Débutant]
Question: Quel cycliste belge a succombé à ses blessures sur le Paris-Roubaix ?
A > Michael Goolaerts *
B > Zico Waeytens
C > Tim Merlier
D > Stijn Steels
Anecdote: Victime d'une crise cardiaque, le coureur Michael Goolaerts est décédé au CHU de Lille après son premier Paris-Roubaix.

[Confirmé]
Question: Quelle star de Beverly Hills va devoir affronter un troisième divorce ?
A > Jennie Garth *
B > Shannen Doherty
C > Gabrielle Carteris
D > Tori Spelling
Anecdote: Son mari, David Abrams, aurait demandé le divorce après presque trois ans de mariage, comme le révèlent People et TMZ.

[Confirmé]
Question: Quel animateur radio a été condamné en 2018 pour « injure publique » ?
A > Bruno Guillon *
B > Laurent Ruquier
C > Jérémy Michalak
D > Arnaud Tsamere
Anecdote: Après avoir insulté une femme sur Fun radio, la justice l'a condamné à 500 euros d'amende et 1500 euros de dommages et intérêts.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice a fait don de plusieurs millions de dollars à un hôpital ?
A > Amber Heard *
B > Demi Moore
C > Eva Longoria
D > Julianne Moore
Anecdote: L'actrice a fait don de l'argent qu'elle a reçu de son divorce avec Johnny Depp à l'Hôpital pour enfants de Los Angeles et à l'ACLU.

[Confirmé]
Question: Qui est de nouveau tata après l'accouchement de sa sœur Jamie Lynn ?
A > Britney Spears *
B > Kelly Rowland
C > Paulina Rubio
D > Paula Abdul
Anecdote: La chanteuse de 27 ans et son mari Jamie Watson ont accueilli leur deuxième enfant, une petite fille nommée Ivey Joan Watson.

[Confirmé]
Question: À qui de nombreuses personnalités ont-elles rendu hommage le 12 avril 2018 ?
A > Jacques Higelin *
B > Jean Rochefort
C > Claude Brasseur
D > Jean Bouise
Anecdote: Le musicien Jacques Higelin, décédé le vendredi 6 avril dernier à l'âge de 77 ans, a été enterré au cimetière du Père Lachaise.

[Confirmé]
Question: Quelle grande dame de 92 ans a publiquement vanné Trump et Obama ?
A > Elizabeth II *
B > Line Renaud
C > Marthe Villalonga
D > Brigitte Bardot
Anecdote: Certes le protocole l'oblige à respecter de nombreux codes, mais la reine d'Angleterre a un petit côté taquin, à l'anglaise il est vrai.

[Confirmé]
Question: Quelle membre des Kardashian a accouché d'une petite fille jeudi 12 avril ?
A > Khloé *
B > Kim
C > Kourtney
D > Kyle
Anecdote: Khloé Kardashian a dû accoucher dans la tourmente après les infidélités révélées de son compagnon basketteur Tristan Thompson.

[Confirmé]
Question: Quelle star de télé très enceinte a reçu son étoile sur le Walk of Fame ?
A > Eva Longoria *
B > Teri Hatcher
C > Marcia Cross
D > Nicollette Sheridan
Anecdote: Une distinction que la star de Desperate Housewives considère à 43 ans comme « une nouvelle victoire pour la communauté latino ».

[Confirmé]
Question: Quel prénom Khloé Kardashian a-t-elle choisi pour la fille de Tristan Thompson ?
A > True *
B > Madon
C > Jay
D > Kylian
Anecdote: Cette annonce vient légèrement adoucir le climat plutôt électrique gravitant autour d'elle depuis le scandale de son compagnon.

[Confirmé]
Question: Quelle somme les héritiers de George Michael se disputent-ils ?
A > 170 millions *
B > 130 millions
C > 90 millions
D > 50 millions
Anecdote: Selon la presse anglaise, les sœurs du regretté chanteur font face aux excentricités du dernier compagnon de leur frère.

[Expert]
Question: Quelle diva autrichienne, victime de chantage, a dû révéler sa séropositivité ?
A > Conchita Wurst *
B > Deborah Ombres
C > Adore Delano
D > Violet Chachki
Anecdote: Thomas Neuwirth a dit : « Le jour est venu de me libérer pour le reste de ma vie d'une épée de Damoclès : je suis positive au VIH ».

[Expert]
Question: Quel animateur et producteur français a déclaré gagner 20 000 euros par mois ?
A > Thierry Ardisson *
B > Laurent Ruquier
C > Michel Drucker
D > Sébastien Cauet
Anecdote: Déjà trente belles années que l'homme en noir occupe l'antenne et douze ans qu'il est aux commandes de Salut les terriens !.

[Expert]
Question: Quel pionnier français de l'électro a donné un show puissant à Coachella ?
A > Jean Michel Jarre *
B > Brian Eno
C > Mike Oldfield
D > Pierre Schaeffer
Anecdote: La presse américaine fut unanime : « Éblouissant », « À couper le souffle », « La meilleure performance de Coachella vendredi ».

[Expert]
Question: Quelle jeune YouTubeuse n'est apparue qu'une seule fois dans TPMP ?
A > Y. Golotchoglova *
B > E. Makeup
C > C. Dulude
D > J. Beauty
Anecdote: Aujourd'hui, la jeune femme désabusée n'a gardé contact qu'avec une seule chroniqueuse de l'émission : Agathe Auproux.

[Expert]
Question: Quelle influenceuse a lancé une collection avec l'enseigne française Gémo ?
A > Lalaa Misaki *
B > Sara Sabaté
C > Rachel Martino
D > GeorgiaSecrets
Anecdote: Lalaa Misaki, qui comptabilise plus de 60 000 abonnés sur Instagram, lance une collection parfaite pour le printemps / été.

[Expert]
Question: Quel acteur français a dit en avril 2018 : « Ma tête a touché le sol » ?
A > François Berléand *
B > Gérard Lanvin
C > André Dussollier
D > Clovis Cornillac
Anecdote: François Berléand a eu un grave accident au ski, alors qu'il se trouvait avec ses jumelles de 9 ans dans la station des Gets.

[Expert]
Question: Quel petit chinchilla compte à ce jour 109 000 abonnés sur Instagram ?
A > Mr Bagel *
B > Mr Nuts
C > Mr Pooky
D > Mr Bean
Anecdote: Sur Instagram, les chats et les chiens sont rois mais cet adorable animal va vous donner envie d'en adopter un tout comme lui.

[Expert]
Question: Quelles sœurs très complices sont tombées enceintes en même temps ?
A > Sklenarikova *
B > Veresova
C > Liptakova
D > Gregorova
Anecdote: Le richissime compagnon d'Adriana (46 ans) aurait d'ores et déjà réservé une chambre à l'hôpital Princesse-Grace à Monaco.

[Expert]
Question: Après 53 ans de carrière, qui a fondu en larmes pour son ultime concert ?
A > Michel Sardou *
B > Eddy Mitchell
C > Charles Aznavour
D > Salvatore Adamo
Anecdote: C'est à la Seine Musicale de Boulogne-Billancourt que le chanteur a choisi de clôturer avec émotion les dates de sa tournée d'adieu.

[Expert]
Question: Quel rappeur américain a reçu en 2018 le prestigieux prix Pulitzer ?
A > Kendrick Lamar *
B > Dr. Dre
C > J. Cole
D > Jay Rock
Anecdote: C'est une nouvelle reconnaissance pour le rappeur Kendrick Lamar qui, à 30 ans, a déjà glané pas moins de 12 Grammy Awards.

* = Bonne réponse