**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Fourmis
** [ Insectes aux particularités fascinantes ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: De quelle espèce animale font partie les fourmis, de l'ordre des hyménoptères ?
A > Insectes *
B > Mammifères
C > Poissons
D > Invertébrés
Anecdote: Certaines espèces de fourmis forment des supercolonies à plusieurs centaines de millions d'individus et à plus de 50 colonies.

[2 - Débutant]
Question: Quel habitat des fourmis est généralement conçu par construction de dômes ?
A > Fourmilière *
B > Nid
C > Cage
D > Niche
Anecdote: La fourmilière a pour but de protéger la ou les reines et de garantir à la colonie une sécurité et un abri face aux intempéries.

[3 - Débutant]
Question: Dans quel film d'animation, sorti des studios Pixar, Tilt est-il un ouvrier fourmi ?
A > « 1001 pattes » *
B > « Toy Story »
C > « Monstres et Cie »
D > « Ratatouille »
Anecdote: Woody, le cow-boy héros du film d'animation « Toy Story », est apparu dans le bêtisier du générique de fin.

[4 - Débutant]
Question: Quels insectes sont parfois appelés « fourmis blanches » au sein de colonies hiérarchisées ?
A > Les termites *
B > Les blattes
C > Les cafards
D > Les cancrelats
Anecdote: Les termites se rencontrent surtout dans les pays chauds, où certaines espèces construisent de grands nids en terre mâchée.

[5 - Débutant]
Question: Avec l'Antarctique, quelle région du monde n'est pas colonisée par les fourmis ?
A > Le Groenland *
B > L'Afrique du Sud
C > La Russie
D > Le Japon
Anecdote: En 2013, plus de 12 000 espèces ont été répertoriées, mais il en reste probablement des milliers encore à découvrir.

[6 - Débutant]
Question: Au sein d'une colonie de fourmis, qui pond les oeufs dans la fourmilière ?
A > La reine *
B > L'ouvrière
C > La guerrière
D > La tisserande
Anecdote: Certaines espèces de fourmis peuvent tolérer plusieurs reines lorsque la colonie est conséquente.

[7 - Débutant]
Question: Avec quoi les fourmis sentent-elles le repérage de pistes olfactives ?
A > Leurs antennes *
B > Leurs pattes
C > Leur abdomen
D > Leur queue
Anecdote: Les fourmis peuvent aussi détecter à quel groupe de travail (par exemple la recherche de nourriture) l'une ou l'autre appartient.

[8 - Débutant]
Question: Avec quel autre insecte la fourmi partage-t-elle une célèbre fable de Jean de La Fontaine ?
A > La cigale *
B > La mouche
C > La coccinelle
D > La libellule
Anecdote: « La Cigale et la Fourmi » est la première fable du livre I de Jean de La Fontaine située dans le premier recueil des « Fables de La Fontaine ».

[9 - Débutant]
Question: Laquelle de ces méthodes semble radicale pour tenir éloigné les fourmis de son habitation ?
A > Le vinaigre *
B > Le sucre
C > Le miel
D > Le riz
Anecdote: Certaines odeurs fortes ont une action répulsive sur les fourmis, comme c'est notamment le cas du jus de citron et du vinaigre.

[10 - Débutant]
Question: Quel film du studio Dreamworks sorti en 1998 relate la vie des fourmis ?
A > « Fourmiz » *
B > « Chicken Run »
C > « Shrek »
D > « Madagascar »
Anecdote: Seulement un mois après la sortie du film fut proposé le film d'animation « 1001 pattes » du « concurrent historique » Pixar.

[11 - Confirmé]
Question: Quel écrivain français né à Toulouse a publié une célèbre trilogie sur les fourmis ?
A > Bernard Werber *
B > Gaston Boca
C > Robert Merle
D > Alain Grousset
Anecdote: Son oeuvre, traduite dans une trentaine de langues, fait se rencontrer spiritualité, science-fiction, polar, biologie et mythologie.

[12 - Confirmé]
Question: Quel terme est utilisé pour désigner une colonie de fourmis formées de plusieurs reines ?
A > Supercolonie *
B > Métapopulation
C > Écotype
D > Épifaune
Anecdote: Les ouvrières s'y déplacent librement de nids en nids, comme si la population entière était une unique colonie.

[13 - Confirmé]
Question: Chez les fourmis, comment appelle-t-on les femelles aptères et stériles ?
A > Ouvrières *
B > Guerrières
C > Reines
D > Nettoyeuses
Anecdote: Les différences morphologiques majeures entre les castes d'ouvrières sont induites par le régime alimentaire au stade larvaire.

[14 - Confirmé]
Question: Quel sexe aura obligatoirement une fourmi si son oeuf a la chance d'être fécondé ?
A > Femelle *
B > Mâle
C > Mâle ou femelle
D > On ne sait pas
Anecdote: Si l'oeuf est fécondé, l'individu est alors diploïde et l'oeuf donnera une femelle; s'il ne l'est pas, l'individu est haploïde et forme un mâle.

[15 - Confirmé]
Question: Quelles fourmis, pourtant parfois de petite taille, font leurs nids en creusant le bois ?
A > Charpentières *
B > Pot-de-miel
C > Moissonneuses
D > Tisserandes
Anecdote: Les ouvrières varient en taille et certaines d'entre elles comptent parmi les plus grandes espèces d'Europe.

[16 - Confirmé]
Question: Comment sont parfois appelées les ouvrières géantes au sein d'une colonie de fourmis ?
A > Soldats *
B > Ouvrières
C > Guêpes
D > Pondeuses
Anecdote: Les plus grandes ouvrières sont parfois appelées « soldats », bien que leur rôle défensif ne soit pas nécessairement prépondérant.

[17 - Confirmé]
Question: Quelles fourmis à l'abdomen gonflé deviennent des mets délicieux en Australie ?
A > Pot-de-miel *
B > Tisserandes
C > Charpentières
D > Moissonneuses
Anecdote: Ces fourmis servent de réservoir vivant aux autres fourmis de la colonie qui viennent leur donner le miellat.

[18 - Confirmé]
Question: Quels produits chimiques sont utilisés pour faciliter la communication entre les fourmis ?
A > Les phéromones *
B > Les neurotoxiques
C > Les biocides
D > Les glucides
Anecdote: Les phéromones agissent comme des messagers et jouent notamment un rôle dans l'attraction sexuelle.

[19 - Confirmé]
Question: Quelles fourmis sont chargées d'éliminer les cadavres du nid ?
A > Les nettoyeuses *
B > Les guérisseuses
C > Les ouvrières
D > Les guerrières
Anecdote: Les nettoyeuses sont souvent des ouvrières en fin de vie ou des individus qui restent dans les endroits consacrés aux déchets.

[20 - Confirmé]
Question: Quel prédateur est également nommé le fourmilier géant ou grand fourmilier ?
A > Le tamanoir *
B > Le hurleur
C > Le ragondin
D > Le saphir
Anecdote: Le tamanoir est surtout terrestre, contrairement à d'autres fourmiliers ou paresseux, qui sont arboricoles ou semi-arboricole.

[21 - Expert]
Question: Environ combien d'espèces de fourmis ont été répertoriées en 2013 ?
A > 12 600 *
B > 10 500
C > 8 400
D > 6 700
Anecdote: Bien que les fourmis représentent moins d'un pour cent des espèces d'insectes, leur masse totale excède le poids de l'humanité.

[22 - Expert]
Question: Comment sont appelées les espèces de fourmis possédant une seule reine ?
A > Monogynes *
B > Phytozoaires
C > Zoophytes
D > Euryapsides
Anecdote: Ce terme est également applicable chez les abeilles, les guêpes, les termites et rats-taupes nus.

[23 - Expert]
Question: Environ combien d'espèces de fourmis sont connues en Europe ?
A > 400 *
B > 4 000
C > 40 000
D > 400 000
Anecdote: En forêt tropicale en Malaisie, on peut compter jusqu'à 40 espèces différentes sur un seul mètre carré.

[24 - Expert]
Question: La piqûre répétée de quelle fourmi peut être mortelle pour l'homme ?
A > Bulldog *
B > Veuve noire
C > Tigre
D > Taïpan
Anecdote: Même si les attaques sur l'être humain sont plutôt rares, les piqûres peuvent être mortelles en raison d'un possible choc anaphylactique.

[25 - Expert]
Question: Jusqu'à quelle profondeur a-t-on retrouvé des fourmis en Asie du Sud-Est ?
A > 22 km *
B > 18 km
C > 14 km
D > 10 km
Anecdote: Les fourmis se sont adaptées à presque tous les milieux terrestres et souterrains mais pas aux milieux aquatiques et aux zones polaires.

[26 - Expert]
Question: Quel est le record de longévité détenu par une reine chez la fourmi noire des jardins ?
A > 28 ans *
B > 25 ans
C > 22 ans
D > 19 ans
Anecdote: Les mâles ont une vie très brève et, ne sachant pas s'alimenter seuls, ils meurent dès qu'ils se sont reproduits.

[27 - Expert]
Question: Quel pourcentage des espèces de fourmis recensées dans le monde vivent sans reine ?
A > 1 % *
B > 11 %
C > 21 %
D > 31 %
Anecdote: Ces fourmis vivent au sein de colonies très réduites dans lesquelles certaines ouvrières se reproduisent.

[28 - Expert]
Question: Quel terme utilise-t-on généralement pour désigner les sons émis par les fourmis ?
A > Stridulations *
B > Percussions
C > Bourdonnements
D > Déformations
Anecdote: La stridulation permet d'émettre une large gamme de signaux sonores (sélection sexuelle, territorialité, etc...).

[29 - Expert]
Question: À combien de milliards d'individus estime-t-on le nombre de fourmis sur Terre ?
A > 10 millions *
B > 7 millions
C > 4 millions
D > 1 million
Anecdote: Les fourmis représenteraient 1 à 2 % du nombre d'espèces d'insectes, mais constitueraient près de 20 % de leur biomasse.

[30 - Expert]
Question: Quel mammifère insectivore recouvert d'écailles est un prédateur pour les fourmis ?
A > Pangolin *
B > Ragondin
C > Saphir
D > Tamanoir
Anecdote: Les pangolins peuplent les forêts et les savanes des régions tropicales et équatoriales d'Afrique et d'Asie du Sud-Est.

* = Bonne réponse