**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Objets et instruments
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Avec quel appareil peut-on mesurer la profondeur des océans ?
A > Un sonar *
B > Un radar
C > Un compteur Geiger
D > Un sextant
Anecdote: Un sonar est un appareil utilisant les propriétés de la propagation du son dans l'eau pour détecter et situer les objets sous l'eau.

[Débutant]
Question: Quel petit objet est utilisé pour maintenir solidaire une liasse de feuilles de papier ?
A > Un trombone *
B > Un stencil
C > Un post-it
D > Un Rolodex
Anecdote: Le mot s'emploie pour désigner la petite « agrafe provisoire » permettant d'assembler plusieurs feuilles de papier.

[Débutant]
Question: Combien de trous possédait autrefois le cadran de votre ancien téléphone ?
A > 10 trous *
B > 8 trous
C > 12 trous
D > 6 trous
Anecdote: Le cadran était alors composé d'un disque rotatif autour duquel sont portés les chiffres de 1 à 9 puis 0.

[Débutant]
Question: Contre quoi un paratonnerre avec mise à la terre protège-t-il un bâtiment ?
A > La foudre *
B > La pluie
C > Le vent
D > Le soleil
Anecdote: Pour construire une protection contre la foudre, il faut construire une cage de Faraday enveloppant l'édifice à protéger.

[Débutant]
Question: Quel appareil de levage permet entre autre de soulever une voiture ?
A > Un cric *
B > Une rustine
C > Un delco
D > Un hayon
Anecdote: L'utilisation la plus fréquente du cric permet de changer une roue après une crevaison ou un problème de pneumatique.

[Débutant]
Question: Quel appareil, redouté par toutes les femmes, sert à arracher le poil ?
A > Un épilateur *
B > Un aspirateur
C > Un sèche-cheveux
D > Un vibromasseur
Anecdote: Les raisons invoquées vont des critères cosmétiques de beauté, de traditions ethniques aux soucis de confort ou d'hygiène.

[Débutant]
Question: Que retrouve-ton traditionnellement à l'intérieur d'un juke-box ?
A > Des disques *
B > Des friandises
C > Des fruits
D > Des jeux vidéo
Anecdote: Un juke-box (ou jukebox) est un appareil public capable de jouer automatiquement de la musique enregistrée.

[Débutant]
Question: Quel accessoire, indispensable pour jouer au 421, peut être « pipé » ?
A > Un dé *
B > Une carte
C > Une cible
D > Un tapis
Anecdote: Les dés les plus courants sont des petits cubes de 1 à 2 cm de côté, possédant donc 6 faces numérotées de 1 à 6.

[Débutant]
Question: De quel organe du corps humain un pacemaker règle-t-il le rythme ?
A > Le cœur *
B > Le foie
C > Le rein
D > Le poumon
Anecdote: C'est en 1781 que Luigi Galvani constate que la stimulation électrique d'un nerf provoque la contraction du muscle relié.

[Débutant]
Question: Quel appareil électroménager peut être à la fois « balai », « sans sac » ou « à main » ?
A > Aspirateur *
B > Cuit vapeur
C > Frigidaire
D > Grille-pain
Anecdote: L'aspirateur motorisé a été inventé en 1901 par l’ingénieur britannique Hubert Cecil Booth, né à Paris en 1871.

[Confirmé]
Question: Quel ustensile sert à couper les légumes en très fines tranches ?
A > Une mandoline *
B > Un bandonéon
C > Un hachoir
D > Un massicot
Anecdote: La mandoline est généralement en inox pour les professionnels ou en matière plastique ABS pour les particuliers.

[Confirmé]
Question: En alpinisme, quelle lame métallique est enfoncée dans une fissure avec un marteau ?
A > Un piton *
B > Un piolet
C > Un crampon
D > Un baudrier
Anecdote: Les pitons ont été le premier type de matériel de protection et sont toujours utilisés quand rien d'autre ne convient.

[Confirmé]
Question: Quel mammifère a donné son nom à un instrument de rasage ?
A > Le blaireau *
B > Le buffle
C > Le bouquetin
D > Le bison
Anecdote: Traditionnellement fabriqué en poils de blaireau, il en existe aussi en soies de sanglier, en crin de cheval ou poils synthétiques.

[Confirmé]
Question: Quel outil utilise-t-on pour alimenter un foyer en air, domestique ou industriel ?
A > Un soufflet *
B > Une estrapade
C > Une chasse
D > Un burin
Anecdote: Divers instruments de musique sont également munis de soufflets, tel l'orgue, l'accordéon ou diverses cornemuses.

[Confirmé]
Question: Quel long balai-brosse est généralement utilisé pour ramoner une cheminée ?
A > Un hérisson *
B > Une girafe
C > Un col de cygne
D > Un blaireau
Anecdote: Les ramoneurs étaient souvent atteints de déformations articulaires, de brûlures et de cancer causé par la suie.

[Confirmé]
Question: Quel objet du quotidien peut être à la fois aiguille, bobine, plat ou crayon ?
A > Un talon *
B > Un fil
C > Une assiette
D > Une pince
Anecdote: Un talon peut être la partie rigide à l'arrière d'une chaussure qui se pose sur le sol et sur laquelle repose l'arrière du pied.

[Confirmé]
Question: Quel appareil permet de surveiller la surface de la mer depuis un sous-marin en plongée ?
A > Le périscope *
B > Le catadioptre
C > Le monocle
D > Le fibroscope
Anecdote: Depuis l'avènement du matériel vidéo et de la fibre optique, le périscope est souvent remplacé par une caméra.

[Confirmé]
Question: Comment appelle-t-on familièrement des bottes à bout pointu et talon biseauté ?
A > Des santiag *
B > Des mocassins
C > Des mules
D > Des charentaises
Anecdote: Les santiags ou bottes de cowboy, au talon assez haut, sont principalement fabriquées à base de cuir de vachette.

[Confirmé]
Question: En aviation, quelle est la couleur de la boîte noire enregistrant des informations liées au vol ?
A > Orange *
B > Noire
C > Blanche
D > Verte
Anecdote: Dans la pratique, les boîtes noires sont de couleur orange ou rouge avec des bandes blanches réfléchissantes.

[Confirmé]
Question: À quel objet utilisé par le pêcheur se rapporte le terme « madrague » ?
A > Un filet de pêche *
B > Un épuisette
C > Une canne à pêche
D > Un bateau de pêche
Anecdote: Ce filet de pêche fixe est particulièrement conçu pour la pêche aux thons migrant régulièrement en longeant certaines côtes.

[Expert]
Question: Quel autre nom est donné au détecteur de mensonges appliqué sur un individu ?
A > Polygraphe *
B > Tachigraphe
C > Détectographe
D > Mésographe
Anecdote: Le stress engendré par le mensonge augmenterait sensiblement la transpiration et donc la conductance cutanée.

[Expert]
Question: Quel instrument servait autrefois à enfoncer les portes des châteaux-forts ?
A > Le bélier *
B > Le corbeau
C > Le scorpion
D > La baliste
Anecdote: L'utilisation des béliers a eu un effet important sur l'évolution de la conception des murailles et des fortifications.

[Expert]
Question: Quel outil des cordonniers et des bourreliers sert à percer le cuir ?
A > Une alêne *
B > Un touchau
C > Un cachet
D > Un perçoir
Anecdote: Ce poinçon servant à percer le cuir existe depuis le paléolithique où il servait alors à assembler les peaux.

[Expert]
Question: Quel ciseau à tranchant courbé ou en V sert à sculpter et faire des moulures ?
A > La gouge *
B > Le burin
C > La masse
D > Le fusain
Anecdote: La gouge a été perfectionnée en Angleterre et réintroduite au faubourg St Antoine par la sœur du roi Louis XIII.

[Expert]
Question: Quel récipient cylindrique à fond plat est utilisé dans de nombreux laboratoires ?
A > Un bécher *
B > Une cuvette
C > Un décanteur
D > Une pipette
Anecdote: Le bécher, signifiant « gobelet » en allemand, est également appelé « vase de Berlin » ou « berlin » (surtout en Belgique).

[Expert]
Question: Comment appelle-t-on le petit robinet installé sur les tonneaux à alcool ?
A > Un chantepleure *
B > Une diluvienne
C > Une valsesource
D > Une tendrefontaine
Anecdote: Ce robinet pour tonneau de vin, souvent fabriqué en laiton, est utilisé avec le pressoir à robinet d'écoulement.

[Expert]
Question: Quel instrument de navigation maritime sert à mesurer la vitesse des bateaux ?
A > Le loch *
B > Le compas
C > Le sextant
D > La boussole
Anecdote: La vitesse est simplement obtenue par division de la distance parcourue par le temps passé à effectuer la mesure.

[Expert]
Question: Dans quel objet peut-on souffler pour reproduire le chant des oiseaux ?
A > Un appeau *
B > Un moineau
C > Un berlingot
D > Un chat
Anecdote: L'appeau est utilisé à la chasse pour produire un son ou un bruit particulier attirant les oiseaux ou le gibier.

[Expert]
Question: Que peut-on utiliser pour mesurer le nombre de dents sur un timbre-poste on utilise un...
A > Un odontomètre *
B > Un dentomètre
C > Un dentoscope
D > Un odontoscope
Anecdote: Cet instrument philatélique donne avec précision le nombre exact de dents sur environ deux centimètres.

[Expert]
Question: Comment appelle-t-on la partie ronde située au bout des ancres des navires ?
A > La cigale *
B > La fourmi
C > Le lièvre
D > Le lapin
Anecdote: Les ancres modernes sont conçues pour pénétrer profondément et par leur surface importante, résister à l'ensemble de ces forces.

* = Bonne réponse