**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : World of Warcraft
** [ Jeu de rôle en ligne massivement multijoueur ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quelle société a développé le jeu vidéo « World of Warcraft » ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (anc. Silicon and Synapse) a été fondée en 1991 par Allen Adham, Michael Morhaime et Frank Pearce.

[2 - Débutant]
Question: Pour quel anniversaire de la franchise « World of Warcraft » est-il sorti ?
A > Les 10 ans *
B > Les 5 ans
C > Les 15 ans
D > Les 20 ans
Anecdote: « World of Warcraft » prend place en Azeroth, près de quatre ans après la fin du jeu précédent, « Warcraft III: The Frozen Throne ».

[3 - Débutant]
Question: Dans quelle catégorie de jeux vidéo peut-on classer « World of Warcraft » ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Survival horror
D > Puzzle
Anecdote: Ces jeux en ligne massivement multijoueur permettent à un grand nombre d'interagir simultanément dans un monde virtuel.

[4 - Débutant]
Question: En quelle année « World of Warcraft » est-il sorti en Amérique du Nord ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Depuis sa sortie, « World of Warcraft » est le plus populaire des MMORPG, possédant un Guinness World Record pour sa popularité.

[5 - Débutant]
Question: Dans quel monde imaginaire le jeu « World of Warcraft » prend-il place ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyrie
D > Celestia
Anecdote: Bien que d'autres planètes existent, la série « Warcraft » se déroule principalement sur Azeroth, qui est composée de cinq continents.

[6 - Débutant]
Question: Quelles sont les deux factions de personnages du jeu « World of Warcraft » ?
A > Alliance et Horde *
B > Orcs et Trolls
C > Elfes et Gobelins
D > Titans et Centaures
Anecdote: Si l'Alliance permet d'incarner un Humain, un Nain, un Gnome ou un Elfe, côté Horde ce sera Orc, Troll, Tauren ou Mort-vivant.

[7 - Débutant]
Question: Sur base de quoi est constitué le principe général de « World of Warcraft » ?
A > Quêtes *
B > Trocs
C > Cadeaux
D > Vitesse
Anecdote: Au bout d'un nombre de points d'expérience gagnés au fil des quêtes, le joueur augmente ses caractéristiques et son niveau.

[8 - Débutant]
Question: Quel terme désigne les serveurs sur lesquels on joue à « World of Warcraft » ?
A > Royaume *
B > Plateau
C > Tour
D > Entité
Anecdote: Blizzard permet parfois la migration de personnages d'un royaume vers un autre, afin de désengorger un royaume de la saturation.

[9 - Débutant]
Question: Quelle est la couleur des personnages non-joueurs amicaux dans « World of Warcraft » ?
A > Vert *
B > Rouge
C > Bleu
D > Blanc
Anecdote: Les PNJ sont les personnages qui peuvent seulement interagir avec les personnages joueurs grâce à l'intelligence artificielle (IA).

[10 - Débutant]
Question: Dans quels endroits du jeu les joueurs de WoW peuvent-ils s'affronter entre eux ?
A > Arènes *
B > Donjons
C > Plaines
D > Cimetières
Anecdote: Dans cet aspect du mode Joueur Contre Joueur (JCJ), les joueurs peuvent former des équipes afin de jouer en 2-2, 3-3 ou 5-5.

[11 - Confirmé]
Question: Quel est le nom de la sixième extension de « World of Warcraft », sortie en 2016 ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: Depuis sa sortie en 2004, sept extensions ont déjà été publiées, la septième extension, « Battle for Azeroth », étant sortie en 2018.

[12 - Confirmé]
Question: Quel personnage ne pourrez-vous pas incarner côté Horde dans WoW ?
A > Gnome *
B > Orc
C > Troll
D > Mort-vivant
Anecdote: Avec l'arrivée des extensions depuis 2007, chacune des factions de « World of Warcraft » se voit parfois dotée de nouvelles races.

[13 - Confirmé]
Question: Combien coûte dans WoW la migration d'un personnage d'un royaume à un autre ?
A > 25 euros *
B > 15 euros
C > 35 euros
D > 45 euros
Anecdote: Les utilisateurs peuvent créer jusqu'à 12 personnages par royaume et 50 personnages au total sur de multiples races et classes.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle race est considérée comme « neutre » dans « World of Warcraft » ?
A > Pandaren *
B > Draconide
C > Centaure
D > Dryade
Anecdote: « World of Warcraft : Mists of Pandaria » est la quatrième extension du MMORPG « World of Warcraft » de Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: À la base, combien de classes sont disponibles dans « World of Warcraft » ?
A > Neuf *
B > Sept
C > Onze
D > Treize
Anecdote: Les neuf classes disponibles sont Chaman, Chasseur, Démoniste, Druide, Guerrier, Mage, Paladin, Prêtre et Voleur.

[16 - Confirmé]
Question: Comment est également appelée l'édition découverte de « World of Warcraft » ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: Ce modèle dit gratuit à jouer (free to play en anglais, aussi abrégé F2P), permet à quiconque de jouer à « World of Warcraft ».

[17 - Confirmé]
Question: Dans « World of Warcraft », quel objet permet de se propulser directement à un niveau ?
A > Sésame *
B > Clé verte
C > Propulseur
D > Parapluie
Anecdote: Objet aujourd'hui offert dans certains cas, le Sésame pouvait être acheté dans la boutique Blizzard pour la somme de 50 euros.

[18 - Confirmé]
Question: Jusqu'à combien de pièces d'équipement un personnage peut-il porter dans WoW ?
A > Seize *
B > Douze
C > Huit
D > Quatre
Anecdote: La plupart des pièces d'équipement de haut niveau peuvent être améliorées par des parchemins ou des gemmes.

[19 - Confirmé]
Question: Quelle extension de « World of Warcraft » retrace le retour de la Légion Ardente ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: « World of Warcraft » est le quatrième jeu de l'univers médiéval-fantastique « Warcraft », introduit par « Warcraft : Orcs and Humans ».

[20 - Confirmé]
Question: Quelle somme est-il impossible de dépasser dans la version gratuite de WoW ?
A > 10 pièces d'or *
B > 30 pièces d'or
C > 50 pièces d'or
D > 100 pièces d'or
Anecdote: Les restrictions de l'édition découverte ont pour but d'inciter le joueur à prendre un abonnement si celui-ci se lasse.

[21 - Expert]
Question: Que représente la race des Worgens depuis l'extension « Cataclysm » de « World of Warcraft » ?
A > Loups-garous *
B > Elfes
C > Orcs
D > Zombies
Anecdote: Jouables depuis l'extension « Cataclysm », il s'agit d'humains contaminés ayant été transformés en monstres sauvages.

[22 - Expert]
Question: Quel jeune paladin est prince du royaume de Lordaeron dans « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil occupera le Trône de Glace jusqu'à ce que Tirion Fordring parvienne à le vaincre et que Fordragon prenne sa place.

[23 - Expert]
Question: Dans quelle série télé le docteur Weir parle-t-il de « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr House »
C > « Urgence »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: Le docteur Weir tente de distraire le docteur Lee en lui faisant croire qu'elle est une adepte. S'ensuit toute une conversation sur le jeu.

[24 - Expert]
Question: Quelle classe de WoW se spécialise sans les soins, les dégâts ou le tanking ?
A > Moine *
B > Chirurgien
C > Botaniste
D > Charpentier
Anecdote: La classe est apparue avec la quatrième extension appelée « Mists of Pandaria », dont l'annonce a été faite lors de la BlizzCon 2011.

[25 - Expert]
Question: Quel métier offre la possibilité de trouver des reliques dans « World of Warcraft » ?
A > Archéologie *
B > Calligraphie
C > Joaillerie
D > Minage
Anecdote: Ce métier est apparu avec la « Cataclysm », la troisième extension dont l'annonce a été faite à la session d'ouverture de la BlizzCon 2009.

[26 - Expert]
Question: Dans « World of Warcraft », quelle planète peut être atteinte via la Porte des Ténèbres ?
A > Outreterre *
B > Kalimdor
C > Norfendre
D > Darnassus
Anecdote: La Porte des ténèbres a été ouverte par Medivh sous l'emprise de Sargeras, le fondateur de la Légion ardente.

[27 - Expert]
Question: Quels joueurs de « World of Warcraft » collectent tout ce qui est monnayable dans le jeu ?
A > Farmers *
B > Killers
C > Miners
D > Runners
Anecdote: Les farmers sont parfois aussi des pirates qui s'introduisent dans le compte d'autres joueurs et revendent ce qu'ils possèdent.

[28 - Expert]
Question: Quelle île d'Azeroth constitue la terre natale de la civilisation Trolle ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: Les cinq continents d'Azeroth sont séparés par La Grande Mer qui abrite en son centre un énorme vortex appelé Le Maelström.

[29 - Expert]
Question: En quelle année fut fondé l'empire humain d'Arathor de « World of Warcraft » ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth est composé de cinq continents : Les Royaumes de l'Est, Kalimdor, Norfendre, Pandarie et les îles brisées au nord est.

[30 - Expert]
Question: Dans « World of Warcraft », quel chaman est notamment le mentor de Gul'dan ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: À la fin des évènements de la Deuxième Guerre, Ner'zhul sera vaincu par l'alliance des Humains, des Hauts-Elfes et des Nains.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Which company developed the « World of Warcraft » video game ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (formerly Silicon and Synapse) was founded in 1991 by Allen Adham, Michael Morhaime and Frank Pearce.

[2 - Débutant]
Question: For what anniversary of the « World of Warcraft » franchise is it released ?
A > The 10 years *
B > The 5 years
C > The 15 years old
D > The 20 years
Anecdote: « World of Warcraft » takes place in Azeroth, almost four years after the end of the previous game, « Warcraft III: The Frozen Throne ».

[3 - Débutant]
Question: In what category of video games can we classify « World of Warcraft » ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Survival horror
D > Puzzle
Anecdote: These massively multiplayer online games allow a large number of people to interact simultaneously in a virtual world.

[4 - Débutant]
Question: What year was « World of Warcraft » released in North America ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Since its release, « World of Warcraft » has been the most popular MMORPG, holding a Guinness World Record for its popularity.

[5 - Débutant]
Question: In what imaginary world does the game « World of Warcraft » take place ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyria
D > Celestia
Anecdote: Although other planets exist, the « Warcraft » series takes place primarily on Azeroth, which is made up of five continents.

[6 - Débutant]
Question: What are the two factions of characters in the « World of Warcraft » game ?
A > Alliance and Horde *
B > Orcs and Trolls
C > Elves and Goblins
D > Titans and Centaurs
Anecdote: If the Alliance allows the incarnation of a Human, a Dwarf, a Gnome or an Elf, on the Horde side it will be Orc, Troll, Tauren or Undead.

[7 - Débutant]
Question: What is the general principle of « World of Warcraft » based on ?
A > Quests *
B > Barter
C > Gifts
D > Speed
Anecdote: After a number of experience points gained during the quests, the player increases his characteristics and his level.

[8 - Débutant]
Question: What term designates the servers on which we play « World of Warcraft » ?
A > Kingdom *
B > Tray
C > Tour
D > Entity
Anecdote: Blizzard sometimes allows characters to migrate from one realm to another, in order to unclog a realm from saturation.

[9 - Débutant]
Question: What color are the friendly non-player characters in « World of Warcraft » ?
A > Green *
B > Red
C > Blue
D > White
Anecdote: NPCs are characters who can only interact with player characters using artificial intelligence (AI).

[10 - Débutant]
Question: Where in the game can WoW players compete against each other ?
A > Arenas *
B > Dungeons
C > Plains
D > Cemeteries
Anecdote: In this aspect of Player versus Player (PVP) mode, players can form teams to play 2-2, 3-3 or 5-5.

[11 - Confirmé]
Question: What is the name of the sixth expansion for « World of Warcraft », released in 2016 ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: Since its release in 2004, seven expansions have already been released, with the seventh expansion, « Battle for Azeroth », being released in 2018.

[12 - Confirmé]
Question: Which character will you not be able to play on the Horde side in WoW ?
A > Gnome *
B > Orc
C > Troll
D > Undead
Anecdote: With the arrival of expansions since 2007, each of the « World of Warcraft » factions is sometimes given new races.

[13 - Confirmé]
Question: How much does it cost in WoW to migrate a character from one realm to another ?
A > 25 euros *
B > 15 euros
C > 35 euros
D > 45 euros
Anecdote: Users can create up to 12 characters per realm and 50 characters in total across multiple races and classes.

[14 - Confirmé]
Question: Which race is considered neutral in « World of Warcraft » ?
A > Pandaren *
B > Draconid
C > Centaur
D > Dryad
Anecdote: « World of Warcraft : Mists of Pandaria » is the fourth expansion of the MMORPG « World of Warcraft » from Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: Basically, how many classes are available in « World of Warcraft » ?
A > New *
B > Seven
C > Eleven
D > Thirteen
Anecdote: The nine available classes are Shaman, Hunter, Warlock, Druid, Warrior, Mage, Paladin, Priest, and Thief.

[16 - Confirmé]
Question: What is the « World of Warcraft » Discovery Edition also called ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: This model says free to play (also abbreviated F2P), allows anyone to play « World of Warcraft ».

[17 - Confirmé]
Question: In « World of Warcraft », which item allows you to jump directly to a level ?
A > Sesame *
B > Green key
C > Thruster
D > Umbrella
Anecdote: Object now offered in certain cases, the Sesame could be purchased in the Blizzard store for the sum of 50 euros.

[18 - Confirmé]
Question: How many pieces of equipment can a character wear in WoW ?
A > Sixteen *
B > Twelve
C > Eight
D > Four
Anecdote: Most high-level pieces of equipment can be upgraded with scrolls or gems.

[19 - Confirmé]
Question: Which « World of Warcraft » expansion traces the return of the Burning Legion ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: « World of Warcraft » is the fourth game in the medieval-fantasy « Warcraft » universe, introduced by « Warcraft : Orcs and Humans ».

[20 - Confirmé]
Question: How much can I exceed in the free version of WoW ?
A > 10 gold coins *
B > 30 gold coins
C > 50 gold coins
D > 100 gold coins
Anecdote: The purpose of the discovery edition restrictions is to encourage the player to take out a subscription if he gets bored.

[21 - Expert]
Question: What does the Worgen race represent from the « Cataclysm » expansion of the game « World of Warcraft » ?
A > Werewolves *
B > Elves
C > Orcs
D > Zombies
Anecdote: Playable from the « Cataclysm » expansion, these are contaminated humans who have been transformed into wild monsters.

[22 - Expert]
Question: Which young paladin is prince of the kingdom of Lordaeron in « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil will occupy the Frozen Throne until Tirion Fordring manages to defeat him and Fordragon takes his place.

[23 - Expert]
Question: In which TV series does Dr. Weir speak about « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr House »
C > « Emergency »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: Doctor Weir tries to distract Doctor Lee by making him believe that she is a follower. A whole conversation about the game follows.

[24 - Expert]
Question: Which WoW class specializes without healing, damage, or tanking ?
A > Monk *
B > Surgeon
C > Botanist
D > Carpenter
Anecdote: The class appeared with the fourth expansion called « Mists of Pandaria », which was announced at BlizzCon 2011.

[25 - Expert]
Question: What profession offers the possibility of finding Relics in « World of Warcraft » ?
A > Archeology *
B > Calligraphy
C > Jewelery
D > Mining
Anecdote: This profession first appeared with « Cataclysm », the third expansion announced at the opening session of BlizzCon 2009.

[26 - Expert]
Question: In « World of Warcraft », which planet can be reached via the Dark Portal ?
A > Outland *
B > Kalimdor
C > Northrend
D > Darnassus
Anecdote: The Dark Portal was opened by Medivh under the sway of Sargeras, the founder of the Burning Legion.

[27 - Expert]
Question: Which « World of Warcraft » players collect anything redeemable in the game ?
A > Farmers *
B > Killers
C > Miners
D > Runners
Anecdote: Farmers are sometimes also pirates who break into other players' accounts and sell what they own.

[28 - Expert]
Question: Which island of Azeroth is the birthplace of the Troll civilization ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: The five continents of Azeroth are separated by The Great Sea which houses at its center a huge vortex called The Maelstrom.

[29 - Expert]
Question: In what year was the « World of Warcraft » Arathor Human Empire founded ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth is made up of five continents: The Eastern Kingdoms, Kalimdor, Northrend, Pandaria, and the Shattered Isles to the northeast.

[30 - Expert]
Question: In « World of Warcraft », which particular shaman is Gul'dan's mentor ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: At the end of the events of the Second War, Ner'zhul will be defeated by the alliance of Humans, High Elves and Dwarves.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welches Unternehmen hat das Videospiel « World of Warcraft » entwickelt ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (ehemals Silicon and Synapse) wurde 1991 von Allen Adham, Michael Morhaime und Frank Pearce gegründet.

[2 - Débutant]
Question: Zu welchem Jahrestag der « World of Warcraft » Franchise wird sie veröffentlicht ?
A > Die 10 Jahre *
B > Die 5 Jahre
C > Der 15-jährige
D > Die 20 Jahre
Anecdote: « World of Warcraft » findet in Azeroth statt, fast vier Jahre nach dem Ende des vorherigen Spiels, « Warcraft III: Der gefrorene Thron ».

[3 - Débutant]
Question: In welche Kategorie von Videospielen können wir « World of Warcraft » einordnen ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Überlebenshorror
D > Puzzle
Anecdote: Diese Massively Multiplayer Online-Spiele ermöglichen es einer großen Anzahl von Menschen, gleichzeitig in einer virtuellen Welt zu interagieren.

[4 - Débutant]
Question: In welche Jahr wurde « World of Warcraft » in Nordamerika veröffentlicht ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Seit seiner Veröffentlichung ist « World of Warcraft » das beliebteste MMORPG und hält einen Guinness-Weltrekord für seine Popularität.

[5 - Débutant]
Question: In welcher imaginären Welt findet das Spiel « World of Warcraft » statt ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyria
D > Celestia
Anecdote: Obwohl andere Planeten existieren, findet die « Warcraft » Serie hauptsächlich auf Azeroth statt, das aus fünf Kontinenten besteht.

[6 - Débutant]
Question: Was sind die beiden Fraktionen von Charakteren im Spiel « World of Warcraft » ?
A > Allianz und Horde *
B > Orks und Trolle
C > Elfen und Goblins
D > Titanen und Zentauren
Anecdote: Wenn die Allianz die Inkarnation eines Menschen, eines Zwergs, eines Gnomen oder eines Elfen erlaubt, sind es auf der Seite der Horde Orks, Trolle, Tauren oder Untote.

[7 - Débutant]
Question: Worauf basiert das allgemeine Prinzip von « World of Warcraft » ?
A > Quests *
B > Tauschhandel
C > Geschenke
D > Geschwindigkeit
Anecdote: Nach einer Reihe von Erfahrungspunkten, die durch die Quests gesammelt wurden, erhöht der Spieler seine Eigenschaften und sein Level.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Begriff bezeichnet die Server, auf denen wir « World of Warcraft » spielen ?
A > Königreich *
B > Fach
C > Tour
D > Entität
Anecdote: Mit Blizzard können Charaktere manchmal von einem Bereich in einen anderen migrieren, um einen Bereich von der Sättigung zu befreien.

[9 - Débutant]
Question: Welche Farbe haben die freundlichen Nicht-Spieler-Charaktere in « World of Warcraft » ?
A > Grün *
B > Rot
C > Blau
D > Weiß
Anecdote: NPCs sind Charaktere, die nur mit künstlicher Intelligenz (KI) mit Spielercharakteren interagieren können.

[10 - Débutant]
Question: Wo im Spiel können WoW-Spieler gegeneinander antreten ?
A > Arenen *
B > Dungeons
C > Ebenen
D > Friedhöfe
Anecdote: In diesem Aspekt des PVP-Modus (Player versus Player) können Spieler Teams bilden, um 2-2, 3-3 oder 5-5 zu spielen.

[11 - Confirmé]
Question: Wie heißt die sechste Erweiterung für « World of Warcraft », die 2016 veröffentlicht wurde ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Katastrophe »
D > « Lichkönig »
Anecdote: Seit seiner Veröffentlichung im Jahr 2004 wurden bereits sieben Erweiterungen veröffentlicht. Die siebte Erweiterung, « Battle for Azeroth », wurde 2018 veröffentlicht.

[12 - Confirmé]
Question: Welchen Charakter kannst du in WoW nicht auf der Seite der Horde spielen ?
A > Gnom *
B > Ork
C > Troll
D > Untote
Anecdote: Mit der Einführung von Erweiterungen seit 2007 erhält jede der « World of Warcraft » Fraktionen manchmal neue Rassen.

[13 - Confirmé]
Question: Wie viel kostet es in WoW, einen Charakter von einem Reich in ein anderes zu migrieren ?
A > 25 euro *
B > 15 euro
C > 35 euro
D > 45 euro
Anecdote: Benutzer können bis zu 12 Zeichen pro Realm und insgesamt 50 Zeichen in mehreren Rassen und Klassen erstellen.

[14 - Confirmé]
Question: Welche Rasse gilt in « World of Warcraft » als neutral ?
A > Pandaren *
B > Draconid
C > Zentaur
D > Dryade
Anecdote: « World of Warcraft: Mists of Pandaria » ist die vierte Erweiterung des MMORPG « World of Warcraft » von Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: Wie viele Klassen sind in « World of Warcraft » verfügbar ?
A > Neu *
B > Sieben
C > Elf
D > Dreizehn
Anecdote: Die neun verfügbaren Klassen sind Schamane, Jäger, Hexenmeister, Druide, Krieger, Magier, Paladin, Priester und Dieb.

[16 - Confirmé]
Question: Wie heißt die « World of Warcraft » Discovery Edition auch ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: Dieses Modell sagt kostenlos spielen (auch abgekürzt F2P), ermöglicht es jedem, « World of Warcraft » zu spielen.

[17 - Confirmé]
Question: Mit welchem Gegenstand in « World of Warcraft » können Sie direkt zu einem Level springen ?
A > Sesam *
B > Grüner Schlüssel
C > Triebwerk
D > Regenschirm
Anecdote: In bestimmten Fällen jetzt angebotenes Objekt, der Sesam konnte im Blizzard Store für die Summe von 50 Euro gekauft werden.

[18 - Confirmé]
Question: Wie viele Ausrüstungsgegenstände kann ein Charakter in WoW tragen ?
A > Sechzehn *
B > Zwölf
C > Acht
D > Vier
Anecdote: Die meisten hochrangigen Ausrüstungsgegenstände können mit Schriftrollen oder Edelsteinen aufgerüstet werden.

[19 - Confirmé]
Question: Welche « World of Warcraft » Erweiterung zeichnet die Rückkehr der Brennenden Legion nach ?
A > « Legion » *
B > « Pandaria »
C > « Katastrophe »
D > « Lichkönig »
Anecdote: « World of Warcraft » ist das vierte Spiel im mittelalterlichen Fantasy-Universum « Warcraft », das von « Warcraft : Orks und Menschen » eingeführt wurde.

[20 - Confirmé]
Question: Wie viel kann ich in der kostenlosen Version von WoW überschreiten ?
A > 10 Goldmünzen *
B > 30 Goldmünzen
C > 50 Goldmünzen
D > 100 Goldmünzen
Anecdote: Der Zweck der Einschränkungen der Discovery Edition besteht darin, den Spieler zu ermutigen, ein Abonnement abzuschließen, wenn ihm langweilig wird.

[21 - Expert]
Question: Was bedeutet die Worgen-Rasse aus der « Cataclysm » Erweiterung des Spiels « World of Warcraft » ?
A > Werwölfe *
B > Elfen
C > Orks
D > Zombies
Anecdote: Mit der Erweiterung « Cataclysm » spielbar, sind dies kontaminierte Menschen, die sich in wilde Monster verwandelt haben.

[22 - Expert]
Question: Welcher junge Paladin ist Prinz des Königreichs Lordaeron in « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil wird den gefrorenen Thron besetzen, bis Tirion Fordring es schafft, ihn zu besiegen und Fordragon seinen Platz einnimmt.

[23 - Expert]
Question: In welcher Fernsehserie spricht Dr. Weir über « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr. House »
C > « Notfall »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: Doktor Weir versucht, Doktor Lee abzulenken, indem er ihn glauben lässt, dass sie eine Anhängerin ist. Es folgt ein ganzes Gespräch über das Spiel.

[24 - Expert]
Question: Welche WoW-Klasse ist spezialisiert ohne Heilung, Schaden oder Tanken ?
A > Mönch *
B > Chirurg
C > Botaniker
D > Zimmermann
Anecdote: Die Klasse erschien mit der vierten Erweiterung namens « Mists of Pandaria », die auf der BlizzCon 2011 angekündigt wurde.

[25 - Expert]
Question: Welcher Beruf bietet die Möglichkeit, Relikte in « World of Warcraft » zu finden ?
A > Archäologie *
B > Kalligraphie
C > Schmuck
D > Bergbau
Anecdote: Dieser Beruf trat erstmals mit « Cataclysm » auf, der dritten Erweiterung, die auf der Eröffnungssitzung der BlizzCon 2009 angekündigt wurde.

[26 - Expert]
Question: Welcher Planet kann in « World of Warcraft » über das Dunkle Portal erreicht werden ?
A > Scherbenwelt *
B > Kalimdor
C > Nordend
D > Darnassus
Anecdote: Das Dunkle Portal wurde von Medivh unter der Herrschaft von Sargeras, dem Gründer der Brennenden Legion, eröffnet.

[27 - Expert]
Question: Welche « World of Warcraft » Spieler sammeln im Spiel einlösbare Gegenstände ?
A > Landwirte *
B > Mörder
C > Bergleute
D > Läufer
Anecdote: Landwirte sind manchmal auch Piraten, die in die Konten anderer Spieler einbrechen und verkaufen, was sie besitzen.

[28 - Expert]
Question: Welche Insel Azeroth ist der Geburtsort der Troll-Zivilisation ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: Die fünf Kontinente von Azeroth sind durch das Große Meer getrennt, in dessen Zentrum sich ein riesiger Wirbel namens Der Mahlstrom befindet.

[29 - Expert]
Question: In welchem Jahr wurde das « World of Warcraft » Arathor Human Empire gegründet ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth besteht aus fünf Kontinenten: den östlichen Königreichen, Kalimdor, Nordend, Pandaria und den zerschmetterten Inseln im Nordosten.

[30 - Expert]
Question: Welcher bestimmte Schamane ist in « World of Warcraft » Gul'dans Mentor ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: Am Ende der Ereignisse des Zweiten Krieges wird Ner'zhul von der Allianz der Menschen, Hochelfen und Zwerge besiegt.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué empresa desarrolló el videojuego « World of Warcraft » ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (anteriormente Silicon and Synapse) fue fundada en 1991 por Allen Adham, Michael Morhaime y Frank Pearce.

[2 - Débutant]
Question: ¿Para qué aniversario de la franquicia de « World of Warcraft » se lanza ?
A > Los 10 años *
B > Los 5 años
C > Los 15 años
D > Los 20 años
Anecdote: « World of Warcraft » tiene lugar en Azeroth, casi cuatro años después del final del juego anterior, « Warcraft III: The Frozen Throne ».

[3 - Débutant]
Question: ¿En qué categoría de videojuegos podemos clasificar « World of Warcraft » ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Horror de supervivencia
D > Puzzle
Anecdote: Estos juegos en línea multijugador masivo permiten que una gran cantidad de personas interactúen simultáneamente en un mundo virtual.

[4 - Débutant]
Question: ¿En qué año se lanzó « World of Warcraft » en Norteamérica ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Desde su lanzamiento, « World of Warcraft » ha sido el MMORPG más popular, con un récord mundial Guinness por su popularidad.

[5 - Débutant]
Question: ¿En qué mundo imaginario tiene lugar el juego « World of Warcraft » ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyria
D > Celestia
Anecdote: Aunque existen otros planetas, la serie « Warcraft » tiene lugar principalmente en Azeroth, que se compone de cinco continentes.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuáles son las dos facciones de personajes en el juego « World of Warcraft » ?
A > Alianza y Horda *
B > Orcos y Trolls
C > Elfos y Goblins
D > Titanes y centauros
Anecdote: Si la Alianza permite la encarnación de un Humano, un Enano, un Gnomo o un Elfo, en el lado de la Horda será Orco, Troll, Tauren o Undead.

[7 - Débutant]
Question: ¿En qué se basa el principio general de « World of Warcraft » ?
A > Misiones *
B > Trueque
C > Regalos ","Cadeaux
D > Velocidad
Anecdote: Después de una serie de puntos de experiencia obtenidos durante las misiones, el jugador aumenta sus características y su nivel.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué término designa los servidores en los que jugamos « World of Warcraft » ?
A > Reino *
B > Bandeja
C > Tour
D > Entidad
Anecdote: Blizzard a veces permite que los personajes migren de un reino a otro, con el fin de desatascar un reino de la saturación.

[9 - Débutant]
Question: ¿De qué color son los personajes amistosos que no son jugadores en « World of Warcraft » ?
A > Verde *
B > Rojo
C > Azul
D > Blanco
Anecdote: Los NPC son personajes que solo pueden interactuar con los personajes del jugador utilizando inteligencia artificial (IA).

[10 - Débutant]
Question: ¿En qué parte del juego pueden competir los jugadores de WoW entre sí ?
A > Arenas *
B > Mazmorras
C > Llanuras
D > Cementerios
Anecdote: En este aspecto del modo Jugador contra Jugador (PVP), los jugadores pueden formar equipos para jugar 2-2, 3-3 o 5-5.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama la sexta expansión de « World of Warcraft », lanzada en 2016 ?
A > « Legión » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclismo »
D > « Rey Exánime »
Anecdote: Desde su lanzamiento en 2004, ya se han lanzado siete expansiones, y la séptima expansión, « Battle for Azeroth », se lanzó en 2018.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué personaje no podrás jugar en el bando de la Horda en WoW ?
A > Gnome *
B > Orc
C > Troll
D > Undead
Anecdote: Con la llegada de expansiones desde 2007, cada una de las facciones de « World of Warcraft » a veces recibe nuevas razas.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Cuánto cuesta en WoW migrar un personaje de un reino a otro ?
A > 25 euros *
B > 15 euros
C > 35 euros
D > 45 euros
Anecdote: Los usuarios pueden crear hasta 12 personajes por reino y 50 personajes en total en múltiples razas y clases.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué raza se considera neutral en « World of Warcraft » ?
A > Pandaren *
B > Draconid
C > Centaur
D > Dryad
Anecdote: « World of Warcraft : Mists of Pandaria » es la cuarta expansión del MMORPG « World of Warcraft » de Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: Básicamente, ¿cuántas clases hay disponibles en « World of Warcraft » ?
A > Nuevo *
B > Siete
C > Once
D > Trece
Anecdote: Las nueve clases disponibles son Chamán, Cazador, Brujo, Druida, Guerrero, Mago, Paladín, Sacerdote y Ladrón.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama también « World of Warcraft » Discovery Edition ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: Este modelo dice free to play (también abreviado F2P), permite que cualquiera pueda jugar a « World of Warcraft ».

[17 - Confirmé]
Question: En « World of Warcraft », ¿qué elemento te permite saltar directamente a un nivel ?
A > Sésamo *
B > Llave verde
C > Thruster
D > Paraguas
Anecdote: Objeto que ahora se ofrece en determinados casos, el Sésamo podría comprarse en la tienda de Blizzard por la suma de 50 euros.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cuántas piezas de equipo puede llevar un personaje en WoW ?
A > Dieciséis *
B > Doce
C > Ocho
D > Cuatro
Anecdote: La mayoría de las piezas de equipo de alto nivel se pueden actualizar con pergaminos o gemas.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué expansión de « World of Warcraft » rastrea el regreso de la Legión Ardiente ?
A > « Legión » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclismo »
D > « Rey Exánime »
Anecdote: « World of Warcraft » es el cuarto juego del universo de fantasía medieval « Warcraft », presentado por « Warcraft : Orcs and Humans ».

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuánto puedo superar en la versión gratuita de WoW ?
A > 10 monedas de oro *
B > 30 monedas de oro
C > 50 monedas de oro
D > 100 monedas de oro
Anecdote: El propósito de las restricciones de la edición de descubrimiento es animar al jugador a que se suscriba si se aburre.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué representa la raza huargen de la expansión « Cataclysm » del juego « World of Warcraft » ?
A > Hombres lobo *
B > Elfos
C > Orcos
D > Zombies
Anecdote: Jugable desde la expansión « Cataclysm », estos son humanos contaminados que se han transformado en monstruos salvajes.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué joven paladín es el príncipe del reino de Lordaeron en « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil ocupará el Trono Helado hasta que Tirion Vadín logre derrotarlo y Fordragon tome su lugar.

[23 - Expert]
Question: ¿En qué serie de televisión habla el Dr. Weir sobre « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr. House »
C > « Emergencia »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: El doctor Weir intenta distraer al doctor Lee haciéndole creer que ella es una seguidora. Sigue una conversación completa sobre el juego.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué clase de WoW se especializa sin curación, daño o tanque ?
A > Monk *
B > Cirujano
C > Botánico
D > Carpintero
Anecdote: La clase apareció con la cuarta expansión llamada « Mists of Pandaria », que se anunció en BlizzCon 2011.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué profesión ofrece la posibilidad de encontrar reliquias en « World of Warcraft » ?
A > Arqueología *
B > Caligrafía
C > Joyería
D > Minería
Anecdote: Esta profesión apareció por primera vez con « Cataclysm », la tercera expansión anunciada en la sesión de apertura de BlizzCon 2009.

[26 - Expert]
Question: En « World of Warcraft », ¿a qué planeta se puede acceder a través del Portal Oscuro ?
A > Terrallende *
B > Kalimdor
C > Rasganorte
D > Darnassus
Anecdote: El Portal Oscuro fue abierto por Medivh bajo el dominio de Sargeras, el fundador de la Legión Ardiente.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué jugadores de « World of Warcraft » coleccionan algo canjeable en el juego ?
A > Agricultores *
B > Asesinos
C > Mineros
D > Corredores ","Runners
Anecdote: Los agricultores a veces también son piratas que se infiltran en las cuentas de otros jugadores y venden lo que poseen.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué isla de Azeroth es el lugar de nacimiento de la civilización Troll ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: Los cinco continentes de Azeroth están separados por el Gran Mar, que alberga en su centro un enorme vórtice llamado The Maelstrom.

[29 - Expert]
Question: ¿En qué año se fundó « World of Warcraft » Arathor Human Empire ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth se compone de cinco continentes: los Reinos del Este, Kalimdor, Rasganorte, Pandaria y las Islas Destrozadas al noreste.

[30 - Expert]
Question: En « World of Warcraft », ¿qué chamán en particular es el mentor de Gul'dan ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: Al final de los eventos de la Segunda Guerra, Ner'zhul será derrotado por la alianza de Humanos, Altos Elfos y Enanos.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale azienda ha sviluppato il videogioco « World of Warcraft » ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (precedentemente Silicon and Synapse) è stata fondata nel 1991 da Allen Adham, Michael Morhaime e Frank Pearce.

[2 - Débutant]
Question: Per quale anniversario del franchise di « World of Warcraft » viene rilasciato ?
A > I 10 anni *
B > I 5 anni
C > I 15 anni
D > I 20 anni
Anecdote: « World of Warcraft » si svolge ad Azeroth, quasi quattro anni dopo la fine del gioco precedente, « Warcraft III: The Frozen Throne ».

[3 - Débutant]
Question: In quale categoria di videogiochi possiamo classificare « World of Warcraft » ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Survival horror
D > Puzzle
Anecdote: Questi giochi online multiplayer di massa consentono a un gran numero di persone di interagire simultaneamente in un mondo virtuale.

[4 - Débutant]
Question: In che anno è uscito « World of Warcraft » in Nord America ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Dalla sua uscita, « World of Warcraft » è stato il MMORPG più popolare, detentore del Guinness World Record per la sua popolarità.

[5 - Débutant]
Question: In quale mondo immaginario si svolge il gioco « World of Warcraft » ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyria
D > Celestia
Anecdote: Sebbene esistano altri pianeti, la serie « Warcraft » si svolge principalmente su Azeroth, che è composta da cinque continenti.

[6 - Débutant]
Question: Quali sono le due fazioni di personaggi nel gioco « World of Warcraft » ?
A > Alleanza e Orda *
B > Orchi e Troll
C > Elfi e Goblin
D > Titani e centauri
Anecdote: Se l'Alleanza consente l'incarnazione di un Umano, un Nano, uno Gnomo o un Elfo, dalla parte dell'Orda saranno Orchi, Troll, Tauren o Non Morti.

[7 - Débutant]
Question: Su cosa si basa il principio generale di « World of Warcraft » ?
A > Missioni *
B > Baratto
C > Regali
D > Velocità
Anecdote: Dopo una serie di punti esperienza guadagnati durante le missioni, il giocatore aumenta le sue caratteristiche e il suo livello.

[8 - Débutant]
Question: Quale termine designa i server su cui giochiamo « World of Warcraft » ?
A > Regno *
B > Vassoio
C > Tour
D > Entità
Anecdote: Blizzard a volte consente ai personaggi di migrare da un reame all'altro, al fine di sbloccare un reame dalla saturazione.

[9 - Débutant]
Question: Di che colore sono i personaggi amichevoli non giocanti in « World of Warcraft » ?
A > Verde *
B > Rosso
C > Blu
D > Bianco
Anecdote: Gli NPC sono personaggi che possono interagire solo con i personaggi dei giocatori utilizzando l'intelligenza artificiale (AI).

[10 - Débutant]
Question: In quale parte del gioco i giocatori di WoW possono competere l'uno contro l'altro ?
A > Arene *
B > Dungeons
C > Pianure
D > Cimiteri
Anecdote: In questo aspetto della modalità Player versus Player (PVP), i giocatori possono formare squadre per giocare 2-2, 3-3 o 5-5.

[11 - Confirmé]
Question: Qual è il nome della sesta espansione di « World of Warcraft », rilasciata nel 2016 ?
A > « Legione » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclisma »
D > « Re dei Lich »
Anecdote: Dalla sua uscita nel 2004, sono già state rilasciate sette espansioni, con la settima espansione, « Battle for Azeroth », in uscita nel 2018.

[12 - Confirmé]
Question: Quale personaggio non sarai in grado di interpretare dalla parte dell'Orda in WoW ?
A > Gnome *
B > Orco
C > Troll
D > Non morti
Anecdote: Con l'arrivo delle espansioni dal 2007, a ciascuna delle fazioni di « World of Warcraft » vengono talvolta assegnate nuove razze.

[13 - Confirmé]
Question: Quanto costa in WoW migrare un personaggio da un reame all'altro ?
A > 25 euro *
B > 15 euro
C > 35 euro
D > 45 euro
Anecdote: Gli utenti possono creare fino a 12 personaggi per reame e 50 personaggi in totale tra più razze e classi.

[14 - Confirmé]
Question: Quale razza è considerata neutrale in « World of Warcraft » ?
A > Pandaren *
B > Draconid
C > Centauro
D > Driade
Anecdote: « World of Warcraft : Mists of Pandaria » è la quarta espansione del MMORPG « World of Warcraft » di Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: Fondamentalmente, quante classi sono disponibili in « World of Warcraft » ?
A > Nuovo *
B > Seven
C > Undici
D > Tredici
Anecdote: Le nove classi disponibili sono Shaman, Hunter, Warlock, Druid, Warrior, Mage, Paladin, Priest e Thief.

[16 - Confirmé]
Question: Come si chiama anche « World of Warcraft » Discovery Edition ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: Questo modello dice free to play (anche abbreviato F2P), consente a chiunque di giocare a « World of Warcraft ».

[17 - Confirmé]
Question: In « World of Warcraft », quale oggetto ti consente di passare direttamente a un livello ?
A > Sesamo *
B > Tasto verde
C > Propulsore
D > Ombrello
Anecdote: Oggetto ora offerto in alcuni casi, il Sesamo potrebbe essere acquistato nel negozio Blizzard per la somma di 50 euro.

[18 - Confirmé]
Question: Quanti pezzi di equipaggiamento può indossare un personaggio in WoW ?
A > Sedici *
B > Dodici
C > Otto
D > Quattro
Anecdote: La maggior parte dei pezzi di equipaggiamento di alto livello può essere aggiornata con pergamene o gemme.

[19 - Confirmé]
Question: Quale espansione di « World of Warcraft » traccia il ritorno della Legione Infuocata ?
A > « Legione » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclisma »
D > « Re dei Lich »
Anecdote: « World of Warcraft » è il quarto gioco dell'universo « Warcraft » fantasy medievale, introdotto da « Warcraft : Orcs and Humans ».

[20 - Confirmé]
Question: Quanto posso superare nella versione gratuita di WoW ?
A > 10 monete d'oro *
B > 30 monete d'oro
C > 50 monete d'oro
D > 100 monete d'oro
Anecdote: Le restrizioni della discovery edition hanno lo scopo di incoraggiare il giocatore a sottoscrivere un abbonamento se si annoia.

[21 - Expert]
Question: Cosa rappresenta la razza Worgen dall'espansione « Cataclysm » del gioco « World of Warcraft » ?
A > Lupi mannari *
B > Elfi
C > Orchi
D > Zombie
Anecdote: Giocabili dall'espansione « Cataclysm », questi sono umani contaminati che sono stati trasformati in mostri selvaggi.

[22 - Expert]
Question: Quale giovane paladino è il principe del regno di Lordaeron in « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil occuperà il Trono di Ghiaccio fino a quando Tirion Fordring non riuscirà a sconfiggerlo e Fordragon non prenderà il suo posto.

[23 - Expert]
Question: In quale serie TV il Dr. Weir parla di « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr House »
C > « Emergenza »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: Il dottor Weir cerca di distrarre il dottor Lee facendogli credere di essere una seguace. Segue un'intera conversazione sul gioco.

[24 - Expert]
Question: Quale classe WoW è specializzata senza cure, danni o tank ?
A > Monaco *
B > Chirurgo
C > Botanico
D > Falegname
Anecdote: La classe è apparsa con la quarta espansione chiamata « Mists of Pandaria », annunciata alla BlizzCon 2011.

[25 - Expert]
Question: Quale professione offre la possibilità di trovare reliquie in « World of Warcraft » ?
A > Archeologia *
B > Calligrafia
C > Gioielli
D > Mineraria
Anecdote: Questa professione è apparsa per la prima volta con « Cataclysm », la terza espansione annunciata durante la sessione di apertura della BlizzCon 2009.

[26 - Expert]
Question: In « World of Warcraft », quale pianeta può essere raggiunto tramite il Portale Oscuro ?
A > Outland *
B > Kalimdor
C > Northrend
D > Darnassus
Anecdote: Il Portale Oscuro è stato aperto da Medivh sotto l'influenza di Sargeras, il fondatore della Legione Infuocata.

[27 - Expert]
Question: Quali giocatori di « World of Warcraft » raccolgono qualcosa di riscattabile nel gioco ?
A > Agricoltori *
B > Assassini
C > Minatori
D > Corridori
Anecdote: Gli agricoltori a volte sono anche pirati che irrompono negli account di altri giocatori e vendono ciò che possiedono.

[28 - Expert]
Question: Quale isola di Azeroth è il luogo di nascita della civiltà dei Troll ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: I cinque continenti di Azeroth sono separati dal Grande Mare che ospita al suo centro un enorme vortice chiamato Il Maelstrom.

[29 - Expert]
Question: In che anno è stato fondato « World of Warcraft » Arathor Human Empire ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth è composta da cinque continenti: i Regni Orientali, Kalimdor, Northrend, Pandaria e le Isole Frantumate a nord-est.

[30 - Expert]
Question: In « World of Warcraft », quale particolare sciamano è il mentore di Gul'dan ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: Alla fine degli eventi della Seconda Guerra, Ner'zhul sarà sconfitto dall'alleanza di Umani, Alti Elfi e Nani.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welk bedrijf heeft de videogame « World of Warcraft » ontwikkeld ?
A > Blizzard Ent. *
B > Accolade
C > MicroProse
D > Palace Software
Anecdote: Blizzard Entertainment (voorheen Silicon and Synapse) werd in 1991 opgericht door Allen Adham, Michael Morhaime en Frank Pearce.

[2 - Débutant]
Question: Voor welke verjaardag van de « World of Warcraft » franchise wordt deze uitgebracht ?
A > De 10 jaar *
B > De 5 jaar
C > De 15-jarige
D > De 20 jaar
Anecdote: « World of Warcraft » speelt zich af in Azeroth, bijna vier jaar na het einde van de vorige game, « Warcraft III: The Frozen Throne ».

[3 - Débutant]
Question: In welke categorie videogames kunnen we « World of Warcraft » classificeren ?
A > MMORPG *
B > Arcade
C > Overlevingshorror
D > Puzzel
Anecdote: Met deze massively multiplayer online games kan een groot aantal mensen tegelijkertijd communiceren in een virtuele wereld.

[4 - Débutant]
Question: In welk jaar is « World of Warcraft » uitgebracht in Noord-Amerika ?
A > 2004 *
B > 2007
C > 2010
D > 2013
Anecdote: Sinds de release is « World of Warcraft » de meest populaire MMORPG, met een Guinness World Record vanwege zijn populariteit.

[5 - Débutant]
Question: In welke denkbeeldige wereld speelt het spel « World of Warcraft » zich af ?
A > Azeroth *
B > Koprulu
C > Tyria
D > Celestia
Anecdote: Hoewel er andere planeten bestaan, vindt de serie « Warcraft » voornamelijk plaats op Azeroth, dat uit vijf continenten bestaat.

[6 - Débutant]
Question: Wat zijn de twee facties van personages in het spel « World of Warcraft » ?
A > Alliantie en Horde *
B > Orks en trollen
C > Elfen en Goblins
D > Titanen en centauren
Anecdote: Als de alliantie de incarnatie van een mens, een dwerg, een kabouter of een elf toestaat, zal het aan de kant van de horde Orc, Troll, Tauren of Undead zijn.

[7 - Débutant]
Question: Waar is het algemene principe van « World of Warcraft » op gebaseerd ?
A > Quests *
B > Ruilhandel
C > Geschenken
D > Snelheid
Anecdote: Na een aantal ervaringspunten opgedaan tijdens de speurtochten, verhoogt de speler zijn karakteristieken en zijn niveau.

[8 - Débutant]
Question: Welke term duidt de servers aan waarop we « World of Warcraft » spelen ?
A > Koninkrijk *
B > Dienblad
C > Rondleiding
D > Entiteit
Anecdote: Blizzard staat soms toe dat personages van het ene rijk naar het andere migreren om een rijk van verzadiging te ontdoen.

[9 - Débutant]
Question: Welke kleur hebben de vriendelijke niet-speler-personages in « World of Warcraft » ?
A > Groen *
B > Rood
C > Blauw
D > Wit
Anecdote: NPC's zijn personages die alleen kunnen communiceren met spelerspersonages met behulp van kunstmatige intelligentie (AI).

[10 - Débutant]
Question: Waar in het spel kunnen WoW-spelers het tegen elkaar opnemen ?
A > Arena's *
B > Kerkers
C > Vlaktes
D > Begraafplaatsen
Anecdote: In dit aspect van Player versus Player (PVP) -modus kunnen spelers teams vormen om 2-2, 3-3 of 5-5 te spelen.

[11 - Confirmé]
Question: Hoe heet de zesde uitbreiding voor « World of Warcraft », uitgebracht in 2016 ?
A > « Legioen » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: Sinds de release in 2004 zijn er al zeven uitbreidingen uitgebracht, met de zevende uitbreiding, « Battle for Azeroth », die in 2018 wordt uitgebracht.

[12 - Confirmé]
Question: Welk personage kun je niet spelen aan de Horde-kant in WoW ?
A > Kabouter *
B > Orc
C > Troll
D > Undead
Anecdote: Met de komst van uitbreidingen sinds 2007, krijgt elk van de « World of Warcraft » fracties soms nieuwe races.

[13 - Confirmé]
Question: Hoeveel kost het in WoW om een personage van het ene rijk naar het andere te migreren ?
A > 25 euro *
B > 15 euro
C > 35 euro
D > 45 euro
Anecdote: Gebruikers kunnen maximaal 12 tekens per rijk maken en in totaal 50 tekens voor meerdere rassen en klassen.

[14 - Confirmé]
Question: Welk ras wordt als neutraal beschouwd in « World of Warcraft » ?
A > Pandaren *
B > Draconid
C > Centaur
D > Dryad
Anecdote: « World of Warcraft : Mists of Pandaria » is de vierde uitbreiding van de MMORPG « World of Warcraft » van Blizzard Entertainment.

[15 - Confirmé]
Question: In feite, hoeveel klassen zijn er beschikbaar in « World of Warcraft » ?
A > Nieuw *
B > Zeven
C > Elf
D > Dertien
Anecdote: De negen beschikbare klassen zijn Shaman, Hunter, Warlock, Druid, Warrior, Mage, Paladin, Priest en Thief.

[16 - Confirmé]
Question: Hoe wordt de « World of Warcraft » Discovery Edition ook wel genoemd ?
A > F2P *
B > P2P
C > W2P
D > K2P
Anecdote: Dit model zegt gratis te spelen (ook afgekort als F2P), zodat iedereen « World of Warcraft » kan spelen.

[17 - Confirmé]
Question: In « World of Warcraft », met welk item kun je direct naar een niveau springen ?
A > Sesam *
B > Groene sleutel
C > Boegschroef
D > Paraplu
Anecdote: Object dat nu in bepaalde gevallen wordt aangeboden, de Sesam kon in de Blizzard-winkel worden gekocht voor een bedrag van 50 euro.

[18 - Confirmé]
Question: Hoeveel apparaten kan een personage dragen in WoW ?
A > Zestien *
B > Twaalf
C > Acht
D > Vier
Anecdote: De meeste apparaten van hoog niveau kunnen worden geüpgraded met scrolls of edelstenen.

[19 - Confirmé]
Question: Welke « World of Warcraft » itbreiding geeft de terugkeer van het Burning Legion weer ?
A > « Legioen » *
B > « Pandaria »
C > « Cataclysm »
D > « Lich King »
Anecdote: « World of Warcraft » is de vierde game in het middeleeuwse fantasy-universum « Warcraft », geïntroduceerd door « Warcraft : Orcs and Humans ».

[20 - Confirmé]
Question: Hoeveel kan ik overschrijden in de gratis versie van WoW ?
A > 10 gouden munten *
B > 30 gouden munten
C > 50 gouden munten
D > 100 gouden munten
Anecdote: Het doel van de beperkingen van de ontdekkingseditie is om de speler aan te moedigen een abonnement af te sluiten als hij zich verveelt.

[21 - Expert]
Question: Wat vertegenwoordigt de Worgen-race van de « Cataclysm » uitbreiding van het spel « World of Warcraft » ?
A > Weerwolven *
B > Elfen
C > Orks
D > Zombies
Anecdote: Speelbaar vanuit de « Cataclysm » uitbreiding, dit zijn besmette mensen die zijn getransformeerd in wilde monsters.

[22 - Expert]
Question: Welke jonge paladijn is de prins van het koninkrijk Lordaeron in « World of Warcraft » ?
A > Arthas *
B > Thrall
C > Sylvanas
D > Anduin
Anecdote: Arthas Menethil zal de Frozen Throne bezetten totdat Tirion Fordring hem weet te verslaan en Fordragon zijn plaats inneemt.

[23 - Expert]
Question: In welke tv-serie spreekt Dr. Weir over « World of Warcraft » ?
A > « Stargate Atlantis » *
B > « Dr House »
C > « Noodgeval »
D > « Grey's Anatomy »
Anecdote: Dokter Weir probeert dokter Lee af te leiden door hem te laten geloven dat ze een volgeling is. Een heel gesprek over het spel volgt.

[24 - Expert]
Question: Welke WoW-klasse is gespecialiseerd zonder genezing, schade of tanking ?
A > Monnik *
B > Chirurg
C > Botanicus
D > Timmerman
Anecdote: De klas verscheen met de vierde uitbreiding genaamd « Mists of Pandaria », die werd aangekondigd op BlizzCon 2011.

[25 - Expert]
Question: Welk beroep biedt de mogelijkheid om relikwieën te vinden in « World of Warcraft » ?
A > Archeologie *
B > Kalligrafie
C > Sieraden
D > Mijnbouw
Anecdote: Dit beroep verscheen voor het eerst met « Cataclysm », de derde uitbreiding die werd aangekondigd tijdens de openingssessie van BlizzCon 2009.

[26 - Expert]
Question: Welke planeet kan in « World of Warcraft » worden bereikt via de Dark Portal ?
A > Buitenland *
B > Kalimdor
C > Northrend
D > Darnassus
Anecdote: The Dark Portal werd geopend door Medivh onder de heerschappij van Sargeras, de oprichter van het Burning Legion.

[27 - Expert]
Question: Welke « World of Warcraft » spelers verzamelen iets inwisselbaars in het spel ?
A > Boeren *
B > Moordenaars
C > Mijnwerkers
D > Lopers
Anecdote: Boeren zijn soms ook piraten die inbreken op de accounts van andere spelers en verkopen wat ze bezitten.

[28 - Expert]
Question: Welk eiland Azeroth is de geboorteplaats van de Troll-beschaving ?
A > Zandalar *
B > Kezan
C > Pandaria
D > Nordrassil
Anecdote: De vijf continenten van Azeroth worden gescheiden door de Grote Zee, die in het midden een enorme draaikolk herbergt, genaamd The Maelstrom.

[29 - Expert]
Question: In welk jaar werd de « World of Warcraft » Arathor Human Empire opgericht ?
A > -2900 *
B > 55
C > 1148
D > 3024
Anecdote: Azeroth bestaat uit vijf continenten: de Eastern Kingdoms, Kalimdor, Northrend, Pandaria en de Shattered Isles in het noordoosten.

[30 - Expert]
Question: Welke specifieke sjamaan is in « World of Warcraft » de mentor van Gul'dan ?
A > Ner'zhul *
B > Kamagua
C > Naaru
D > Rohart
Anecdote: Aan het einde van de gebeurtenissen in de Tweede Wereldoorlog zal Ner'zhul worden verslagen door de alliantie van mensen, hoge elven en dwergen.

* = Bonne réponse