**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Télé-réalité
** [ Anonymes et célébrités ]
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
** 

- - - - -
F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel est le prénom du célèbre fiancé de Nabilla, personnalité médiatique franco-suisse ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: En novembre 2013, Nabilla Benattia est devenue vedette de sa propre émission de téléréalité, Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: De quelle émission de télé-réalité diffusée en 2001 Loana est-elle sortie grande gagnante ?
A > Loft Story *
B > Secret Story
C > Nice People
D > Bachelor
Anecdote: La renommée de Loana lui a permis de s'essayer aux métiers de styliste, chanteuse et présentatrice de télévision française.

[3 - Débutant]
Question: Quelle émission animée par Denis Brogniart met les candidats à rude épreuve en milieu hostile ?
A > Koh-Lanta *
B > Dropped
C > Pékin Express
D > Amazing Race
Anecdote: L'émission Koh-Lanta fut d'abord présentée par Hubert Auriol, puis ensuite par Denis Brogniart à partir de 2002.

[4 - Débutant]
Question: Qui a remporté la toute première édition de la Star Academy, diffusée sur TF1 et présentée par Nikos ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: Jenifer est également connue pour avoir fait partie du jury français des quatre premières saisons de The Voice.

[5 - Débutant]
Question: Quel beau gosse de la télé s'est fait passer pour Greg le millionnaire en 2003 ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Grégory Peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: Cette émission met en scène un faux millionnaire courtisé par vingt prétendantes ignorant tout de son passé et de sa vraie vie.

[6 - Débutant]
Question: Quelle a été la première émission de télé-réalité diffusée en France ?
A > Loft Story *
B > Nice People
C > La Ferme Célébrités
D > Incroyable talent
Anecdote: La production de l'émission a coûté entre 80 et 150 millions, le bénéfice de l'opération a avoisiné les 200 millions de francs français.

[7 - Débutant]
Question: Qui a présenté avec panache la désormais célèbre Star Academy sur TF1 de 2001 à 2008 ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: Le 29 novembre 2012, Nikos Aliagas et sa compagne Tina Grigoriou ont donné naissance à une petite Agathe.

[8 - Débutant]
Question: Laquelle de ces émissions de télé-réalité possède un oeil dans son logo ?
A > Secret Story *
B > Master Chef
C > Dilemme
D > Nice People
Anecdote: Secret Story reprend plus ou moins les principes de base de Big Brother, émission de télé réalité allemande créée en 1997.

[9 - Débutant]
Question: Laquelle de ces émissions de télé-réalité est exclusivement consacrée à la cuisine ?
A > MasterChef *
B > X-Factor
C > Koh-Lanta
D > Dropped
Anecdote: MasterChef est une émission de télé-réalité produite à l'origine au Royaume-Uni et déclinée depuis dans de multiples pays.

[10 - Débutant]
Question: Quelle émission de télé-réalité a donné naissance à une émission du même format, Les Marseillais ?
A > Les Ch'tis *
B > Secret Story
C > Nouvelle Star
D > Dilemme
Anecdote: L'émission de télé-réalité Les Marseillais a accumulé depuis sa première saison plus de soixante millions de téléspectateurs en France.

[11 - Confirmé]
Question: Qui a présenté l'émission Pékin Express durant onze saisons consécutives ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: Le jeu télévisé Pékin Express s'apparente un peu à l'émission de télé-réalité américaine The Amazing Race.

[12 - Confirmé]
Question: Quel est le point commun entre les L5, M. Pokora et Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Star Academy
C > Nouvelle Star
D > X-Factor
Anecdote: Sheryfa Luna est la seule artiste de RnB français à avoir obtenu deux numéro un consécutifs au top single français.

[13 - Confirmé]
Question: Quelle est la nationalité de Serena, gagnante de l'unique saison de l'émission Nice People ?
A > Italienne *
B > Suisse
C > Belge
D > Espagnole
Anecdote: Serena Reinaldi a fait ses débuts au cinéma dans Les Bronzés 3, amis pour la vie, réalisé par Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle émission de télé-réalité diffusée sur W9 a été remportée par Jean-Charles ?
A > Dilemme *
B > Option
C > Alternative
D > Problème
Anecdote: Endemol intenta en 2011 un procès à ALJ Prod au motif d'une copie illégale de son émission Secret Story.

[15 - Confirmé]
Question: Quel membre du jury de la Nouvelle Star est présent depuis le tout début de l'émission ?
A > André Manoukian *
B > Dove Attia
C > Philippe Manoeuvre
D > Marianne James
Anecdote: Nouvelle Star est basée sur le format à succès Pop Idol et produite par FremantleMedia et 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: Avec qui Marjolaine s'affichait-elle dans une émission de télé-réalité diffusée en 2004 ?
A > Des millionnaires *
B > Des fermiers
C > Des sportifs
D > Des animateurs
Anecdote: Cette émission met en scène quinze faux millionnaires courtisant Marjolaine Bui, l'une des prétendantes de Greg le millionnaire.

[17 - Confirmé]
Question: Quelle chaîne de la TNT française a diffusé l'émission Les Marseillais à Rio ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: Le programme suit les aventures d'une douzaine de candidats issus de la région de Marseille et travaillant dans le monde de la nuit.

[18 - Confirmé]
Question: De quelle émission de télé-réalité Alexia Laroche-Joubert a-t-elle été la directrice ?
A > Star Academy *
B > Loft Story
C > Secret Story
D > Nice People
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert est la fille de Patrick Laroche-Joubert, publicitaire, et de Martine Gabarra, grand reporter.

[19 - Confirmé]
Question: Quelle société française a produit l'émission de télé-réalité Secret Story ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story se déroule chaque année en été et s'étend sur dix à quinze semaines.

[20 - Confirmé]
Question: Dans quelle émission de télé-réalité a-t-on pu retrouver un gentleman célibataire ?
A > Bachelor *
B > Les Colocataires
C > Opération Séduction
D > Dilemme
Anecdote: Bachelor, le gentleman célibataire est une adaptation du programme The Bachelor diffusé sur la chaîne américaine ABC.

[21 - Expert]
Question: Durant quelle saison des Anges de la télé-réalité Nabilla a-t-elle fait sa première apparition ?
A > Saison 4 *
B > Saison 3
C > Saison 2
D > Saison 5
Anecdote: Après Los Angeles, Miami et New York, c'est à Hawaï, aux États-Unis, que l'émission Les Anges de la télé-réalité s'est déroulée.

[22 - Expert]
Question: Combien y a-t-il eu d'éditions de la Star Academy en France ?
A > Neuf *
B > Huit
C > Sept
D > Six
Anecdote: Lors des sept premières saisons, les élèves de la Star Academy logeaient dans le Château des Vives Eaux situé à Dammarie-lès-Lys.

[23 - Expert]
Question: Quelle télé-réalité d'enfermement diffusée sur M6 a été remportée par Sébastien ?
A > Les Colocataires *
B > Dilemme
C > Loft Story
D > Nice People
Anecdote: Les audiences globalement décevantes ont été attribuées notamment à la trop forte ressemblance avec Loft Story.

[24 - Expert]
Question: Qui a remporté en 2005 l'émission de télé-réalité Première compagnie ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean Roucas
Anecdote: L'émission était diffusée chaque soir en quotidienne depuis la Guyane à Sinnamary, et chaque vendredi soir depuis Paris.

[25 - Expert]
Question: Le secret d'Alexandra dans la saison 2 de Secret Story était : « Je suis... »
A > Une princesse *
B > Prêtre anglicane
C > Croque-mort
D > Une médium
Anecdote: De son vrai nom Marie-Alexandra Obolensky, dite Alexandra, est arrivée jusqu'en finale mais n'a pas remporté la compétition.

[26 - Expert]
Question: Quel jeu de télé-réalité était présenté en 2004 par Frédérique Courtadon ?
A > Les Colocataires *
B > Opération Séduction
C > Bachelor
D > Pékin Express
Anecdote: Il a fallu attendre l'été 2007 pour rencontrer une émission du même type : Secret Story.

[27 - Expert]
Question: Quel ancien cycliste a remporté l'émission Je suis une célébrité, sortez-moi de là! ?
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: Malgré un battage médiatique assez important, le jeu a reçu un accueil du public plus que mitigé.

[28 - Expert]
Question: Qui a présenté la deuxième saison de l'émission désormais culte Mon incroyable fiancé sur TF1 ?
A > Céline Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: Pour la première saison, l'émission a réalisé un record d'audience absolu pour une deuxième partie de soirée.

[29 - Expert]
Question: Qui fut la gagnante de l'émission Top Model diffusée en 2005 ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: Cette émission de télé-réalité avait pour but de trouver un mannequin pour remplacer la célèbre Adriana Karembeu.

[30 - Expert]
Question: Qui a été l'animateur des Anges de la télé-réalité jusqu'en 2015 ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sébastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: Le principe de l'émission est de faire cohabiter d'anciens candidats de télé-réalité française dans une grande villa.

* = Bonne réponse 

- - - - -
A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What is the name of the famous fiancé Nabilla, Franco-Swiss media personality ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: In November 2013, Nabilla Benattia became the star of her own television program, Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: What is the broadcast of reality from Loana ?
A > Loft Story *
B > Secret Story
C > Nice People
D > Bachelor
Anecdote: Loana's fame allows her to experiment with French stylist, singer and television presenter.

[3 - Débutant]
Question: Which animated show by Denis Brogniart puts the candidates to hard test ?
A > Koh-Lanta *
B > Dropped
C > Pékin Express
D > Amazing Race
Anecdote: The Koh-Lanta broadcast was first presented by Hubert Auriol, then by Denis Brogniart since 2002.

[4 - Débutant]
Question: Who won the very first edition of the Star Academy broadcast on TF1 ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: Jenifer is also known to have been on the jury for the first four seasons of The Voice.

[5 - Débutant]
Question: What a handsome kid on the television set for Greg the Millionaire in 2003 ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Gregory Peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: This show features a fake millionaire courted by twenty pretenders who do not know anything about her past and her real life.

[6 - Débutant]
Question: What was the first broadcast of reality broadcast in France ?
A > Loft Story *
B > Nice People
C > The Farm Celebrities
D > Incredible talent
Anecdote: The production of the program cost between 80 and 150 million, the profit of the operation was close to 200 million francs.

[7 - Débutant]
Question: Who presented the Star Academy on TF1 from 2001 to 2008 ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: On November 29, 2012, Nikos Aliagas and his girlfriend Tina Grigoriou gave birth to a little Agathe.

[8 - Débutant]
Question: Which of these radio shows has an eye in his logo ?
A > Secret Story *
B > Master Chef
C > Dilemma
D > Nice People
Anecdote: Secret Story takes up more or less the basic principles of Big Brother, a reality television show created in 1997.

[9 - Débutant]
Question: Which of these radio shows is devoted to cooking ?
A > MasterChef *
B > X-Factor
C > Koh-Lanta
D > Dropped
Anecdote: MasterChef is a telecom-TV show originally produced in the UK and since decreed in different countries.

[10 - Débutant]
Question: What telecast broadcast gave birth to the issue Les Marseillais ?
A > The Sh'tis *
B > Secret Story
C > New Star
D > Dilemma
Anecdote: This television has accumulated since its first season over sixty million television viewers in France.

[11 - Confirmé]
Question: Who presented the Pen Express broadcast for ten seasons ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: The television game Beijing Express is a bit like the American reality show The Amazing Race.

[12 - Confirmé]
Question: What is the commonality between the L5s, Mr Pokora and Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Star Academy
C > New Star
D > X-Factor
Anecdote: Sheryfa Luna is the only French RnB artist to have obtained two consecutive numbers in the top French singles.

[13 - Confirmé]
Question: What is the nationality of Serena, winner of the Nice People ?
A > Italian *
B > Switzerland
C > Belgian
D > Spanish
Anecdote: Serena Reinaldi made her debut at the film in The Bronzés 3, Friends for Life, directed by Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: What broadcast of reality broadcast on W9 was won by Jean-Charles ?
A > Dilemma *
B > Option
C > Alternative
D > Problem
Anecdote: In 2011, Endemol sued ALJ Prod for an illegal copy of its Secret Story broadcast.

[15 - Confirmé]
Question: Which New Star jury member has been present since the very beginning of the program ?
A > André Manoukian *
B > Dove Attia
C > Philippe Maneuver
D > Marianne James
Anecdote: New Star is based on the popular Pop Idol format produced by FremantleMedia and 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: With whom did Marjolaine show up in a broadcast of reality broadcast in 2004 ?
A > Millionaires *
B > Farmers
C > Athletes
D > Animators
Anecdote: This issue features fifteen fake millionaires wooing Marjolaine Bui, one of Greg the Millionaire 's presenters.

[17 - Confirmé]
Question: Which chain of French TNT broadcast the program The Marseillais in Rio ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: The program follows the adventures of a dozen candidates from the region of Marseille and working in the world of the night.

[18 - Confirmé]
Question: What telecom event Alexia Laroche-Joubert was the director ?
A > Star Academy *
B > Loft Story
C > Secret Story
D > Nice People
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert is the daughter of Patrick Laroche-Joubert, advertising, and Martine Gabarra, reporter.

[19 - Confirmé]
Question: Which French company has produced the Secret Story broadcast TV show ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story takes place every year in the summer and lasts for ten to fifteen weeks.

[20 - Confirmé]
Question: In what broadcast of reality was it possible to find a freelance gentleman ?
A > Bachelor *
B > The roommates
C > Operation Seduction
D > Dilemma
Anecdote: Bachelor, the honorable gentleman is an adaptation of the program The Bachelor broadcast on the American ABC channel.

[21 - Expert]
Question: In which season of the Angels of the tele-reality Nabilla did it first appear ?
A > Season 4 *
B > Season 3
C > Season 2
D > Season 5
Anecdote: After Los Angeles, Miami and New York, it's in Hawaii, in the United States, that the show The Angels of reality TV took place.

[22 - Expert]
Question: How many editions of the Star Academy have been in France ?
A > New *
B > Eight
C > Seven
D > Six
Anecdote: In the first seven seasons, students of the Star Academy were staying in the Château des Vives Eaux located in Dammarie-Lès-Lys.

[23 - Expert]
Question: What lockdown TV broadcast on M6 was won by Sebastien ?
A > The roommates *
B > Dilemma
C > Loft Story
D > Nice People
Anecdote: The overall disappointing audiences were attributed in particular to the strong resemblance to Loft Story.

[24 - Expert]
Question: Who won the 2005 broadcast of First Company ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean Roucas
Anecdote: The show was broadcast every evening daily from Guyana to Sinnamary, and every Friday night from Paris.

[25 - Expert]
Question: Alexandra's secret in Season 2 of Secret Story was: « I am... »
A > Anglican priest *
B > Skidder
C > Undertaker
D > A medium
Anecdote: Real name Marie-Alexandra Obolensky, known as Alexandra, reached the final but did not win the competition.

[26 - Expert]
Question: What television game was released in 2004 by Frédérique Courtadon ?
A > The roommates *
B > Operation Seduction
C > Bachelor
D > Express Express
Anecdote: It was not until the summer of 2007 to meet an issue of the same type: Secret Story.

[27 - Expert]
Question: Which former cyclist won the broadcast I'm a celebrity, get me out of here!
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: Despite a fairly significant hype, the game has received a reception of the public more than mitigated.

[28 - Expert]
Question: Who presented the second season of the now cult My unbelievable fiancé program on TF1 ?
A > Celine Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: For the first season, the show has achieved an absolute audience record for a second evening party.

[29 - Expert]
Question: Who was the winner of the Top Model broadcast in 2005 ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: This telecom event was aimed at finding a model to replace the famous Adriana Karembeu.

[30 - Expert]
Question: Who has been the host of Angels of Tele-reality until 2015 ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sebastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: The principle of the program is to coexist former candidates of French tele-reality in a large villa.

* = Bonne réponse 

- - - - -
A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie heißt die berühmte französisch-schweizerische Mediengestalt fiancé Nabilla ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: Im November 2013 wurde Nabilla Benattia der Star ihres eigenen Fernsehprogramms, Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: Was ist die Übertragung der Realität von Loana ?
A > Loft Geschichte *
B > Geheime Geschichte
C > Nette Leute
D > Bachelor
Anecdote: Loanas Ruhm erlaubt ihr, mit französischem Stylisten, Sänger und Fernsehmoderator zu experimentieren.

[3 - Débutant]
Question: Welche animierte Show von Denis Brogniart stellt die Kandidaten auf eine harte Probe ?
A > Koh-Lanta *
B > gefallen
C > Pékin Express
D > Erstaunliches Rennen
Anecdote: Die Koh-Lanta Sendung wurde erstmals von Hubert Auriol, dann von Denis Brogniart seit 2002 präsentiert

[4 - Débutant]
Question: Wer hat die erste Ausgabe der Star Academy auf TF1 ausgestrahlt ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: Jenifer ist auch für die ersten vier Staffeln von The Voice bekannt.

[5 - Débutant]
Question: Was für ein gutaussehender Junge im Fernsehen hat 2003 für Greg den Millionär gespielt ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Gregory Peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: Diese Show zeigt einen falschen Millionär, der von zwanzig Prätendenten umworben wird, die nichts über ihre Vergangenheit und ihr wahres Leben wissen.

[6 - Débutant]
Question: Was war die erste ausgestrahlte Reality-Sendung in Frankreich ?
A > Loft Geschichte *
B > Nette Leute
C > Die Promis auf dem Bauernhof
D > Unglaubliches Talent
Anecdote: Die Produktion des Programms kostete zwischen 80 und 150 Millionen, der Gewinn der Operation lag bei knapp 200 Millionen Franken.

[7 - Débutant]
Question: Wer hat die Star Academy von 2001 bis 2008 auf TF1 präsentiert ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: Am 29. November 2012 haben Nikos Aliagas und seine Freundin Tina Grigorou eine kleine Agathe zur Welt gebracht.

[8 - Débutant]
Question: Welche dieser Radioshows hat ein Auge in seinem Logo ?
A > Geheime Geschichte *
B > Meisterkoch
C > Dilemma
D > Nette Leute
Anecdote: Secret Story greift mehr oder weniger die Grundprinzipien von Big Brother auf, einer Reality-TV-Show aus dem Jahr 1997.

[9 - Débutant]
Question: Welche dieser Radioshows widmet sich dem Kochen ?
A > Masterchef *
B > X-Faktor
C > Koh-Lanta
D > gefallen
Anecdote: MasterChef ist eine Telecom-TV-Show, die ursprünglich in Großbritannien produziert wurde und seither in verschiedenen Ländern veröffentlicht wurde.

[10 - Débutant]
Question: Aus welcher Fernsehsendung wurde das Thema Les Marseillais geboren ?
A > Die Sh'tis *
B > Geheime Geschichte
C > Neuer Stern
D > Dilemma
Anecdote: Dieser Fernseher hat seit seiner ersten Staffel über sechzig Millionen Fernsehzuschauer in Frankreich angesammelt.

[11 - Confirmé]
Question: Wer hat den Pen Express für zehn Staffeln ausgestrahlt ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: Das Fernsehspiel Beijing Express ist ein bisschen wie die amerikanische Reality-Show The Amazing Race.

[12 - Confirmé]
Question: Was ist die Gemeinsamkeit zwischen den L5, Herrn Pokora und Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Sternakademie
C > Neuer Stern
D > X-Faktor
Anecdote: Sheryfa Luna ist der einzige französische RnB-Künstler, der zwei aufeinanderfolgende Nummern in den besten französischen Singles erhalten hat.

[13 - Confirmé]
Question: Was ist die Nationalität von Serena, Gewinner des Nice People ?
A > Italienisch *
B > Schweiz
C > Belgier
D > Spanisch
Anecdote: Serena Reinaldi gab ihr Filmdebüt in Les Bronzés 3, Friends for Life, unter der Regie von Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: Welche Sendung der Reality-Sendung auf W9 wurde von Jean-Charles gewonnen ?
A > Dilemma *
B > Option
C > Alternative
D > Problem
Anecdote: Im Jahr 2011 verklagte Endemol ALJ Prod wegen einer illegalen Kopie seiner Secret Story Sendung.

[15 - Confirmé]
Question: Welches New Star Jurymitglied ist seit Beginn des Programms anwesend ?
A > André Manoukian *
B > Dove Attia
C > Philippe Manöver
D > Marianne James
Anecdote: New Star basiert auf dem populären Pop Idol Format, das von FremantleMedia und 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: Mit wem tauchte Marjolaine 2004 in einer Sendung der Reality-Sendung auf ?
A > Millionäre *
B > Landwirte
C > Sportler
D > Animatoren
Anecdote: Diese Ausgabe zeigt fünfzehn gefälschte Millionäre, die Marjolaine Bui, eine der Moderatoren von Greg the Millionaire, umworben haben.

[17 - Confirmé]
Question: Welche Kette von Französisch TNT ausgestrahlt das Programm Die Marseillais in Rio ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: Das Programm folgt den Abenteuern von einem Dutzend Kandidaten aus der Region Marseille und arbeitet in der Welt der Nacht.

[18 - Confirmé]
Question: Welche Telekom-Veranstaltung Alexia Laroche-Joubert war der Regisseur ?
A > Sternakademie *
B > Loft Geschichte
C > Geheime Geschichte
D > Nette Leute
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert ist die Tochter von Patrick Laroche-Joubert, Werbung, und Martine Gabarra, Reporterin.

[19 - Confirmé]
Question: Welche französische Firma hat die Secret Story ausgestrahlt ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story findet jedes Jahr im Sommer statt und dauert zehn bis fünfzehn Wochen.

[20 - Confirmé]
Question: In welcher Sendung der Realität war es möglich, einen freiberuflichen Gentleman zu finden ?
A > Bachelor *
B > Die Mitbewohner
C > Operation Verführung
D > Dilemma
Anecdote: Bachelor, der ehrenwerte Herr ist eine Anpassung des Programms The Bachelor auf dem amerikanischen ABC-Kanal ausgestrahlt.

[21 - Expert]
Question: In welcher Jahreszeit der Engel der Tele-Realität, Nabilla, tauchte sie zuerst auf ?
A > Staffel 4 *
B > Staffel 3
C > Staffel 2
D > Staffel 5
Anecdote: Nach Los Angeles, Miami und New York, in Hawaii, in den USA, fand die Show Die Engel des Reality TV statt.

[22 - Expert]
Question: Wie viele Ausgaben der Star Academy waren in Frankreich ?
A > Neu *
B > Acht
C > Sieben
D > Sechs
Anecdote: In den ersten sieben Spielzeiten waren die Schüler der Star Academy im Château des Vives Eaux in Dammarie-Lès-Lys untergebracht.

[23 - Expert]
Question: Welche gesperrte Fernsehsendung auf M6 wurde von Sebastien gewonnen ?
A > Die Mitbewohner *
B > Dilemma
C > Loft Geschichte
D > Nette Leute
Anecdote: Das insgesamt enttäuschende Publikum wurde insbesondere der starken Ähnlichkeit mit Loft Story zugeschrieben.

[24 - Expert]
Question: Wer hat 2005 die Sendung First Company gewonnen ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean Roucas
Anecdote: Die Show wurde jeden Abend täglich von Guyana nach Sinnamary und jeden Freitagabend aus Paris ausgestrahlt.

[25 - Expert]
Question: Alexandras Geheimnis in Staffel 2 von Secret Story war: « Ich bin ... »
A > Anglikanischer Priester *
B > Skidder
C > Bestatter
D > Ein Medium
Anecdote: Realer Name Marie-Alexandra Obolensky, bekannt als Alexandra, erreichte das Finale, gewann den Wettbewerb aber nicht.

[26 - Expert]
Question: Welches Fernsehspiel wurde 2004 von Frédérique Courtadon veröffentlicht ?
A > Die Mitbewohner *
B > Operation Verführung
C > Bachelor
D > Express Express
Anecdote: Es war nicht bis zum Sommer 2007, eine Ausgabe des gleichen Typs zu treffen: Secret Story.

[27 - Expert]
Question: Welcher ehemalige Radfahrer gewann die Sendung Ich bin eine Berühmtheit, hol mich hier raus!
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: Trotz eines ziemlich bedeutenden Hypes hat das Spiel einen Empfang der Öffentlichkeit mehr als gemildert bekommen.

[28 - Expert]
Question: Wer hat die zweite Staffel des mittlerweile Kult-Programms My fistant fiancé auf TF1 präsentiert ?
A > Celine Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: In der ersten Staffel hat die Show einen absoluten Zuschauerrekord für eine zweite Abendparty erreicht.

[29 - Expert]
Question: Wer war der Gewinner des 2005 ausgestrahlten Top Models ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: Diese Telekom-Veranstaltung sollte ein Modell finden, das die berühmte Adriana Karembeu ersetzen sollte.

[30 - Expert]
Question: Wer war bis 2015 der Gastgeber von Engel der Tele-Realität ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sebastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: Das Prinzip des Programms besteht darin, ehemalige Kandidaten der französischen Tele-Realität in einer großen Villa zu koexistieren.

* = Bonne réponse 

- - - - -
E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el nombre del famoso novio Nabilla, la personalidad de los medios franco-suizos ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: En noviembre de 2013, Nabilla Benattia se convirtió en la estrella de su propio programa de televisión, Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuál es la transmisión de la realidad desde Loana ?
A > Loft Story *
B > Historia secreta
C > Gente agradable
D > Licenciatura
Anecdote: La fama de Loana le permite experimentar con la estilista, cantante y presentadora de televisión francesa.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué programa animado de Denis Brogniart pone a prueba a los candidatos ?
A > Koh-Lanta *
B > Soltado
C > Pékin Express
D > Amazing Race
Anecdote: La transmisión Koh-Lanta fue presentada por primera vez por Hubert Auriol, luego por Denis Brogniart desde 2002.

[4 - Débutant]
Question: ¿Quién ganó la primera edición de la transmisión de Star Academy en TF1 ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: También se sabe que Jenifer ha estado en el jurado durante las primeras cuatro temporadas de The Voice.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué chico tan guapo en la televisión para Greg the Millionaire en 2003 ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Gregory peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: Este espectáculo presenta a un falso millonario cortejado por veinte pretendientes que no saben nada sobre su pasado y su vida real.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuál fue la primera emisión de reality en Francia ?
A > Loft Story *
B > Gente agradable
C > Las celebridades de la granja
D > talento increíble
Anecdote: La producción del programa costó entre 80 y 150 millones, el beneficio de la operación fue de cerca de 200 millones de francos.

[7 - Débutant]
Question: ¿Quién presentó Star Academy en TF1 de 2001 a 2008 ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: El 29 de noviembre de 2012, Nikos Aliagas y su novia Tina Grigoriou dieron a luz a un pequeño Agathe.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos programas de radio tiene un ojo en su logotipo ?
A > Historia secreta *
B > Master Chef
C > Dilema
D > Gente agradable
Anecdote: Secret Story retoma más o menos los principios básicos de Big Brother, un reality show de televisión creado en 1997.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos programas de radio está dedicado a cocinar ?
A > MasterChef *
B > Factor X
C > Koh-Lanta
D > Soltado
Anecdote: MasterChef es un programa de televisión de telecomunicaciones producido originalmente en el Reino Unido y que se decretó en diferentes países.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué transmisión de televisión dio origen al problema Les Marseillais ?
A > El Sh'tis *
B > Historia secreta
C > Nueva Estrella
D > Dilema
Anecdote: Esta televisión ha acumulado desde su primera temporada más de sesenta millones de televidentes en Francia.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Quién presentó la transmisión de Pen Express durante diez temporadas ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: El juego de televisión Beijing Express es un poco como el reality show estadounidense The Amazing Race.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la similitud entre los L5, Mr. Pokora y Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Star Academy
C > Nueva Estrella
D > Factor X
Anecdote: Sheryfa Luna es el único artista francés de RnB que ha obtenido dos números consecutivos en los mejores singles franceses.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la nacionalidad de Serena, ganadora de Nice People ?
A > Italiano *
B > Suiza
C > Belga
D > Español
Anecdote: Serena Reinaldi hizo su debut en la película en The Bronzés 3, Friends for Life, dirigida por Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué transmisión de realidad transmitida en W9 fue ganada por Jean-Charles ?
A > Dilema *
B > Opción
C > Alternativa
D > Problema
Anecdote: En 2011, Endemol demandó a ALJ Prod por una copia ilegal de su transmisión Secret Story.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué miembro del jurado de New Star ha estado presente desde el comienzo del programa ?
A > André Manoukian *
B > Paloma Attia
C > Maniobra de Philippe
D > Marianne james
Anecdote: New Star se basa en el popular formato Pop Idol producido por FremantleMedia y 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Con quién apareció Marjolaine en una transmisión de realidad en 2004 ?
A > Millonarios *
B > Los agricultores
C > Atletas
D > Animadores
Anecdote: Este número presenta a quince millonarios falsos que seducen a Marjolaine Bui, una de las presentadoras de Greg the Millionaire.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué cadena de TNT francés transmitió el programa The Marseillais in Rio ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: El programa sigue las aventuras de una docena de candidatos de la región de Marsella y trabajando en el mundo de la noche.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué evento de telecomunicaciones, Alexia Laroche-Joubert, fue la directora ?
A > Star Academy *
B > Loft Story
C > Historia secreta
D > Gente agradable
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert es hija de Patrick Laroche-Joubert, publicitaria, y de Martine Gabarra, reportera.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué compañía francesa ha producido el programa televisivo Secret Story ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story se lleva a cabo todos los años en el verano y dura entre diez y quince semanas.

[20 - Confirmé]
Question: ¿En qué transmisión de la realidad fue posible encontrar un caballero independiente ?
A > Licenciatura *
B > Los compañeros de cuarto
C > Operación Seducción
D > Dilema
Anecdote: Bachelor, el honorable caballero es una adaptación del programa The Bachelor emitido en el canal estadounidense ABC.

[21 - Expert]
Question: ¿En qué temporada de los Ángeles de la tele-realidad apareció por primera vez Nabilla ?
A > Temporada 4 *
B > Temporada 3
C > Temporada 2
D > Temporada 5
Anecdote: Después de Los Ángeles, Miami y Nueva York, es en Hawai, en los Estados Unidos, que tuvo lugar el programa Los ángeles de la realidad televisiva.

[22 - Expert]
Question: ¿Cuántas ediciones de Star Academy han estado en Francia ?
A > Nuevo *
B > Ocho
C > Siete
D > Seis
Anecdote: En las primeras siete temporadas, los estudiantes de la Star Academy se alojaron en el Château des Vives Eaux ubicado en Dammarie-Lès-Lys.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué transmisión televisiva de bloqueo en M6 fue ganada por Sebastien ?
A > Los compañeros de cuarto *
B > Dilema
C > Loft Story
D > Gente agradable
Anecdote: Las audiencias decepcionantes en general se atribuyeron, en particular, a la gran semejanza con Loft Story.

[24 - Expert]
Question: ¿Quién ganó la transmisión en 2005 de First Company ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean roucas
Anecdote: El programa se transmitía todas las noches todos los días desde Guyana a Sinnamary, y todos los viernes por la noche desde París.

[25 - Expert]
Question: El secreto de Alexandra en la temporada 2 de Secret Story era: « Soy... »
A > Sacerdote anglicano *
B > Skidder
C > Funerario
D > Un medio
Anecdote: El nombre real Marie-Alexandra Obolensky, conocido como Alexandra, llegó a la final pero no ganó la competencia.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué juego de televisión fue lanzado en 2004 por Frédérique Courtadon ?
A > Los compañeros de cuarto *
B > Operación Seducción
C > Licenciatura
D > Express Express
Anecdote: No fue hasta el verano de 2007 para encontrar un problema del mismo tipo: Secret Story.

[27 - Expert]
Question: El ex ciclista que ganó la transmisión soy una celebridad, ¡sácame de aquí!
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: A pesar de un bombo bastante significativo, el juego ha recibido una recepción del público más que mitigada.

[28 - Expert]
Question: ¿Quién presentó la segunda temporada del ahora culto Mi increíble prometido en el programa TF1 ?
A > Celine Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: Para la primera temporada, el programa ha logrado un récord absoluto de audiencia para una segunda fiesta nocturna.

[29 - Expert]
Question: ¿Quién fue el ganador de la emisión Top Model en 2005 ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: Este evento de telecomunicaciones tenía como objetivo encontrar un modelo para reemplazar a la famosa Adriana Karembeu.

[30 - Expert]
Question: ¿Quién ha sido el anfitrión de Angels of Tele-reality hasta 2015 ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sebastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: El principio del programa es coexistir ex candidatos de tele-realidad francesa en una gran villa.

* = Bonne réponse 

- - - - -
I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qual è il nome del famoso fidanzato Nabilla, personaggio dei media franco-svizzero ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: Nel novembre 2013, Nabilla Benattia è diventata la protagonista del suo programma televisivo, Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: Qual è la trasmissione della realtà da Loana ?
A > Loft Story *
B > Secret Story
C > Bella gente
D > Corso di laurea
Anecdote: La fama di Loana le permette di sperimentare con stilista francese, cantante e conduttore televisivo.

[3 - Débutant]
Question: Quale spettacolo animato di Denis Brogniart mette a dura prova i candidati ?
A > Koh-Lanta *
B > Dropped
C > Pékin Express
D > Amazing Race
Anecdote: La trasmissione Koh-Lanta è stata presentata per la prima volta da Hubert Auriol, poi da Denis Brogniart dal 2002.

[4 - Débutant]
Question: Chi ha vinto la primissima edizione della trasmissione Star Academy su TF1 ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: Jenifer è anche noto per essere stato nella giuria per le prime quattro stagioni di The Voice.

[5 - Débutant]
Question: Che bel ragazzo sul televisore per Greg the Millionaire nel 2003 ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Gregory Peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: Questo spettacolo presenta un falso milionario corteggiato da venti pretendenti che non sanno nulla del suo passato e della sua vita reale.

[6 - Débutant]
Question: Qual è stata la prima trasmissione di reality trasmessa in Francia ?
A > Loft Story *
B > Bella gente
C > Le celebrità in fattoria
D > Talento incredibile
Anecdote: La produzione del programma costava tra 80 e 150 milioni, il profitto dell'operazione era vicino a 200 milioni di franchi.

[7 - Débutant]
Question: Chi ha presentato la Star Academy su TF1 dal 2001 al 2008 ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: Il 29 novembre 2012, Nikos Aliagas e la sua ragazza Tina Grigoriou hanno dato alla luce una piccola Agathe.

[8 - Débutant]
Question: Quale di questi programmi radiofonici ha un occhio nel suo logo ?
A > Secret Story *
B > Master Chef
C > Dilemma
D > Bella gente
Anecdote: Secret Story riprende più o meno i principi di base di Grande Fratello, un reality show televisivo creato nel 1997.

[9 - Débutant]
Question: Quale di questi programmi radiofonici è dedicato alla cucina ?
A > MasterChef *
B > X-Factor
C > Koh-Lanta
D > Dropped
Anecdote: MasterChef è uno spettacolo telecom-TV originariamente prodotto nel Regno Unito e da allora decretato in diversi paesi.

[10 - Débutant]
Question: Quale trasmissione televisiva ha dato vita al problema Les Marseillais ?
A > Gli Sh'tis *
B > Secret Story
C > New Star
D > Dilemma
Anecdote: Questa televisione ha accumulato sin dalla sua prima stagione oltre sessanta milioni di telespettatori in Francia.

[11 - Confirmé]
Question: Chi ha presentato la trasmissione Pen Express per dieci stagioni ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: Il gioco televisivo Beijing Express è un po 'come il reality show americano The Amazing Race .

[12 - Confirmé]
Question: Qual è la comunanza tra gli L5, il signor Pokora e Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Star Academy
C > New Star
D > X-Factor
Anecdote: Sheryfa Luna è l'unico artista francese del RnB ad aver ottenuto due numeri consecutivi nei migliori singoli francesi.

[13 - Confirmé]
Question: Qual è la nazionalità di Serena, vincitrice del Nice People ?
A > Italiano *
B > Svizzera
C > Belga
D > Spagnolo
Anecdote: Serena Reinaldi ha fatto il suo debutto cinematografico in Les Bronzés 3, Friends for Life, diretto da Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: Quale trasmissione di realtà trasmessa su W9 è stata vinta da Jean-Charles ?
A > Dilemma *
B > Opzione
C > Alternativa
D > Problema
Anecdote: Nel 2011, Endemol ha citato in giudizio ALJ Prod per una copia illegale della sua trasmissione Secret Story.

[15 - Confirmé]
Question: Quale membro della giuria New Star è stato presente fin dall'inizio del programma ?
A > André Manoukian *
B > Dove Attia
C > Manovra Philippe
D > Marianne James
Anecdote: New Star è basato sul popolare formato Pop Idol prodotto da FremantleMedia e 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: Con chi Marjolaine è apparso in una trasmissione di reality trasmessa nel 2004 ?
A > Milionari *
B > Agricoltori
C > Atleti
D > Animatori
Anecdote: Questo numero presenta quindici milionari falsi che corteggiano Marjolaine Bui, uno dei presentatori di Greg the Millionaire.

[17 - Confirmé]
Question: Quale catena di TNT francesi trasmette il programma The Marseillais in Rio ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: Il programma segue le avventure di una dozzina di candidati della regione di Marsiglia e lavora nel mondo della notte.

[18 - Confirmé]
Question: Quale evento di telecomunicazione Alexia Laroche-Joubert è stata la regista ?
A > Star Academy *
B > Loft Story
C > Secret Story
D > Bella gente
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert è la figlia di Patrick Laroche-Joubert, pubblicitario, e Martine Gabarra, reporter.

[19 - Confirmé]
Question: Quale compagnia francese ha prodotto lo show televisivo Secret Story ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story si svolge ogni anno in estate e dura dalle dieci alle quindici settimane.

[20 - Confirmé]
Question: In quale trasmissione di realtà è stato possibile trovare un gentiluomo freelance ?
A > Corso di laurea *
B > I coinquilini
C > Operazione Seduzione
D > Dilemma
Anecdote: Bachelor, the single gentleman è un adattamento del programma The Bachelor trasmesso su ABC.

[21 - Expert]
Question: In quale stagione degli Angeli della tele-realtà Nabilla è comparso per la prima volta ?
A > Stagione 4 *
B > Stagione 3
C > Stagione 2
D > Stagione 5
Anecdote: Dopo Los Angeles, Miami e New York, è stato nelle Hawaii, negli Stati Uniti, che lo spettacolo The Angels of reality TV ha avuto luogo.

[22 - Expert]
Question: Quante edizioni della Star Academy sono state in Francia ?
A > Nuovo *
B > Otto
C > Sette
D > Sei
Anecdote: Durante le prime sette stagioni, gli studenti della Star Academy vivevano nel Château des Vives Eaux situato a Dammarie-lès-Lys.

[23 - Expert]
Question: Che tipo di lockdown TV trasmesso su M6 è stato vinto da Sebastien ?
A > I coinquilini *
B > Dilemma
C > Loft Story
D > Bella gente
Anecdote: Il pubblico complessivamente deludente è stato attribuito in particolare alla forte somiglianza con Loft Story.

[24 - Expert]
Question: Chi ha vinto la trasmissione 2005 di First Company ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean Roucas
Anecdote: Lo spettacolo è stato trasmesso ogni sera da Guyana a Sinnamary e ogni venerdì sera da Parigi.

[25 - Expert]
Question: Il segreto di Alexandra nella seconda stagione di Secret Story era: « Io sono... »
A > Sacerdote anglicano *
B > Skidder
C > Impresario
D > Un mezzo
Anecdote: Il vero nome Marie-Alexandra Obolensky, noto come Alexandra, ha raggiunto la finale ma non ha vinto la competizione.

[26 - Expert]
Question: Quale gioco televisivo è stato pubblicato nel 2004 da Frédérique Courtadon ?
A > I coinquilini *
B > Operazione Seduzione
C > Corso di laurea
D > Express Express
Anecdote: Non è stato fino all'estate del 2007 per soddisfare un problema dello stesso tipo: Secret Story.

[27 - Expert]
Question: Quale ex ciclista ha vinto la trasmissione Sono una celebrità, portami fuori di qui!
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: Nonostante un hype abbastanza significativo, il gioco ha ricevuto un ricevimento del pubblico più che mitigato.

[28 - Expert]
Question: Chi ha presentato la seconda stagione del programma ora My incredible love su TF1 ?
A > Celine Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: Per la prima stagione, lo spettacolo ha raggiunto un record assoluto di pubblico per una seconda serata.

[29 - Expert]
Question: Chi è stato il vincitore del Top Model trasmesso nel 2005 ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: Questo evento di telecomunicazione mirava a trovare un modello per sostituire la famosa Adriana Karembeu.

[30 - Expert]
Question: Chi è stato l'ospite di Angels of Tele-reality fino al 2015 ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sebastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: Il principio del programma è quello di convivere ex candidati di tele-realtà francese in una grande villa.

* = Bonne réponse 

- - - - -
N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wat is de naam van de beroemde verloofde Nabilla, Frans-Zwitserse media-persoonlijkheid ?
A > Thomas *
B > Matthieu
C > Vincent
D > Michaël
Anecdote: In november 2013 werd Nabilla Benattia de ster van haar eigen televisieprogramma Allô Nabilla.

[2 - Débutant]
Question: Wat is de uitzending van de realiteit van Loana ?
A > Loft Story *
B > Secret Story
C > Leuke mensen
D > Bachelor
Anecdote: Loana's roem laat haar toe om te experimenteren met een Franse stylist, zanger en televisiepresentator.

[3 - Débutant]
Question: Welke animatieshow van Denis Brogniart zet de kandidaten op de proef ?
A > Koh-Lanta *
B > Dropped
C > Pékin Express
D > Verbazingwekkende race
Anecdote: De Koh-Lanta uitzending werd voor het eerst gepresenteerd door Hubert Auriol, vervolgens door Denis Brogniart sinds 2002.

[4 - Débutant]
Question: Wie heeft de allereerste editie van de Star Academy uitzending op TF1 gewonnen ?
A > Jenifer *
B > Mario
C > Nolwenn
D > Emma
Anecdote: Jenifer is ook bekend voor de eerste vier seizoenen van The Voice in de jury.

[5 - Débutant]
Question: Wat een knappe jongen op de televisie voor Greg de miljonair in 2003 ?
A > Grégory Basso *
B > Grégory Lemarchal
C > Gregory Peck
D > Grégory Fitoussi
Anecdote: Deze show bevat een nep-miljonair onder het bestuur van twintig pretenders die niets weten over haar verleden en haar echte leven.

[6 - Débutant]
Question: Wat was de eerste uitzending van reality-uitzendingen in Frankrijk ?
A > Loft Story *
B > Leuke mensen
C > The Farm Beroemdheden
D > Ongelooflijk talent
Anecdote: De productie van het programma kostte tussen de 80 en 150 miljoen, de winst van de operatie bedroeg bijna 200 miljoen frank.

[7 - Débutant]
Question: Wie presenteerde de Star Academy op TF1 van 2001 tot 2008 ?
A > Nikos Aliagas *
B > Arthur
C > Cauet
D > Jean-Pierre Foucault
Anecdote: Op 29 november 2012 baarden Nikos Aliagas en zijn vriendin Tina Grigoriou een klein Agathe.

[8 - Débutant]
Question: Welke van deze radioshows heeft een oog in zijn logo ?
A > Secret Story *
B > Master Chef
C > Dilemma
D > Leuke mensen
Anecdote: Secret Story neemt min of meer de basisprincipes over van Big Brother, een reality-televisieshow gemaakt in 1997.

[9 - Débutant]
Question: Welke van deze radioshows is gewijd aan koken ?
A > MasterChef *
B > X-factor
C > Koh-Lanta
D > Dropped
Anecdote: MasterChef is een telecom-tv-programma dat oorspronkelijk in Groot-Brittannië is geproduceerd en sindsdien in verschillende landen is afgekondigd.

[10 - Débutant]
Question: Welke televisie-uitzending heeft het probleem Les Marseillais veroorzaakt ?
A > De Sh'tis *
B > Secret Story
C > Nieuwe ster
D > Dilemma
Anecdote: Deze televisie heeft sinds het eerste seizoen meer dan zestig miljoen televisiekijkers in Frankrijk verzameld.

[11 - Confirmé]
Question: Wie presenteerde de Pen Express -uitzending gedurende tien seizoenen ?
A > Stephane Rotenberg *
B > Philippe Etchebest
C > Stéphane Plaza
D > Thomas Sotto
Anecdote: De televisiegame Beijing Express lijkt een beetje op de Amerikaanse realityshow The Amazing Race .

[12 - Confirmé]
Question: Wat is de overeenkomst tussen de L5\'s, Mr Pokora en Sheryfa Luna ?
A > Popstars *
B > Star Academy
C > Nieuwe ster
D > X-factor
Anecdote: Sheryfa Luna is de enige Franse RnB-artiest die twee opeenvolgende nummers heeft behaald in de beste Franse singles.

[13 - Confirmé]
Question: Wat is de nationaliteit van Serena, winnaar van het Nice People ?
A > Italiaans *
B > Zwitserland
C > Belgisch
D > Spaans
Anecdote: Serena Reinaldi debuteerde in de film in The Bronzés 3, Friends for Life, geregisseerd door Patrice Leconte.

[14 - Confirmé]
Question: Welke uitzending van reality-uitzending op W9 werd gewonnen door Jean-Charles ?
A > Dilemma *
B > Optie
C > Alternatief
D > Probleem
Anecdote: In 2011 klaagde Endemol ALJ Prod aan voor een illegale kopie van zijn Secret Story uitzending.

[15 - Confirmé]
Question: Welk New Star jurylid is aanwezig sinds het allereerste begin van het programma ?
A > André Manoukian *
B > Dove Attia
C > Philippe Manoeuvre
D > Marianne James
Anecdote: New Star is gebaseerd op het populaire Pop Idol -formaat geproduceerd door FremantleMedia en 19TV Ltd.

[16 - Confirmé]
Question: Met wie verscheen Marjolaine in een uitzending van de reality-uitzending in 2004 ?
A > Miljonairs *
B > Boeren
C > Atleten
D > Animators
Anecdote: Dit nummer bevat vijftien nep-miljonairs die zich richten op Marjolaine Bui, een van de presentatoren van Greg de miljonair.

[17 - Confirmé]
Question: Welke keten van Franse TNT heeft het programma De Marseillais in Rio uitgezonden ?
A > W9 *
B > NT1
C > D8
D > M6
Anecdote: Het programma volgt de avonturen van een tiental kandidaten uit de regio Marseille en werkt in de wereld van de nacht.

[18 - Confirmé]
Question: Welke telecom-evenement Alexia Laroche-Joubert was de regisseur ?
A > Star Academy *
B > Loft Story
C > Secret Story
D > Leuke mensen
Anecdote: Alexia Laroche-Joubert is de dochter van Patrick Laroche-Joubert, reclame en Martine Gabarra, verslaggever.

[19 - Confirmé]
Question: Welk Frans bedrijf heeft het tv-programma Secret Story geproduceerd ?
A > Endemol *
B > Arcadis
C > Sofina
D > Tele Atlas
Anecdote: Secret Story vindt elk jaar plaats in de zomer en duurt tien tot vijftien weken.

[20 - Confirmé]
Question: In welke uitzending van de realiteit was het mogelijk om een freelance heer te vinden ?
A > Bachelor *
B > De huisgenoten
C > Operation Seduction
D > Dilemma
Anecdote: Bachelor, de eervolle man is een aanpassing van het programma De Bachelor uitzending op het Amerikaanse ABC-kanaal.

[21 - Expert]
Question: In welk seizoen van de Angels of the tel-reality is Nabilla voor het eerst verschenen ?
A > Seizoen 4 *
B > Seizoen 3
C > Seizoen 2
D > Seizoen 5
Anecdote: Na Los Angeles, Miami en New York, is het in Hawaii, in de Verenigde Staten, dat de show The Angels of reality TV plaatsvond.

[22 - Expert]
Question: Hoeveel edities van de Star Academy zijn er in Frankrijk geweest ?
A > Nieuw *
B > Acht
C > Seven
D > Zes
Anecdote: In de eerste zeven seizoenen verbleven studenten van de Star Academy in het Château des Vives Eaux in Dammarie-Lès-Lys.

[23 - Expert]
Question: Welke lockdown tv-uitzending op M6 werd gewonnen door Sebastien ?
A > De huisgenoten *
B > Dilemma
C > Loft Story
D > Leuke mensen
Anecdote: Het algehele teleurstellende publiek werd met name toegeschreven aan de sterke gelijkenis met Loft Story.

[24 - Expert]
Question: Wie won de uitzending in 2005 van First Company ?
A > Nathalie Simon *
B > Vincent Moscato
C > Pascal Gentil
D > Jean Roucas
Anecdote: De show werd elke avond dagelijks uitgezonden vanuit Guyana naar Sinnamary en elke vrijdagavond vanuit Parijs.

[25 - Expert]
Question: Alexandra\'s geheim in seizoen 2 van Secret Story was: « Ik ben ... »
A > Anglicaanse priester *
B > Verdrijver
C > Begrafenisondernemer
D > Een medium
Anecdote: Echte naam Marie-Alexandra Obolensky, bekend als Alexandra, bereikte de finale maar won de competitie niet.

[26 - Expert]
Question: Welk televisiespel werd in 2004 uitgebracht door Frédérique Courtadon ?
A > De huisgenoten *
B > Operation Seduction
C > Bachelor
D > Express Express
Anecdote: Het duurde tot de zomer van 2007 tot een kwestie van hetzelfde type: Secret Story.

[27 - Expert]
Question: Welke ex-wielrenner heeft de uitzending gewonnen Ik ben een beroemdheid, haal me hier weg!
A > Richard Virenque *
B > Laurent Jalabert
C > Bernard Hinault
D > Lance Armstrong
Anecdote: Ondanks een vrij belangrijke hype heeft het spel de receptie van het publiek meer dan verzacht.

[28 - Expert]
Question: Wie presenteerde het tweede seizoen van het nu cult My unbelievable fianc ? programma op TF1 ?
A > Celine Catalaa *
B > Sandrine Quétier
C > Elsa Fayer
D > Louise Bourgoin
Anecdote: Voor het eerste seizoen heeft de show een absoluut publieksrecord bereikt voor een tweede avondfeest.

[29 - Expert]
Question: Wie was de winnaar van de Topmodel uitzending in 2005 ?
A > Alizée *
B > Karen
C > Adriana
D > Loana
Anecdote: Dit telecom-evenement was gericht op het vinden van een model ter vervanging van de beroemde Adriana Karembeu.

[30 - Expert]
Question: Wie was de gastheer van Angels of Tele-reality tot 2015 ?
A > Matthieu Delormeau *
B > Sebastien Cauet
C > Pascal Soetens
D > Adrien Rohard
Anecdote: Het principe van het programma is om voormalige kandidaten van de Franse tele-realiteit naast elkaar te laten bestaan in een grote villa.

* = Bonne réponse