**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Britney Spears
** [ Princesse de la pop ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: En quelle année Britney Spears a-t-elle vu le jour dans le Mississippi ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: Les parents de Britney Spears sont Lynne Irene Bridges, ancienne institutrice, et James Parnell Spears, agent immobilier.

[2 - Débutant]
Question: Combien de disques de diamant Britney Spears avait-elle à son actif début 2020 ?
A > Deux *
B > Un
C > Trois
D > Quatre
Anecdote: Elle est l'artiste détenant le plus de disques de diamant aux États-Unis, à égalité avec Michael Jackson, Madonna et Céline Dion.

[3 - Débutant]
Question: De quel style Britney Spears est-elle crédité d'avoir influencé la renaissance ?
A > Teen pop *
B > Noise pop
C > J-pop
D > Europop
Anecdote: La sortie de son quatrième album studio en 2003, « In the Zone », a connu un succès mondial grâce à son deuxième single, « Toxic ».

[4 - Débutant]
Question: Comment Britney Spears est-elle habillée dans le clip « ...Baby One More Time » ?
A > En écolière *
B > En cosmonaute
C > En lionne
D > En policière
Anecdote: Pour promouvoir son single, elle a fait la tournée des centres commerciaux dans la plupart des grandes villes des États-Unis.

[5 - Débutant]
Question: Avec qui Britney Spears a-t-elle écrit « Heart-to-Heart », son premier livre ?
A > Sa mère *
B > Sa soeur
C > Son frère
D > Son père
Anecdote: Elle éditera ce livre après sa première tournée mondiale, « Oops!... I Did It Again World Tour », qui a récolté 45 millions de dollars.

[6 - Débutant]
Question: De quel télé-crochet Britney Spears fut-elle une des jurés ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: En mai 2012, Britney Spears devient juré de la deuxième saison du télé-crochet, décrochant ainsi un contrat de 15 millions de dollars.

[7 - Débutant]
Question: Avec lequel de ses époux Britney Spears est-elle apparue dans sa propre télé-réalité ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: L'émission « Britney and Kevin: Chaotic », diffusée du 17 mai 2005 au 14 juin 2005, a essentiellement reçu des réactions négatives.

[8 - Débutant]
Question: Quel titre de Britney Spears à remporté le Grammy Award de la chanson dance en 2004 ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears a interprété « Toxic » dans un certain nombre d'apparitions en direct, y compris les NRJ Music Awards en 2004.

[9 - Débutant]
Question: Combien de millions de disques Britney Spears avait-elle vendu à travers le monde fin 2019 ?
A > 200 millions *
B > 160 milions
C > 120 millions
D > 240 millions
Anecdote: En mai 2012, Britney Spears était classée sixième du classement Forbes des cent célébrités mondiales les plus influentes.

[10 - Débutant]
Question: Avec qui Britney Spears a-t-elle chanté en duo « Me Against the Music » ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: À la fin du clip, Britney Spears et Madonna se retrouvent nez-à-nez et Madonna disparaît avant que Britney lui ait donné un baiser.

[11 - Confirmé]
Question: Quelle soeur de Britney Spears a commencé sa carrière comme actrice ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: En 2007, Jamie Lynn s'est retrouvée au coeur d'un scandale lorsqu'elle a annoncé sa grossesse, à seulement seize ans.

[12 - Confirmé]
Question: En 1998, quel label a le premier pris Britney Spears sous contrat ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: Elle part alors pour les Cheiron Studios situés à Stockholm où la moitié de l'album fut enregistrée entre mars et novembre 1998.

[13 - Confirmé]
Question: Quel titre de son second album a été écrit par Britney Spears elle-même ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: Produit par Max Martin et Rami, « Oops!... I Did It Again » s'est écoulé à 19 millions d'exemplaires dans le monde.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle artiste a écrit pour Britney Spears le titre « I'm Not a Girl, Not Yet a Woman » ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Extrait de « Britney », le titre fait aussi partie de la bande originale de « Crossroads », qui marque les débuts au cinéma de la chanteuse.

[15 - Confirmé]
Question: Quel est l'unique film où Britney Spears détient un rôle de premier plan ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: À sa sortie, le film est laminé par les critiques qui le qualifie de navet et rencontre un succès modéré au box-office mondial.

[16 - Confirmé]
Question: Quel titre fut interprété en ouverture des MTV Video Music Awards 2007 ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: Cette apparition fut catastrophique pour bon nombre de critiques, lui reprochant une piètre chorégraphie et un playback mal maîtrisé.

[17 - Confirmé]
Question: Quel album est sorti le jour du 27e anniversaire de la chanteuse Britney Spears ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: Avec « Circus », Britney Spears devient la plus jeune artiste féminine à avoir cinq albums démarrant à la première place des classements.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle chanson Britney Spears a-t-elle enregistré pour la BO des « Schtroumpfs 2 » ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: Les fils de Britney Spears, Sean Preston et Jayden James Federline apparaissent dans la vidéo tout comme la nièce de la chanteuse.

[19 - Confirmé]
Question: En quelle année Britney Spears fut-elle la musicienne la mieux payée de l'année ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: Avec un bénéfice de 58 millions de dollars, la dernière fois que Britney Spears fût en tête de cette liste datait de 2002.

[20 - Confirmé]
Question: Quel clip de Britney Spears, extrait de son album « Blackout », est un anime japonais ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: La vidéo dirigée par Robert Hales est basée sur un personnage de super-héroïne prenant les traits de Britney dans son clip « Toxic ».

[21 - Expert]
Question: Dans quelle pièce de théâtre de Broadway Britney Spears a-t-elle joué à dix ans ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Très jeune, poussée par sa mère, Britney Spears a passé ses étés à New York afin de suivre des cours de danse et de comédie.

[22 - Expert]
Question: Quel groupe musical Britney Spears a-t-elle formé avec Nikki DeLoach ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Detonation
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears s'est ensuite retiré du groupe car elle préférait se lancer sur une carrière solo. Elle a été remplacée par Veronica Finn.

[23 - Expert]
Question: Quel duo a produit le son très rhythm and blues du titre « I'm a Slave for You » de Britney Spears ?
A > The Neptunes *
B > House of Pain
C > The Spooks
D > OutKast
Anecdote: Le clip du morceau (en français : Je suis une esclave pour toi) est provocateur et sensuel, la chanteuse y mimant un orgasme.

[24 - Expert]
Question: Pour quel album Britney Spears a-t-elle collaboré avec Moby et R. Kelly ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: L'album et ses clips vidéos sont largement considérés par les critiques comme la fin de sa transition de la pop star adolescente.

[25 - Expert]
Question: Pour quel clip Britney s'est-elle essayé pour la première fois à la réalisation ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton fit interdire la diffusion du clip, estimant que sa toile porte atteinte à la valeur économique de ses marques.

[26 - Expert]
Question: Quelle reprise de Suzanne Vega Britney Spears a-t-elle faite avec Giorgio Moroder ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: Pour son album « Déjà Vu », le compositeur fit interpréter la chanson par Britney dans une version plus proche du remix de DNA.

[27 - Expert]
Question: Dans quelle série de Ryan Murphy Britney Spears apparaît-elle en tant que guest-star ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Plusieurs titres y seront repris :  « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » et « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: Quel restaurant Britney Spears a-t-elle ouvert le 27 juin 2002 à New York ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Proposant des spécialités culinaires venues d'Italie et de sa région, la Louisiane, il fermera en novembre pour manque de rentabilité.

[29 - Expert]
Question: Avec qui Britney Spears vend-elle des parfums à son nom ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: Femme d'affaires avisée, la Dame en rose fut une des premières à développer une offre complète pour une clientèle huppée.

[30 - Expert]
Question: Quelle application pour iPhone et iPod touch Britney Spears a-t-elle lancé en 2009 ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: On retrouve sur celle-ci l'actualité de la chanteuse et ses derniers messages sur les réseaux sociaux Facebook et Twitter.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What year was Britney Spears born in Mississippi ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: Britney Spears' parents are Lynne Irene Bridges, former school teacher, and James Parnell Spears, real estate agent.

[2 - Débutant]
Question: How many diamond discs did Britney Spears have in assets at the start of 2020 ?
A > Two *
B > One
C > Three
D > Four
Anecdote: She is the artist holding the most diamond discs in the United States, tied with Michael Jackson, Madonna and Celine Dion.

[3 - Débutant]
Question: What style is Britney Spears credited with influencing the renaissance ?
A > Teen pop *
B > Noise pop
C > J-pop
D > Europop
Anecdote: The release of his fourth studio album in 2003, « In the Zone », was a worldwide success thanks to his second single, « Toxic ».

[4 - Débutant]
Question: How is Britney Spears dressed in the clip « ... Baby One More Time » ?
A > In school *
B > In cosmonaut
C > As a lioness
D > Police
Anecdote: To promote her single, she toured shopping malls in most major cities in the United States.

[5 - Débutant]
Question: Who did Britney Spears write « Heart-to-Heart », her first book ?
A > His mother *
B > His sister
C > His brother
D > His father
Anecdote: She will publish this book after her first world tour, « Oops! ... I Did It Again World Tour », which raised $ 45 million.

[6 - Débutant]
Question: On which hook Britney Spears was one of the jurors ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: In May 2012, Britney Spears became a juror for the second season of TV hooks, winning a $ 15 million contract.

[7 - Débutant]
Question: With which of her spouses did Britney Spears appear in her own reality TV ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: The program « Britney and Kevin: Chaotic », broadcast from May 17, 2005 to June 14, 2005, received mainly negative reactions.

[8 - Débutant]
Question: Which Britney Spears title won the Grammy for best dance song in 2004 ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears has performed « Toxic » in a number of live appearances, including the NRJ Music Awards in 2004.

[9 - Débutant]
Question: How many millions of records did Britney Spears sell around the world at the end of 2019 ?
A > 200 million *
B > 160 milions
C > 120 million
D > 240 million
Anecdote: In May 2012, Britney Spears was ranked sixth in the Forbes ranking of the 100 most influential world celebrities.

[10 - Débutant]
Question: With whom did Britney Spears sing a duet « Me Against the Music » ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: At the end of the clip, Britney Spears and Madonna meet nose-to-nose and Madonna disappears before Britney gives her a kiss.

[11 - Confirmé]
Question: What sister of Britney Spears began her career as an actress ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: In 2007, Jamie Lynn found herself at the center of a scandal when she announced her pregnancy, at only sixteen years old.

[12 - Confirmé]
Question: In 1998, which label did the first Britney Spears contract ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: She then left for the Cheiron Studios located in Stockholm where half of the album was recorded between March and November 1998.

[13 - Confirmé]
Question: What title from her second album was written by Britney Spears herself ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: Produced by Max Martin and Rami, « Oops!... I Did It Again » has sold 19 million copies worldwide.

[14 - Confirmé]
Question: Which artist wrote the title « I'm Not a Girl, Not Yet a Woman » for Britney Spears ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Excerpt from « Britney », the title is also part of the soundtrack for « Crossroads », which marks the debut at the singer's cinema.

[15 - Confirmé]
Question: What is the only film in which Britney Spears has a leading role ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: When it was released, the film was criticized for qualifying it as a turnip and met with moderate success at the world box office.

[16 - Confirmé]
Question: What title was performed at the opening of the 2007 MTV Video Music Awards ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: This appearance was catastrophic for many critics, accusing it of poor choreography and poorly mastered playback.

[17 - Confirmé]
Question: Which album was released on the 27th birthday of singer Britney Spears ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: With « Circus », Britney Spears becomes the youngest female artist to have five albums, starting at the top of the rankings.

[18 - Confirmé]
Question: What song did Britney Spears record for the « Smurfs 2 » soundtrack ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: Britney Spears' sons Sean Preston and Jayden James Federline appear in the video as does the singer's niece.

[19 - Confirmé]
Question: In what year was Britney Spears the highest-paid musician of the year ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: With a profit of $ 58 million, the last time Britney Spears was at the top of this list was in 2002.

[20 - Confirmé]
Question: What clip of Britney Spears from her album « Blackout » is a Japanese anime ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: The video directed by Robert Hales is based on a superhero character taking on the features of Britney in his clip « Toxic ».

[21 - Expert]
Question: In which Broadway theater play did Britney Spears perform just ten years ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Very young, driven by her mother, Britney Spears spent her summers in New York to take dance and comedy lessons.

[22 - Expert]
Question: What group did Britney Spears form with Nikki DeLoach ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Detonation
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears then retired from the group because she preferred to embark on a solo career. She was replaced by Veronica Finn.

[23 - Expert]
Question: Which duo produced the very rhythm and blues sound of Britney Spears' « I'm a Slave for You » ?
A > The Neptunes *
B > House of Pain
C > The Spooks
D > OutKast
Anecdote: The clip of the song is provocative and sensual, the singer mimicking an orgasm.

[24 - Expert]
Question: Which album did Britney Spears collaborate with Moby and R. Kelly ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: The album and its video clips are widely regarded by critics as the end of her transition from the teenage pop star.

[25 - Expert]
Question: What clip did Britney try for the first time in directing ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton had the clip prohibited, believing that his canvas undermined the economic value of his brands.

[26 - Expert]
Question: What cover of Suzanne Vega Britney Spears did she do with Giorgio Moroder ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: For his album « Déjà Vu », the composer had the song interpreted by Britney in a version closer to the DNA remix.

[27 - Expert]
Question: In which Ryan Murphy series does Britney Spears appear as a guest star ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Several titles will be included  :  « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » and « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: Which Britney Spears restaurant opened on June 27, 2002 in New York ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Offering culinary specialties from Italy and its region, Louisiana, it will close in November for lack of profitability.

[29 - Expert]
Question: With whom does Britney Spears sell perfumes in her name ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: A wise businesswoman, the Lady in Pink was one of the first to develop a complete offer for an upscale clientele.

[30 - Expert]
Question: Which iPhone and iPod touch app did Britney Spears launch in 2009 ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: We find on this one the news of the singer and her latest messages on the social networks Facebook and Twitter.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welchem Jahr wurde Britney Spears in Mississippi geboren ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: Die Eltern von Britney Spears sind Lynne Irene Bridges, ehemalige Schullehrerin, und James Parnell Spears, Immobilienmakler.

[2 - Débutant]
Question: Wie viele Diamantscheiben hatte Britney Spears zu Beginn des Jahres 2020 im Vermögen ?
A > Zwei *
B > Eins
C > Drei
D > Vier
Anecdote: Sie ist die Künstlerin mit den meisten Diamantscheiben in den USA, verbunden mit Michael Jackson, Madonna und Celine Dion.

[3 - Débutant]
Question: Welchem Stil wird Britney Spears zugeschrieben, die Renaissance zu beeinflussen ?
A > Teen Pop *
B > Noise Pop
C > J-Pop
D > Europop
Anecdote: Die Veröffentlichung seines vierten Studioalbums « In the Zone » im Jahr 2003 war dank seiner zweiten Single « Toxic » ein weltweiter Erfolg.

[4 - Débutant]
Question: Wie ist Britney Spears in dem Clip « ... Baby One More Time » gekleidet ?
A > In der Schule *
B > Im Kosmonauten
C > Als Löwin
D > Polizei
Anecdote: Um für ihre Single zu werben, tourte sie durch Einkaufszentren in den meisten großen Städten der USA.

[5 - Débutant]
Question: Wen hat Britney Spears « Herz an Herz » geschrieben, ihr erstes Buch ?
A > Seine Mutter *
B > Seine Schwester
C > Sein Bruder
D > Sein Vater
Anecdote: Sie wird dieses Buch nach ihrer ersten Welttournee « Ups! ... I Did It Again World Tour » veröffentlichen, bei der 45 Millionen US-Dollar gesammelt wurden.

[6 - Débutant]
Question: An welchem Haken war Britney Spears einer der Juroren ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: Im Mai 2012 wurde Britney Spears Jurorin für die zweite Staffel von TV Hook und gewann einen Vertrag über 15 Millionen US-Dollar.

[7 - Débutant]
Question: Mit welchem ihrer Ehepartner trat Britney Spears in ihrem eigenen Reality-TV auf ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: Die Sendung « Britney und Kevin: Chaotic », die vom 17. Mai 2005 bis 14. Juni 2005 ausgestrahlt wurde, erhielt hauptsächlich negative Reaktionen.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Britney Spears-Titel gewann 2004 den Grammy für den besten Tanzsong ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears hat « Toxic » in einer Reihe von Live-Auftritten aufgeführt, darunter die NRJ Music Awards im Jahr 2004.

[9 - Débutant]
Question: Wie viele Millionen Platten hat Britney Spears Ende 2019 weltweit verkauft ?
A > 200 Millionen *
B > 160 Millionen
C > 120 Millionen
D > 240 Millionen
Anecdote: Im Mai 2012 belegte Britney Spears im Forbes-Ranking der 100 einflussreichsten Prominenten der Welt den sechsten Platz.

[10 - Débutant]
Question: Mit wem hat Britney Spears ein Duett « Me Against the Music » gesungen ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: Am Ende des Clips treffen sich Britney Spears und Madonna Nase an Nase und Madonna verschwindet, bevor Britney sie küsst.

[11 - Confirmé]
Question: Welche Schwester von Britney Spears begann ihre Karriere als Schauspielerin ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: Im Jahr 2007 befand sich Jamie Lynn im Zentrum eines Skandals, als sie mit nur 16 Jahren ihre Schwangerschaft ankündigte.

[12 - Confirmé]
Question: Welches Label hat das erste Britney Spears 1998 unter Vertrag genommen ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: Anschließend ging sie in die Cheiron Studios in Stockholm, wo die Hälfte des Albums zwischen März und November 1998 aufgenommen wurde.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher Titel aus ihrem zweiten Album wurde von Britney Spears selbst geschrieben ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: « Oops!... I Did It Again » wurde von Max Martin und Rami produziert und hat weltweit 19 Millionen Exemplare verkauft.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Künstler hat den Titel « Ich bin kein Mädchen, noch keine Frau » für Britney Spears geschrieben ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Auszug aus « Britney », der Titel ist auch Teil des Soundtracks für « Crossroads », der das Debüt im Sänger-Kino markiert.

[15 - Confirmé]
Question: Was ist der einzige Film, in dem Britney Spears eine Hauptrolle spielt ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: Als es veröffentlicht wurde, wurde der Film dafür kritisiert, ihn als Rübe zu qualifizieren, und er hatte an der Weltkasse mäßigen Erfolg.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher Titel wurde bei der Eröffnung der MTV Video Music Awards 2007 aufgeführt ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: Dieser Auftritt war für eine große Anzahl von Kritikern katastrophal und warf ihm schlechte Choreografie und schlecht gemeisterte Wiedergabe vor.

[17 - Confirmé]
Question: Welches Album wurde am 27. Geburtstag von Sängerin Britney Spears veröffentlicht ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: Mit « Circus » ist Britney Spears die jüngste Künstlerin mit fünf Alben, beginnend an der Spitze der Rangliste.

[18 - Confirmé]
Question: Welchen Song hat Britney Spears für den Soundtrack « Smurfs 2 » aufgenommen ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: Die Söhne von Britney Spears, Sean Preston und Jayden James Federline, sowie die Nichte des Sängers sind im Video zu sehen.

[19 - Confirmé]
Question: In welchem Jahr war Britney Spears die bestbezahlte Musikerin des Jahres ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: Mit einem Gewinn von 58 Millionen US-Dollar stand Britney Spears 2002 das letzte Mal ganz oben auf dieser Liste.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Clip von Britney Spears aus ihrem Album « Blackout » ist ein japanischer Anime ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: Das Video von Robert Hales basiert auf einer Superheldenfigur, die in seinem Clip « Toxic » die Merkmale von Britney übernimmt.

[21 - Expert]
Question: In welchem Broadway-Theaterstück hat Britney Spears nur zehn Jahre lang gespielt ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Britney Spears war sehr jung und wurde von ihrer Mutter gedrängt. Sie verbrachte ihre Sommer in New York, um Tanz- und Comedy-Unterricht zu nehmen.

[22 - Expert]
Question: Welche Gruppe hat Britney Spears mit Nikki DeLoach gebildet ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Detonation
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears zog sich dann aus der Gruppe zurück, weil sie es vorzog, eine Solokarriere zu beginnen. Sie wurde von Veronica Finn ersetzt.

[23 - Expert]
Question: Welches Duo hat den rhythm and blues-Sound des Britney Spears-Songs « I'm a Slave for You » produziert ?
A > Die Neptune *
B > Haus des Schmerzes
C > Die Gespenster
D > OutKast
Anecdote: 

[24 - Expert]
Question: Mit welchem Album hat Britney Spears mit Moby und R. Kelly zusammengearbeitet ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: Das Album und seine Videoclips werden von Kritikern weithin als das Ende ihres Übergangs vom jugendlichen Popstar angesehen.

[25 - Expert]
Question: Welchen Clip hat Britney zum ersten Mal in der Regie versucht ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton hatte den Clip verboten, weil er glaubte, dass seine Leinwand den wirtschaftlichen Wert seiner Marken untergrub.

[26 - Expert]
Question: Welches Cover von Suzanne Vega Britney Spears hat sie mit Giorgio Moroder gemacht ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: Für sein Album « Déjà Vu » ließ der Komponist das Lied von Britney in einer Version interpretieren, die dem DNA-Remix näher kam.

[27 - Expert]
Question: In welcher Ryan Murphy-Serie tritt Britney Spears als Gaststar auf ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Es werden mehrere Titel enthalten sein : « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » und « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: Welches Britney Spears Restaurant wurde am 27. Juni 2002 in New York eröffnet ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Es bietet kulinarische Spezialitäten aus Italien und seiner Region Louisiana und wird im November wegen mangelnder Rentabilität geschlossen.

[29 - Expert]
Question: Mit wem verkauft Britney Spears Parfums in ihrem Namen ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: Als weise Geschäftsfrau war die Lady in Pink eine der ersten, die ein komplettes Angebot für eine gehobene Kundschaft entwickelte.

[30 - Expert]
Question: Welche iPhone- und iPod touch-App hat Britney Spears 2009 gestartet ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: Wir finden hier die Neuigkeiten der Sängerin und ihre neuesten Nachrichten in den sozialen Netzwerken Facebook und Twitter.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿En qué año nació Britney Spears en Mississippi ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: Los padres de Britney Spears son Lynne Irene Bridges, ex maestra de escuela, y James Parnell Spears, agente de bienes raíces.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuántos discos de diamantes tenía Britney Spears en activos a principios de 2020 ?
A > Dos *
B > Uno
C > Tres
D > Cuatro
Anecdote: Es la artista que tiene más discos de diamantes en los Estados Unidos, vinculada con Michael Jackson, Madonna y Celine Dion.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué estilo se le atribuye a Britney Spears por influir en el renacimiento ?
A > Pop adolescente *
B > Ruido pop
C > J-pop
D > Europop
Anecdote: El lanzamiento de su cuarto álbum de estudio en 2003, « In the Zone », fue un éxito mundial gracias a su segundo sencillo, « Toxic ».

[4 - Débutant]
Question: ¿Cómo se viste Britney Spears en el clip « ... Baby One More Time » ?
A > En la escuela *
B > En cosmonauta
C > Como una leona
D > Policia
Anecdote: Para promocionar su single, recorrió centros comerciales en la mayoría de las principales ciudades de los Estados Unidos.

[5 - Débutant]
Question: ¿A quién escribió Britney Spears « Heart-to-Heart », su primer libro ?
A > Su madre *
B > Su hermana
C > Su hermano
D > Su padre
Anecdote: Ella publicará este libro después de su primera gira mundial, « Oops! ... I Did It Again World Tour », que recaudó $ 45 millones.

[6 - Débutant]
Question: ¿En qué gancho Britney Spears fue uno de los miembros del jurado ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: En mayo de 2012, Britney Spears se convirtió en miembro del jurado para la segunda temporada de ganchos de televisión, ganando un contrato de $ 15 millones.

[7 - Débutant]
Question: ¿Con cuál de sus esposas apareció Britney Spears en su propio reality show ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: El programa « Britney and Kevin: Chaotic », transmitido del 17 de mayo de 2005 al 14 de junio de 2005, recibió principalmente reacciones negativas.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué título de Britney Spears ganó el Grammy a la mejor canción de baile en 2004 ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears ha presentado « Toxic » en varias apariciones en vivo, incluidos los NRJ Music Awards en 2004.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuántos millones de discos vendió Britney Spears en todo el mundo a fines de 2019 ?
A > 200 millones *
B > 160 millones
C > 120 millones
D > 240 millones
Anecdote: En mayo de 2012, Britney Spears ocupó el sexto lugar en el ranking Forbes de las 100 celebridades más influyentes del mundo.

[10 - Débutant]
Question: ¿Con quién cantó Britney Spears un dueto « Me Against the Music » ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: Al final del clip, Britney Spears y Madonna se encuentran cara a cara y Madonna desaparece antes de que Britney le dé un beso.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué hermana de Britney Spears comenzó su carrera como actriz ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: En 2007, Jamie Lynn se encontró en el centro de un escándalo cuando anunció su embarazo, con solo dieciséis años.

[12 - Confirmé]
Question: En 1998, ¿qué sello contrató el primer Britney Spears ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: Luego se fue a los estudios Cheiron ubicados en Estocolmo, donde se grabó la mitad del álbum entre marzo y noviembre de 1998.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué título de su segundo álbum fue escrito por la propia Britney Spears ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: Producido por Max Martin y Rami, « Oops!... I Did It Again » ha vendido 19 millones de copias en todo el mundo.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué artista escribió el título « No soy una niña, aún no soy una mujer » para Britney Spears ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Extracto de « Britney », el título también forma parte de la banda sonora de « Crossroads », que marca el debut en el cine del cantante.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la única película en la que Britney Spears tiene un papel principal ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: Cuando se estrenó, la película fue criticada por calificarla como un nabo y tuvo un éxito moderado en la taquilla mundial.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué título se realizó en la inauguración de los MTV Video Music Awards 2007 ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: Esta aparición fue catastrófica para muchos críticos, acusándola de mala coreografía y reproducción mal dominada.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué álbum fue lanzado el 27 cumpleaños de la cantante Britney Spears ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: Con « Circus », Britney Spears se convierte en la artista femenina más joven en tener cinco álbumes, comenzando en la parte superior de la clasificación.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué canción grabó Britney Spears para la banda sonora de « Smurfs 2 » ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: Los hijos de Britney Spears, Sean Preston y Jayden James Federline, aparecen en el video al igual que la sobrina del cantante.

[19 - Confirmé]
Question: ¿En qué año fue Britney Spears el músico mejor pagado del año ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: Con una ganancia de $ 58 millones, la última vez que Britney Spears estuvo en la cima de esta lista fue en 2002.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué clip de Britney Spears de su álbum « Blackout » es un anime japonés ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: El video dirigido por Robert Hales se basa en un personaje de superhéroe que toma las características de Britney en su clip « Tóxico ».

[21 - Expert]
Question: ¿En qué obra de teatro de Broadway actuó Britney Spears solo diez años ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Muy joven, conducida por su madre, Britney Spears pasó sus veranos en Nueva York para tomar clases de baile y comedia.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué grupo formó Britney Spears con Nikki DeLoach ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Detonación
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears luego se retiró del grupo porque prefería embarcarse en una carrera en solitario. Fue reemplazada por Veronica Finn.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué dúo produjo el mismo sonido rítmico y blues de Britney Spears '« I'm a Slave for You » ?
A > Las Neptunas *
B > Casa del dolor
C > Los fantasmas
D > OutKast
Anecdote: El clip de la canción (Soy un esclavo para ti) es provocativo y sensual, el cantante imita un orgasmo.

[24 - Expert]
Question: ¿Con qué álbum colaboró Britney Spears con Moby y R. Kelly ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: El álbum y sus videoclips son ampliamente considerados por los críticos como el final de su transición de la estrella del pop adolescente.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué clip intentó Britney por primera vez en la dirección ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton tenía prohibido el clip, creyendo que su lienzo socavaba el valor económico de sus marcas.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué versión de Suzanne Vega Britney Spears hizo con Giorgio Moroder ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: Para su álbum « Déjà Vu », el compositor interpretó la canción de Britney en una versión más cercana al remix de ADN.

[27 - Expert]
Question: ¿En qué serie de Ryan Murphy aparece Britney Spears como estrella invitada ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Se incluirán varios títulos : « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » e « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: ¿Qué restaurante Britney Spears abrió el 27 de junio de 2002 en Nueva York ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Ofreciendo especialidades culinarias de Italia y su región, Louisiana, cerrará en noviembre por falta de rentabilidad.

[29 - Expert]
Question: ¿Con quién vende Britney Spears perfumes en su nombre ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: Una mujer de negocios inteligente, Lady in Pink fue una de las primeras en desarrollar una oferta completa para una clientela exclusiva.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué aplicación para iPhone y iPod touch lanzó Britney Spears en 2009 ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: Encontramos en este la noticia de la cantante y sus últimos mensajes en las redes sociales Facebook y Twitter.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In che anno è nata Britney Spears nel Mississippi ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: I genitori di Britney Spears sono Lynne Irene Bridges, ex insegnante di scuola, e James Parnell Spears, agente immobiliare.

[2 - Débutant]
Question: Quanti dischi diamantati aveva Britney Spears in attività all'inizio del 2020 ?
A > Due *
B > Uno
C > Tre
D > Quattro
Anecdote: È l'artista che detiene il maggior numero di dischi diamantati negli Stati Uniti, legata a Michael Jackson, Madonna e Celine Dion.

[3 - Débutant]
Question: Quale stile è attribuito a Britney Spears nell'influenzare il Rinascimento ?
A > Pop teenager *
B > Rumore
C > J-pop
D > Europop
Anecdote: L'uscita del suo quarto album in studio nel 2003, « In the Zone », fu un successo mondiale grazie al suo secondo singolo, « Toxic ».

[4 - Débutant]
Question: Come è vestita Britney Spears nella clip « ... Baby One More Time » ?
A > A scuola *
B > Nel cosmonauta
C > Come una leonessa
D > Polizia
Anecdote: Per promuovere il suo singolo, ha visitato i centri commerciali nella maggior parte delle principali città degli Stati Uniti.

[5 - Débutant]
Question: Chi ha scritto Britney Spears « Heart-to-Heart », il suo primo libro ?
A > Sua madre *
B > Sua sorella
C > Suo fratello
D > Suo padre
Anecdote: Pubblicherà questo libro dopo il suo primo tour mondiale, « Oops! ... I Did It Again World Tour », che ha raccolto $ 45 milioni.

[6 - Débutant]
Question: Con quale gancio Britney Spears era uno dei giurati ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: Nel maggio 2012, Britney Spears è diventata giurista per la seconda stagione di ami TV, vincendo un contratto da $ 15 milioni.

[7 - Débutant]
Question: Con quale dei suoi coniugi Britney Spears è apparsa nella sua realtà TV ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: Il programma « Britney e Kevin: Chaotic », trasmesso dal 17 maggio 2005 al 14 giugno 2005, ha ricevuto reazioni principalmente negative.

[8 - Débutant]
Question: Quale titolo di Britney Spears ha vinto il Grammy come miglior canzone dance nel 2004 ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears ha eseguito « Toxic » in diverse apparizioni dal vivo, tra cui gli NRJ Music Awards nel 2004.

[9 - Débutant]
Question: Quanti milioni di dischi ha venduto Britney Spears in tutto il mondo alla fine del 2019 ?
A > 200 milioni *
B > 160 milioni
C > 120 milioni
D > 240 milioni
Anecdote: Nel maggio 2012, Britney Spears si è classificata al sesto posto nella classifica di Forbes tra le 100 celebrità più influenti al mondo.

[10 - Débutant]
Question: Con chi Britney Spears ha cantato un duetto « Me Against the Music » ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: Alla fine della clip, Britney Spears e Madonna si incontrano naso a naso e Madonna scompare prima che Britney le dia un bacio.

[11 - Confirmé]
Question: Quale sorella di Britney Spears ha iniziato la sua carriera come attrice ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: Nel 2007, Jamie Lynn si è trovata al centro di uno scandalo quando ha annunciato la sua gravidanza, a soli sedici anni.

[12 - Confirmé]
Question: Nel 1998, quale etichetta ha contratto il primo Britney Spears ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: Quindi è partita per i Cheiron Studios di Stoccolma, dove metà dell'album è stata registrata tra marzo e novembre 1998.

[13 - Confirmé]
Question: Quale titolo del suo secondo album è stato scritto dalla stessa Britney Spears ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: Prodotto da Max Martin e Rami, « Oops!... I Did It Again » ha venduto 19 milioni di copie in tutto il mondo.

[14 - Confirmé]
Question: Quale artista ha scritto il titolo « I'm Not a Girl, Not Yet a Woman » per Britney Spears ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Estratto da « Britney », il titolo fa anche parte della colonna sonora di « Crossroads », che segna il debutto al cinema del cantante.

[15 - Confirmé]
Question: Qual è l'unico film in cui Britney Spears ha un ruolo da protagonista ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: Quando è stato rilasciato, il film è stato criticato per averlo qualificato come una rapa e ha incontrato un discreto successo al botteghino mondiale.

[16 - Confirmé]
Question: Quale titolo è stato assegnato all'inaugurazione degli MTV Video Music Awards 2007 ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: Questo aspetto è stato catastrofico per un buon numero di critici, rimproverandolo per scarsa coreografia e riproduzione scarsamente padroneggiata.

[17 - Confirmé]
Question: Quale album è stato pubblicato il 27 ° compleanno della cantante Britney Spears ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: Con « Circus », Britney Spears diventa la più giovane artista femminile ad avere cinque album, a partire dalla cima della classifica.

[18 - Confirmé]
Question: Quale canzone ha registrato Britney Spears per la colonna sonora di « Smurfs 2 » ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: I figli di Britney Spears, Sean Preston e Jayden James Federline, appaiono nel video così come la nipote del cantante.

[19 - Confirmé]
Question: In quale anno Britney Spears è stato il musicista più pagato dell'anno ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: Con un profitto di $ 58 milioni, l'ultima volta che Britney Spears è stata in cima a questa lista è stata nel 2002.

[20 - Confirmé]
Question: Quale clip di Britney Spears dal suo album « Blackout » è un anime giapponese ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: Il video diretto da Robert Hales si basa su un personaggio di un supereroe che riprende le caratteristiche di Britney nella sua clip « Toxic ».

[21 - Expert]
Question: In quale spettacolo teatrale di Broadway ha suonato Britney Spears in soli dieci anni ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Molto giovane, guidata da sua madre, Britney Spears ha trascorso le sue estati a New York per prendere lezioni di danza e commedia.

[22 - Expert]
Question: Quale gruppo ha formato Britney Spears con Nikki DeLoach ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Detonazione
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears si ritirò quindi dal gruppo perché preferiva intraprendere una carriera da solista. È stata sostituita da Veronica Finn.

[23 - Expert]
Question: Quale duo ha prodotto il suono rhythm e blues di « I'm a Slave for You » di Britney Spears ?
A > I Nettuno *
B > House of Pain
C > The Spooks
D > OutKast
Anecdote: La clip della canzone è provocatoria e sensuale, la cantante imita un orgasmo.

[24 - Expert]
Question: Con quale album ha collaborato Britney Spears con Moby e R. Kelly ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: L'album e i suoi video sono ampiamente considerati dai critici come la fine della sua transizione dalla pop star adolescenziale.

[25 - Expert]
Question: Quale clip ha provato Britney per la prima volta nella regia ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton aveva proibito la clip, credendo che la sua tela minasse il valore economico dei suoi marchi.

[26 - Expert]
Question: Quale copertina di Suzanne Vega Britney Spears ha fatto con Giorgio Moroder ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: Per il suo album « Déjà Vu », il compositore fece eseguire a Britney la canzone in una versione più vicina al remix del DNA.

[27 - Expert]
Question: In quale serie di Ryan Murphy Britney Spears appare come guest star ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Saranno inclusi diversi titoli : « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » en « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: Quale ristorante Britney Spears ha aperto il 27 giugno 2002 a New York ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Offrendo specialità culinarie dall'Italia e dalla sua regione, la Louisiana, chiuderà a novembre per mancanza di redditività.

[29 - Expert]
Question: Con chi Britney Spears vende profumi a suo nome ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: Una donna d'affari saggia, la Lady in Pink è stata una delle prime a sviluppare un'offerta completa per una clientela di alto livello.

[30 - Expert]
Question: Quale app per iPhone e iPod touch ha lanciato Britney Spears nel 2009 ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: Troviamo su questo le notizie della cantante e i suoi ultimi messaggi sui social network Facebook e Twitter.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welk jaar werd Britney Spears geboren in Mississippi ?
A > 1981 *
B > 1984
C > 1978
D > 1987
Anecdote: De ouders van Britney Spears zijn Lynne Irene Bridges, voormalig onderwijzeres, en James Parnell Spears, makelaar.

[2 - Débutant]
Question: Hoeveel diamanten schijven had Britney Spears begin 2020 in bezit ?
A > Twee *
B > One
C > Drie
D > Vier
Anecdote: Zij is de kunstenaar die de meeste diamanten schijven in de Verenigde Staten vasthoudt, verbonden met Michael Jackson, Madonna en Celine Dion.

[3 - Débutant]
Question: Welke stijl wordt Britney Spears toegeschreven aan het be ?nvloeden van de renaissance ?
A > Teen pop *
B > Lawaai pop
C > J-pop
D > Europop
Anecdote: De release van zijn vierde studioalbum in 2003, « In the Zone », was een wereldwijd succes dankzij zijn tweede single, « Toxic ».

[4 - Débutant]
Question: Hoe is Britney Spears gekleed in de clip « ... Baby One More Time » ?
A > Op school *
B > In kosmonaut
C > Als leeuwin
D > Politie
Anecdote: Om haar single te promoten, bezocht ze winkelcentra in de meeste grote steden in de Verenigde Staten.

[5 - Débutant]
Question: Wie schreef Britney Spears « Heart-to-Heart », haar eerste boek ?
A > Zijn moeder *
B > Zijn zus
C > Zijn broer
D > Zijn vader
Anecdote: Ze zal dit boek publiceren na haar eerste wereldtournee, « Oeps! ... I Did It Again World Tour », waarmee $ 45 miljoen is opgehaald.

[6 - Débutant]
Question: Aan welke haak was Britney Spears een van de juryleden ?
A > « The X-Factor » *
B > « American Idol »
C > « The Simple Life »
D > « Celebrity Boxing »
Anecdote: In mei 2012 werd Britney Spears jurylid voor het tweede seizoen van tv-haken en won een contract van $ 15 miljoen.

[7 - Débutant]
Question: Met welke van haar echtgenoten verscheen Britney Spears op haar eigen reality-tv ?
A > Kevin Federline *
B > David Lucado
C > Jason Trawick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: Het programma « Britney en Kevin: Chaotic », uitgezonden van 17 mei 2005 tot 14 juni 2005, kreeg overwegend negatieve reacties.

[8 - Débutant]
Question: Welke Britney Spears-titel won de Grammy voor beste dansnummer in 2004 ?
A > « Toxic » *
B > « Soda Pop »
C > « Stronger »
D > « Lucky »
Anecdote: Britney Spears heeft « Toxic » uitgevoerd in een aantal live optredens, waaronder de NRJ Music Awards in 2004.

[9 - Débutant]
Question: Hoeveel miljoenen platen heeft Britney Spears eind 2019 wereldwijd verkocht ?
A > 200 miljoen *
B > 160 miljoen
C > 120 miljoen
D > 240 miljoen
Anecdote: In mei 2012 stond Britney Spears op de zesde plaats in de Forbes-ranglijst van de 100 meest invloedrijke wereldberoemdheden.

[10 - Débutant]
Question: Met wie zong Britney Spears een duet « Me Against the Music » ?
A > Madonna *
B > Jennifer Lopez
C > Christina Aguilera
D > Dido
Anecdote: Aan het einde van de clip ontmoeten Britney Spears en Madonna neus-aan-neus en verdwijnt Madonna voordat Britney haar een kus geeft.

[11 - Confirmé]
Question: Welke zus van Britney Spears begon haar carri ?re als actrice ?
A > Jamie Lynn *
B > Emma Jean
C > Tony Finn
D > Sarah Jane
Anecdote: In 2007 stond Jamie Lynn midden in een schandaal toen ze haar zwangerschap aankondigde, slechts zestien jaar oud.

[12 - Confirmé]
Question: Welk label kreeg in 1998 het eerste contract met Britney Spears ?
A > Jive Records *
B > Apple Records
C > Virgin Records
D > Hansa Records
Anecdote: Daarna vertrok ze naar de Cheiron Studios in Stockholm, waar de helft van het album tussen maart en november 1998 werd opgenomen.

[13 - Confirmé]
Question: Welke titel van haar tweede album is door Britney Spears zelf geschreven ?
A > « Dear Diary » *
B > « Lucky »
C > « Stronger »
D > « What U See »
Anecdote: Geproduceerd door Max Martin en Rami, « Oops!... I Did It Again » heeft wereldwijd 19 miljoen exemplaren verkocht.

[14 - Confirmé]
Question: Welke artiest schreef de titel « I'm Not a Girl, Not Yet a Woman » voor Britney Spears ?
A > Dido *
B > Sam Brown
C > Pixie Lott
D > Ellie Goulding
Anecdote: Fragment uit « Britney », de titel maakt ook deel uit van de soundtrack voor « Crossroads », die het debuut markeert in de bioscoop van de zanger.

[15 - Confirmé]
Question: Wat is de enige film waarin Britney Spears een hoofdrol speelt ?
A > « Crossroads » *
B > « Blood Out »
C > « Carjacked »
D > « Roxxy »
Anecdote: Toen het werd uitgebracht, werd de film bekritiseerd omdat het werd aangemerkt als een raap en had matig succes bij de wereldkassa.

[16 - Confirmé]
Question: Welke titel werd gespeeld bij de opening van de MTV Video Music Awards 2007 ?
A > « Gimme More » *
B > « Break the Ice »
C > « Radar »
D > « Piece of Me »
Anecdote: Deze verschijning was catastrofaal voor een groot aantal critici en verwijt het een slechte choreografie en slecht beheerste weergave.

[17 - Confirmé]
Question: Welk album werd uitgebracht op de 27ste verjaardag van zanger Britney Spears ?
A > « Circus » *
B > « Blackout »
C > « Britney »
D > « In the Zone »
Anecdote: Met « Circus » wordt Britney Spears de jongste vrouwelijke artiest met vijf albums, beginnend bovenaan de ranglijst.

[18 - Confirmé]
Question: Welk nummer nam Britney Spears op voor de soundtrack van « Smurfs 2 » ?
A > « Ooh La La » *
B > « Sometimes »
C > « Perfume »
D > « Slumber Party »
Anecdote: De zonen Sean Preston en Jayden James Federline van Britney Spears verschijnen in de video, net als het nichtje van de zanger.

[19 - Confirmé]
Question: In welk jaar was Britney Spears de best betaalde muzikant van het jaar ?
A > 2012 *
B > 2014
C > 2016
D > 2010
Anecdote: Met een winst van $ 58 miljoen was de laatste keer dat Britney Spears bovenaan deze lijst stond in 2002.

[20 - Confirmé]
Question: Welke clip van Britney Spears van haar album « Blackout » is een Japanse anime ?
A > « Break the Ice » *
B > « Freakshow »
C > « Hot as Ice »
D > « Perfect Lover »
Anecdote: De video geregisseerd door Robert Hales is gebaseerd op een superheldpersonage dat de kenmerken van Britney overneemt in zijn clip « Toxic ».

[21 - Expert]
Question: In welk Broadway-toneelstuk speelde Britney Spears slechts tien jaar ?
A > « Ruthless! » *
B > « The Ferryman »
C > « Saint Joan »
D > « Torch Song »
Anecdote: Britney Spears, heel jong, gedreven door haar moeder, bracht haar zomers door in New York om dans- en comedylessen te nemen.

[22 - Expert]
Question: Welke groep vormde Britney Spears met Nikki DeLoach ?
A > Innosense *
B > Lunik
C > Ontploffing
D > Nemless
Anecdote: Britney Spears trok zich toen terug uit de groep omdat ze liever een solocarrière begon. Ze wordt vervangen door Veronica Finn.

[23 - Expert]
Question: Welk duo produceerde het RenB-geluid van Britney Spears « I'm a Slave for You » ?
A > De Neptunes *
B > Huis van pijn
C > The Spooks
D > OutKast
Anecdote: De clip van het nummer (Ik ben een slaaf voor jou) is provocerend en sensueel, de zanger bootst een orgasme na.

[24 - Expert]
Question: Met welk album werkte Britney Spears samen met Moby en R. Kelly ?
A > « In the Zone » *
B > « Circus »
C > « Blackout »
D > « Britney »
Anecdote: Het album en de videoclips worden door critici algemeen beschouwd als het einde van haar overgang van de tienerpopster.

[25 - Expert]
Question: Welke clip probeerde Britney voor het eerst in de regie ?
A > « Do Somethin » *
B > « Gimme More »
C > « Lucky »
D > « Stronger »
Anecdote: Louis Vuitton had de clip verboden, omdat hij van mening was dat zijn canvas de economische waarde van zijn merken ondermijnde.

[26 - Expert]
Question: Welke cover van Suzanne Vega Britney Spears deed ze met Giorgio Moroder ?
A > « Tom's Diner » *
B > « Luka »
C > « In the Eye »
D > « Calypso »
Anecdote: Voor zijn album « Déjà Vu » liet de componist het nummer door Britney interpreteren in een versie die dichter bij de DNA-remix stond.

[27 - Expert]
Question: In welke Ryan Murphy-serie verschijnt Britney Spears als gastster ?
A > « Glee » *
B > « Bones »
C > « Damages »
D > « Charmed »
Anecdote: Verschillende titels zullen worden opgenomen : « Baby One More Time », « Stronger », « I'm a Slave for You », « Toxic » en « Me Against the Music ».

[28 - Expert]
Question: Welk Britney Spears-restaurant is op 27 juni 2002 in New York geopend ?
A > Nyla *
B > Lola
C > Bella
D > Nuna
Anecdote: Het biedt culinaire specialiteiten uit Italië en zijn regio, Louisiana, en zal in november sluiten wegens gebrek aan winstgevendheid.

[29 - Expert]
Question: Met wie verkoopt Britney Spears parfums op haar naam ?
A > Elizabeth Arden *
B > Cynthia Carroll
C > Clara Furse
D > Anita Roddick
Anecdote: Lady in Pink, een wijze zakenvrouw, was een van de eersten die een compleet aanbod voor een luxe klantenkring ontwikkelde.

[30 - Expert]
Question: Welke iPhone- en iPod touch-app lanceerde Britney Spears in 2009 ?
A > « It's Britney » *
B > « Intimate »
C > « Fantasy Twist »
D > « Dance Beat »
Anecdote: Op deze vinden we het nieuws van de zangeres en haar laatste berichten op de sociale netwerken Facebook en Twitter.

* = Bonne réponse