**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Comédies françaises
** [ Il s'appelle Juste Leblanc ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qui est en fait Pouic-Pouic dans la comédie du même nom avec Louis de Funès ?
A > Un coq *
B > Louis de Funès
C > Un chat
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: Lorsque la pièce de théâtre fut montée en 1952, Louis de Funès jouait alors le maître d'hôtel, interprété ici par Christian Marin.

[2 - Débutant]
Question: Qui est aux côtés de Christian Clavier dans « Les anges gardiens » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: Les similitudes avec « Les Visiteurs » sont l'opposition entre Tarain et son ange, le groom violemment expédié et la disparition des anges.

[3 - Débutant]
Question: De combien doivent hériter chacun des frères de la comédie « Les 3 frères » ?
A > 100 patates *
B > 100 francs
C > 100 briques
D > 100 euros
Anecdote: Le film réunissant la troupe comique des Inconnus, sorti en 1995. fut réalisé par Didier Bourdon et Bernard Campan eux-mêmes.

[4 - Débutant]
Question: Qui est surnommé « Ma biche » par Louis de Funès dans la plupart de ses films ?
A > Sa femme *
B > Sa fille
C > Sa soeur
D > Sa mère
Anecdote: Claude Gensac ayant souvent joué sa femme à l'écran, beaucoup de Français croyaient qu'elle était aussi sa femme dans la vie.

[5 - Débutant]
Question: Qui incarne Jean-Claude Van-Damme dans la comédie « JCVD » ?
A > Lui-même *
B > Son frère
C > Son fils
D > Son père
Anecdote: Les critiques louent le surprenant contre-emploi de Jean-Claude Van Damme qui dévoile des réelles qualités d'acteurs.

[6 - Débutant]
Question: Dans l'un de ses films, Coluche est surnommé Inspecteur...
A > La Bavure *
B > La Bêtise
C > La Bévue
D > La Banqueroute
Anecdote: Le personnage de Roger Morzini est un pastiche de Jacques Mesrine, ennemi public numéro 1 tué par la police un an avant le film.

[7 - Débutant]
Question: Dans quel café-théâtre se sont fait connaître les acteurs des Bronzés ?
A > Le Splendid *
B > Le Sublime
C > Le Super
D > Le Spécial
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant et Roland Giraud ont souvent accompagné la troupe sur scène ou devant la caméra.

[8 - Débutant]
Question: Quel diplôme tentent de décrocher les élèves dans « Les Sous-doués » ?
A > Baccalauréat *
B > BEP
C > Brevet
D > Master
Anecdote: La machine à apprendre n'est pas très fiable : elle prétend que l'ONU a été fondée en 1942, alors que c'est en 1945.

[9 - Débutant]
Question: Qui incarne le fameux extra-terrestre jaune dans « La Soupe aux choux » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès tournera pour la première fois avec écran de contrôle vidéo, permettant de visionner immédiatement les prises.

[10 - Débutant]
Question: Qui a écrit les dialogues cultes des « Tontons Flingueurs » ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: En 2003, une édition numérotée du film à 1 963 exemplaires sous coffret en bois a été proposée en y associant « Les Barbouzes ».

[11 - Confirmé]
Question: Quel est le nom de famille de Pierre Richard dans le film « La chèvre » de Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Pignon
Anecdote: Les rôles devaient à l'origine être tenus par Lino Ventura et Jacques Villeret, mais le premier ne souhaitait pas tourner avec le second.

[12 - Confirmé]
Question: Où se trouve mon curé selon un titre de comédie française ?
A > Chez les nudistes *
B > Chez les nonnes
C > Chez les mondains
D > Chez les grecs
Anecdote: Ce film, qualifié de navet par les Cahiers du cinéma et de chef-d'oeuvre par l'animateur Arthur, a fait 1 173 770 entrées.

[13 - Confirmé]
Question: Lequel de ces chanteurs est aussi acteur comique à ses heures ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: En décembre 2005, Jacques Brel fut élu au rang de « plus grand Belge » par le public de la RTBF (Radio-télévision belge).

[14 - Confirmé]
Question: Quel est le nom de la famille modeste de « La vie est un long fleuve tranquille » ?
A > Groseille *
B > Fraise
C > Mûre
D > Cerise
Anecdote: Le film a été tourné pendant l'été 1987 dans plusieurs localités du Nord : Roubaix, Lille, Tourcoing et Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: Qui a réalisé « Les visiteurs », comptabilisant plus de 14 millions d'entrées ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: Après son succès au box-office, le film fut nommé huit fois à la 19e cérémonie des César, pour n'en recevoir finalement qu'un.

[16 - Confirmé]
Question: Quel personnage joue Jamel Debbouze dans « Astérix et Obélix : Mission Cléopâtre » ?
A > Numérobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: De nombreuses scènes du film font référence à des domaines, tels que le cinéma, la musique, la cuisine ou encore la peinture.

[17 - Confirmé]
Question: Avec qui Michel Serrault partage-t-il la vedette dans « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, la voix française d'Ugo Tognazzi dans le film, était un ami de Jean Poiret et de Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: Combien de comédies Pierre Richard et Gérard Depardieu ont-ils jouées ensemble ?
A > Trois *
B > Quatre
C > Cinq
D > Six
Anecdote: Nous avons pu retrouver les deux comédiens dans les films suivants : « La Chèvre », « Les Compères » et « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: En quel héros se déguise Martin Lamotte dans « Papy fait de la résistance » ?
A > Super-Résistant *
B > Super-Batailleur
C > Super-Français
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Super-Résistant, ou simplement « Super », est habillé d'un chapeau haut-de-forme, d'un masque, d'un smoking et d'une longue cape.

[20 - Confirmé]
Question: Quelle est la profession de Christian Clavier dans « Les Anges Gardiens » ?
A > Prêtre *
B > Patron de cabaret
C > Postier
D > Proxénète
Anecdote: Réalisé par Jean-Marie Poiré, le film était lors de sa sortie en 1995 le film français réalisé avec le plus gros budget de l'année.

[21 - Expert]
Question: Qui est devenu coiffeur hype à Los Angeles dans « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Jerôme
D > Bernard
Anecdote: La troupe du Splendid devait à l'origine se retrouver autour du film « Astérix en Hispanie », mais le projet a été abandonné.

[22 - Expert]
Question: Dans quoi Bourvil et de Funès s'échappent-ils à la fin de « La Grande Vadrouille » ?
A > Planeur *
B > Bateau
C > Voiture
D > Train
Anecdote: Le film a demeuré pendant plus de trente ans le meilleur score du box-office français, toutes nationalités confondues.

[23 - Expert]
Question: Lequel de ces acteurs ne retrouve-t-on pas dans « Le gendarme se marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: Le tournage du film fut marqué par la mort d'un cascadeur et par une longue grève déclenchée par les événements de Mai 68.

[24 - Expert]
Question: Quel écrivain, dramaturge et cinéaste a réalisé « Le Schpountz » en 1938 ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: Un remake a été réalisé en 1999 par Gérard Oury avec en tête d'affiche Smaïn, Sabine Azéma et Ticky Holgado.

[25 - Expert]
Question: Quel personnage est joué par Lino Ventura dans « Les Tontons flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francis
Anecdote: La réputation du film n'a fait que croître au fil des années, plusieurs de ses répliques étant passées dans la mémoire collective.

[26 - Expert]
Question: Comment se nomme la célèbre attachée de presse de « La Cité de la peur » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: Dans le générique final, on trouve parmi les acteurs et équipes du film Batman, Bruce Wayne, Spiderman et Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: Quel âge a Tanguy dans le film réalisé en 2001 par Étienne Chatiliez ?
A > 28 ans *
B > 26 ans
C > 30 ans
D > 32 ans
Anecdote: Tanguy est désormais utilisé dans le langage courant pour désigner un jeune adulte qui se complaît à vivre chez ses parents.

[28 - Expert]
Question: Dans quel quartier de Paris se déroulent les scènes de « La Vérité si je mens ! » ?
A > Le Sentier *
B > Le Chemin
C > Le Marais
D > Le Passage
Anecdote: Le rôle d'Eddie fut d'abord proposé à Guillaume Depardieu (accidenté), Antoine de Caunes (déjà pris) et Albert Dupontel.

[29 - Expert]
Question: Qui incarne la maîtresse névrosée de Thierry Lhermitte dans « Le Dîner de cons » ?
A > A. Vandernoot *
B > C. Frot
C > A. Jaoui
D > J. Balasko
Anecdote: Le film, sortie ne 1998, dure environ une heure et vingt minutes, contre deux heures pour la pièce originale écrite en 1993.

[30 - Expert]
Question: Qui est le père biologique du bébé dans « Trois hommes et un couffin » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Fait remarquable, « Trois hommes et un couffin » a également fait carton plein dans le reste de l'Europe, et même aux États-Unis.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Who is Pouic-Pouic in the comedy of the same name with Louis de Funès ?
A > A rooster *
B > Louis de Funès
C > A cat
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: When the play was staged in 1952, Louis de Funès then played the butler, played here by Christian Marin.

[2 - Débutant]
Question: Who is alongside Christian Clavier in « The Guardian Angels » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: The similarities with « The Visitors » are the opposition between Tarain and his angel, the groom violently dispatched and the disappearance of the angels.

[3 - Débutant]
Question: How much must each of the brothers of the comedy « The 3 brothers » inherit ?
A > 100 potatoes *
B > 100 francs
C > 100 bricks
D > 100 euros
Anecdote: The film bringing together the comic troupe of the Unknowns, released in 1995. was directed by Didier Bourdon and Bernard Campan themselves.

[4 - Débutant]
Question: Who is nicknamed Ma biche by Louis de Funès in most of his films ?
A > His wife *
B > His daughter
C > His sister
D > His mother
Anecdote: Claude Gensac having often played his wife on screen, many French people believed that she was also his wife in life.

[5 - Débutant]
Question: Who plays Jean-Claude Van-Damme in the comedy « JCVD » ?
A > Himself *
B > His brother
C > His son
D > His father
Anecdote: Critics praise the surprising counter-employment of Jean-Claude Van Damme who reveals real qualities of actors.

[6 - Débutant]
Question: In one of his films, Coluche is nicknamed Inspector...
A > The Burr *
B > Stupidity
C > La Bévue
D > The Bankruptcy
Anecdote: The character of Roger Morzini is a pastiche of Jacques Mesrine, public enemy number 1 killed by the police a year before the film.

[7 - Débutant]
Question: In which café-theater did the actors of Les Bronzés become known ?
A > The Splendid *
B > The Sublime
C > The Super
D > The Special
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant and Roland Giraud often accompanied the troupe on stage or in front of the camera.

[8 - Débutant]
Question: What diploma are students trying to obtain in « Les Sous-doués » ?
A > Baccalaureate *
B > BEP
C > Patent
D > Master
Anecdote: The learning machine is not very reliable : it claims that the UN was founded in 1942, whereas it was in 1945.

[9 - Débutant]
Question: Who plays the famous yellow alien in « Cabbage Soup » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès will shoot for the first time with a video control screen, allowing the shots to be viewed immediately.

[10 - Débutant]
Question: Who wrote the cult dialogues of the « Tontons Flingueurs » ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: In 2003, a numbered edition of the film at 1,963 copies in a wooden box was offered, associating « Les Barbouzes ».

[11 - Confirmé]
Question: What is the last name of Pierre Richard in the film « The Goat » by Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Pinion
Anecdote: The roles were originally to be played by Lino Ventura and Jacques Villeret, but the former did not wish to tour with the latter.

[12 - Confirmé]
Question: Where is my parish priest according to a French comedy title ?
A > Among the nudists *
B > Among the nuns
C > Among the socialites
D > Among the Protestants
Anecdote: This film, described as a turnip by the Cahiers du cinema and a masterpiece by the host Arthur, made 1,173,770 admissions.

[13 - Confirmé]
Question: Which of these singers is also a comedic actor in his spare time ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: In December 2005, Jacques Brel was elected to the rank of greatest Belgian by the audience of RTBF (Belgian Radio-Television).

[14 - Confirmé]
Question: What is the name of the modest family of « Life is a Long Quiet River » ?
A > Redcurrant *
B > Strawberry
C > Blackberry
D > Cherry
Anecdote: The film was shot during the summer of 1987 in several localities in the North: Roubaix, Lille, Tourcoing and Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: Who produced « Visitors », counting more than 14 million admissions ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: After its box office success, the film was nominated eight times at the 19th Cesar ceremony, only to receive only one.

[16 - Confirmé]
Question: Which character does Jamel Debbouze play in « Asterix and Obelix: Mission Cleopatra » ?
A > Numerobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: Many scenes in the film refer to fields, such as cinema, music, cooking and even painting.

[17 - Confirmé]
Question: With whom does Michel Serrault share the limelight in « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, the French voice of Ugo Tognazzi in the film, was a friend of Jean Poiret and Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: How many comedies have Pierre Richard and Gérard Depardieu played together ?
A > Three *
B > Four
C > Five
D > Six
Anecdote: We were able to find the two actors in the following films: « La Chèvre », « Les Compères » and « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: What hero is Martin Lamotte disguised as in « Grandpa makes resistance » ?
A > Super-Resistant *
B > Super Battler
C > Super-French
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Super-Resistant, or simply Super, is dressed in a top hat, mask, tuxedo and long cape.

[20 - Confirmé]
Question: What is Christian Clavier's profession in « Les Anges Gardiens » ?
A > Priest *
B > Cabaret boss
C > Postman
D > Pimp
Anecdote: Directed by Jean-Marie Poiré, the film was, when it was released in 1995, the French film made with the biggest budget of the year.

[21 - Expert]
Question: Who became a hip hairdresser in Los Angeles in « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Jerome
D > Bernard
Anecdote: The Splendid troupe was originally to meet around the film « Astérix en Hispanie », but the project was abandoned.

[22 - Expert]
Question: In which vehicle do Bourvil and Louis de Funès escape at the end of the film « La Grande Vadrouille » ?
A > Glider *
B > Boat
C > Car
D > Train
Anecdote: The film remained for more than thirty years the best score of the French box office, all nationalities combined.

[23 - Expert]
Question: Which of these actors do we not find in « Le gendarme se marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: The shooting of the film was marked by the death of a stuntman and by a long strike triggered by the events of May 68.

[24 - Expert]
Question: Which writer, playwright and filmmaker made « Le Schpountz » in 1938 ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: A remake was made in 1999 by Gérard Oury starring Smaïn, Sabine Azéma and Ticky Holgado.

[25 - Expert]
Question: Which character is played by Lino Ventura in « Les Tontons flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francis
Anecdote: The reputation of the film has only grown over the years, many of its lines having passed into collective memory.

[26 - Expert]
Question: What is the name of the famous press officer of « The City of Fear » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: In the final credits, we find among the actors and teams of the film Batman, Bruce Wayne, Spiderman and Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: How old is Tanguy in the film directed in 2001 by Étienne Chatiliez ?
A > 28 years old *
B > 26 years old
C > 30 years
D > 32 years old
Anecdote: Tanguy is now used in everyday language to designate a young adult who delights in living with his parents.

[28 - Expert]
Question: In which district of Paris do the scenes of « La Vérité si je mens ! » take place ?
A > The Trail *
B > The Way
C > The Marais
D > The Passage
Anecdote: The role of Eddie was first offered to Guillaume Depardieu (injured), Antoine de Caunes (already taken) and Albert Dupontel.

[29 - Expert]
Question: Who plays the neurotic mistress of Thierry Lhermitte in « Le Diner de cons » ?
A > Alexandra Vandernoot *
B > Catherine Frot
C > Agnès Jaoui
D > Josiane Balasko
Anecdote: The film, released in 1998, lasts approximately one hour and twenty minutes, compared to two hours for the original piece written in 1993.

[30 - Expert]
Question: Who is the baby's biological father in « Three Men and a Bassinet » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Remarkably, « Three men and a bassinet » has also been a hit in the rest of Europe, and even in the United States.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wer ist Pouic-Pouic in der gleichnamigen Komödie mit Louis de Funès ?
A > Ein Hahn *
B > Louis de Funès
C > Eine Katze
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: Als das Stück 1952 aufgeführt wurde, spielte Louis de Funès den Butler, der hier von Christian Marin gespielt wurde.

[2 - Débutant]
Question: Wer ist neben Christian Clavier in « The Guardian Angels » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: Die Ähnlichkeiten mit « The Visitors » sind der Gegensatz zwischen Tarain und seinem Engel, dem gewaltsam entsandten Bräutigam und das Verschwinden der Engel.

[3 - Débutant]
Question: Wie viel muss jeder der Brüder der Komödie « Die 3 Brüder » erben ?
A > 100 Kartoffeln *
B > 100 Franken
C > 100 Steine
D > 100 euro
Anecdote: Der 1995 erschienene Film, der die Comic-Truppe der Unbekannten zusammenbringt, wurde von Didier Bourdon und Bernard Campan selbst inszeniert.

[4 - Débutant]
Question: Wer wird in den meisten seiner Filme von Louis de Funès Ma biche genannt ?
A > Seine Frau *
B > Seine Tochter
C > Seine Schwester
D > Seine Mutter
Anecdote: Nachdem Claude Gensac seine Frau oft auf der Leinwand gespielt hatte, glaubten viele Franzosen, dass sie auch seine Frau im Leben war.

[5 - Débutant]
Question: Wer spielt Jean-Claude Van-Damme in der Komödie « JCVD » ?
A > Selbst *
B > Sein Bruder
C > Sein Sohn
D > Sein Vater
Anecdote: Kritiker loben die überraschende Gegenbeschäftigung von Jean-Claude Van Damme, der echte Qualitäten von Schauspielern offenbart.

[6 - Débutant]
Question: In einem seiner Filme trägt Coluche den Spitznamen Inspector...
A > Der Grat *
B > Dummheit
C > La Bévue
D > Die Insolvenz
Anecdote: Die Figur von Roger Morzini ist eine Pastiche von Jacques Mesrine, dem Staatsfeind Nummer 1, der ein Jahr vor dem Film von der Polizei getötet wurde.

[7 - Débutant]
Question: In welchem Café-Theater wurden die Schauspieler von Les Bronzés bekannt ?
A > Der Prächtige *
B > Das Erhabene
C > Der Super
D > Das Besondere
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant und Roland Giraud begleiteten die Truppe oft auf der Bühne oder vor der Kamera.

[8 - Débutant]
Question: Welches Diplom versuchen Studenten in « Les Sous-doués » zu erhalten ?
A > Abitur *
B > BEP
C > Patent
D > Meister
Anecdote: Die Lernmaschine ist nicht sehr zuverlässig : Sie behauptet, dass die UN 1942 gegründet wurde, während es 1945 war.

[9 - Débutant]
Question: Wer spielt den berühmten gelben Alien in « Kohlsuppe » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès wird zum ersten Mal mit einem Videosteuerungsbildschirm aufnehmen, sodass die Aufnahmen sofort angezeigt werden können.

[10 - Débutant]
Question: Wer hat die Kultdialoge der « Tontons Flingueurs » geschrieben ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: Im Jahr 2003 wurde eine nummerierte Ausgabe des Films mit 1.963 Exemplaren in einer Holzkiste angeboten, die « Les Barbouzes » assoziiert.

[11 - Confirmé]
Question: Wie lautet der Nachname von Pierre Richard im Film « The Goat » von Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Ritzel
Anecdote: Die Rollen sollten ursprünglich von Lino Ventura und Jacques Villeret gespielt werden, aber der erstere wollte nicht mit dem letzteren touren.

[12 - Confirmé]
Question: Wo ist mein Pfarrer nach einem französischen Comedy-Titel ?
A > Unter den Nudisten *
B > Unter den Nonnen
C > Unter den Sozialisten
D > Unter den Protestanten
Anecdote: Dieser Film, der vom Cahiers du Cinema als Rübe und vom Moderator Arthur als Meisterwerk beschrieben wurde, wurde 1.173.770 Mal aufgenommen.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher dieser Sänger ist in seiner Freizeit auch Komiker ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: Im Dezember 2005 wurde Jacques Brel vom Publikum des RTBF (Belgisches Radio-Fernsehen) in den Rang eines der größten Belgier gewählt.

[14 - Confirmé]
Question: Wie heißt die bescheidene Familie von « Life is a Long Quiet River » ?
A > Rote Johannisbeere *
B > Erdbeere
C > Brombeere
D > Kirsche
Anecdote: Der Film wurde im Sommer 1987 an verschiedenen Orten im Norden gedreht: Roubaix, Lille, Tourcoing und Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: Wer hat « Besucher » hervorgebracht und mehr als 14 Millionen Besucher gezählt ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: Nach seinem Kassenerfolg wurde der Film bei der 19. Cesar-Zeremonie achtmal nominiert, nur um nur einen zu erhalten.

[16 - Confirmé]
Question: Welchen Charakter spielt Jamel Debbouze in « Asterix und Obelix: Mission Cleopatra » ?
A > Numerobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: Viele Szenen im Film beziehen sich auf Bereiche wie Kino, Musik, Kochen oder Malen.

[17 - Confirmé]
Question: Mit wem steht Michel Serrault im Rampenlicht von « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, die französische Stimme von Ugo Tognazzi im Film, war ein Freund von Jean Poiret und Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: Wie viele Komödien haben Pierre Richard und Gérard Depardieu zusammen gespielt ?
A > Drei *
B > Vier
C > Fünf
D > Sechs
Anecdote: Wir konnten die beiden Schauspieler in den folgenden Filmen finden: « La Chèvre », « Les Compères » und « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: Welchen Helden hat Martin Lamotte verkleidet, als in « Opa Widerstand leistet » ?
A > Superbeständig *
B > Super Battler
C > Super-Französisch
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Super-Resistant oder einfach Super trägt einen Zylinder, eine Maske, einen Smoking und einen langen Umhang.

[20 - Confirmé]
Question: Was ist Christian Claviers Beruf in « Les Anges Gardiens » ?
A > Priester *
B > Kabarettchef
C > Postbote
D > Zuhälter
Anecdote: Unter der Regie von Jean-Marie Poiré war der Film, als er 1995 veröffentlicht wurde, der französische Film, der mit dem größten Budget des Jahres gedreht wurde.

[21 - Expert]
Question: Wer wurde ein angesagter Friseur in Los Angeles in « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Hieronymus
D > Bernard
Anecdote: Die Splendid-Truppe sollte sich ursprünglich um den Film « Astérix en Hispanie » treffen, aber das Projekt wurde aufgegeben.

[22 - Expert]
Question: In welchem Fahrzeug entkommen Bourvil und Louis de Funès am Ende des Films « La Grande Vadrouille » ?
A > Segelflugzeug *
B > Boot
C > Auto
D > Zug
Anecdote: Der Film blieb mehr als dreißig Jahre lang die beste Partitur der französischen Kinokasse, alle Nationalitäten zusammen.

[23 - Expert]
Question: Welchen dieser Schauspieler finden wir nicht in « Le gendarme marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: Die Dreharbeiten zum Film waren geprägt vom Tod eines Stuntman und von einem langen Streik, der durch die Ereignisse vom 68.

[24 - Expert]
Question: Welcher Schriftsteller, Dramatiker und Filmemacher hat 1938 « Le Schpountz » gemacht ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: Ein Remake wurde 1999 von Gérard Oury mit Smaïn, Sabine Azéma und Ticky Holgado gemacht.

[25 - Expert]
Question: Welchen Charakter spielt Lino Ventura in « Les Tontons Flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francis
Anecdote: Der Ruf des Films ist erst im Laufe der Jahre gewachsen, viele seiner Zeilen sind in das kollektive Gedächtnis übergegangen.

[26 - Expert]
Question: Wie heißt der berühmte Pressesprecher von « The City of Fear » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: Im Abspann finden wir unter den Schauspielern und Teams des Films Batman, Bruce Wayne, Spiderman und Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: Wie alt ist Tanguy in dem Film von Étienne Chatiliez aus dem Jahr 2001 ?
A > 28 Jahre alt *
B > 26 Jahre alt
C > 30 Jahre
D > 32 Jahre alt
Anecdote: Tanguy wird heute in der Alltagssprache verwendet, um einen jungen Erwachsenen zu bezeichnen, der gerne mit seinen Eltern zusammenlebt.

[28 - Expert]
Question: In welchem Stadtteil von Paris finden die Szenen von « La Vérité si je mens! » statt ?
A > Der Weg *
B > Der Weg
C > Das Marais
D > Die Passage
Anecdote: Die Rolle des Eddie wurde zuerst Guillaume Depardieu (verletzt), Antoine de Caunes (bereits übernommen) und Albert Dupontel angeboten.

[29 - Expert]
Question: Wer spielt die neurotische Geliebte von Thierry Lhermitte in « Le Diner de cons » ?
A > Alexandra Vandernoot *
B > Catherine Frot
C > Agnès Jaoui
D > Josiane Balasko
Anecdote: Der 1998 veröffentlichte Film dauert ungefähr eine Stunde und zwanzig Minuten, verglichen mit zwei Stunden für das Originalstück aus dem Jahr 1993.

[30 - Expert]
Question: Wer ist der leibliche Vater des Babys in « Drei Männer und ein Stubenwagen » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Bemerkenswerterweise waren « Drei Männer und ein Stubenwagen » auch im übrigen Europa und sogar in den USA ein Hit.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Quién es Pouic-Pouic en la comedia del mismo nombre con Louis de Funès ?
A > Un gallo *
B > Louis de Funès
C > Un gato
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: Cuando se representó la obra en 1952, Louis de Funès interpretó al mayordomo, interpretado aquí por Christian Marin.

[2 - Débutant]
Question: ¿Quién está junto a Christian Clavier en « The Guardian Angels » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: Las similitudes con « Los Visitantes » son la oposición entre Tarain y su ángel, el novio despachado violentamente y la desaparición de los ángeles.

[3 - Débutant]
Question: ¿Cuánto debe heredar cada uno de los hermanos de la comedia « Los 3 hermanos » ?
A > 100 patatas *
B > 100 francos
C > 100 ladrillos
D > 100 euros
Anecdote: La película que reúne a la compañía cómica de los desconocidos, estrenada en 1995, fue dirigida por Didier Bourdon y Bernard Campan.

[4 - Débutant]
Question: ¿Quién es apodado Ma biche por Louis de Funès en la mayoría de sus películas ?
A > Su esposa *
B > Su hija
C > Su hermana
D > Su madre
Anecdote: Como Claude Gensac había interpretado a menudo a su esposa en la pantalla, muchos franceses creían que ella también era su esposa en vida.

[5 - Débutant]
Question: ¿Quién interpreta a Jean-Claude Van-Damme en la comedia « JCVD » ?
A > El mismo *
B > Su hermano
C > Su hijo
D > Su padre
Anecdote: Los críticos elogian el sorprendente contra-empleo de Jean-Claude Van Damme, quien revela las cualidades reales de los actores.

[6 - Débutant]
Question: En una de sus películas, Coluche es apodado Inspector...
A > The Burr *
B > Estupidez
C > La Bévue
D > La quiebra
Anecdote: El personaje de Roger Morzini es un pastiche de Jacques Mesrine, enemigo público número 1 asesinado por la policía un año antes de la película.

[7 - Débutant]
Question: ¿En qué café-teatro se dieron a conocer los actores de Les Bronzés ?
A > El espléndido *
B > Lo Sublime
C > El Super
D > El especial
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant y Roland Giraud solían acompañar a la compañía en el escenario o frente a la cámara.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué título están tratando de obtener los estudiantes en « Les Sous-doués » ?
A > Bachillerato *
B > BEP
C > Patente
D > Maestro
Anecdote: La máquina de aprendizaje no es muy confiable : afirma que la ONU fue fundada en 1942, mientras que lo fue en 1945.

[9 - Débutant]
Question: ¿Quién interpreta al famoso alienígena amarillo en « Cabbage Soup » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès rodará por primera vez con una pantalla de control de video, lo que permitirá ver las tomas de inmediato.

[10 - Débutant]
Question: ¿Quién escribió los diálogos de culto de los « Tontons Flingueurs » ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: En 2003 se ofreció una edición numerada de la película a 1.963 copias en una caja de madera, asociando « Les Barbouzes ».

[11 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es el apellido de Pierre Richard en la película « The Goat » de Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Piñón
Anecdote: Los papeles originalmente iban a ser interpretados por Lino Ventura y Jacques Villeret, pero el primero no deseaba hacer una gira con el segundo.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Dónde está mi párroco según un título de comedia francesa ?
A > Entre los nudistas *
B > Entre las monjas
C > Entre las socialites
D > Entre los protestantes
Anecdote: Esta película, descrita como un nabo por los Cahiers du cinema y una obra maestra del presentador Arthur, obtuvo 1.173.770 entradas.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estos cantantes también es actor de comedia en su tiempo libre ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: En diciembre de 2005, Jacques Brel fue elegido para el rango de mejor belga por la audiencia de RTBF (Radio-Televisión belga).

[14 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama la modesta familia de « Life is a Long Quiet River » ?
A > Grosella roja *
B > Fresa
C > Blackberry
D > Cherry
Anecdote: La película se rodó durante el verano de 1987 en varias localidades del norte: Roubaix, Lille, Tourcoing y Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Quién produjo « Visitantes », contando con más de 14 millones de entradas ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: Después de su éxito de taquilla, la película fue nominada ocho veces en la 19a ceremonia del Cesar, solo para recibir una sola.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué personaje interpreta Jamel Debbouze en « Asterix and Obelix: Mission Cleopatra » ?
A > Numerobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: Muchas escenas de la película se refieren a campos como el cine, la música, la cocina e incluso la pintura.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Con quién comparte Michel Serrault protagonismo en « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, la voz francesa de Ugo Tognazzi en la película, era amigo de Jean Poiret y Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cuántas comedias han interpretado juntos Pierre Richard y Gérard Depardieu ?
A > Tres *
B > Cuatro
C > Cinco
D > Seis
Anecdote: Pudimos encontrar a los dos actores en las siguientes películas: « La Chèvre », « Les Compères » y « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: ¿De qué héroe se disfrazó Martin Lamotte en « El abuelo hace resistencia » ?
A > Superresistente *
B > Super Battler
C > Super-francés
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Super-Resistant, o simplemente Super, se viste con sombrero de copa, máscara, esmoquin y capa larga.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la profesión de Christian Clavier en « Les Anges Gardiens » ?
A > Sacerdote *
B > Jefe de cabaret
C > Cartero
D > Proxeneta
Anecdote: Dirigida por Jean-Marie Poiré, la película fue, cuando se estrenó en 1995, la película francesa realizada con el mayor presupuesto del año.

[21 - Expert]
Question: ¿Quién se convirtió en peluquero de moda en Los Ángeles en « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Jerome
D > Bernard
Anecdote: La compañía Splendid se iba a reunir originalmente en torno a la película « Asterix en Hispania », pero el proyecto fue abandonado.

[22 - Expert]
Question: ¿En qué vehículo escapan Bourvil y Louis de Funès al final de la película « La Grande Vadrouille » ?
A > Planeador *
B > Barco
C > Coche
D > Tren
Anecdote: La película fue durante más de treinta años la mejor banda sonora de la taquilla francesa, combinando todas las nacionalidades.

[23 - Expert]
Question: ¿Cuáles de estos actores no encontramos en « Le gendarme marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: El rodaje de la película estuvo marcado por la muerte de un especialista y por una larga huelga provocada por los hechos de mayo del 68.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué escritor, dramaturgo y cineasta hizo « Le Schpountz » en 1938 ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: Gérard Oury produjo un remake en 1999 con Smaïn, Sabine Azéma y Ticky Holgado como cabezas de cartel.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué personaje interpreta Lino Ventura en « Les Tontons flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francis
Anecdote: La reputación de la película no ha hecho más que crecer a lo largo de los años, muchas de sus líneas han pasado a la memoria colectiva.

[26 - Expert]
Question: ¿Cómo se llama el famoso responsable de prensa de « La ciudad del miedo » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: En los créditos finales, encontramos entre los actores y equipos de la película Batman, Bruce Wayne, Spiderman y Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué edad tiene Tanguy en la película dirigida en 2001 por Étienne Chatiliez ?
A > 28 años *
B > 26 años
C > 30 años
D > 32 años
Anecdote: Tanguy ahora se usa en el lenguaje cotidiano para designar a un adulto joven que se deleita en vivir con sus padres.

[28 - Expert]
Question: ¿En qué distrito de París tienen lugar las escenas de « La Vérité si je mens ! » ?
A > El sendero *
B > Camino
C > El Marais
D > El Pasaje
Anecdote: El papel de Eddie se ofreció por primera vez a Guillaume Depardieu (lesionado), Antoine de Caunes (ya asumido) y Albert Dupontel.

[29 - Expert]
Question: ¿Quién interpreta a la amante neurótica de Thierry Lhermitte en « Le Diner de cons » ?
A > Alexandra Vandernoot *
B > Catherine Frot
C > Agnès Jaoui
D > Josiane Balasko
Anecdote: La película, estrenada en 1998, tiene una duración aproximada de una hora y veinte minutos, frente a las dos horas de la pieza original escrita en 1993.

[30 - Expert]
Question: ¿Quién es el padre biológico del bebé en « Tres hombres y una cuna » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Sorprendentemente, « Tres hombres y un moisés » también ha sido un éxito en el resto de Europa, e incluso en los Estados Unidos.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Chi è Pouic-Pouic nella commedia omonima con Louis de Funès ?
A > Un gallo *
B > Louis de Funès
C > Un gatto
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: Quando lo spettacolo andò in scena nel 1952, Louis de Funès interpretò il maggiordomo, interpretato qui da Christian Marin.

[2 - Débutant]
Question: Chi è al fianco di Christian Clavier in « The Guardian Angels » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: Le somiglianze con « The Visitors » sono l'opposizione tra Tarain e il suo angelo, lo sposo violentemente spedito e la scomparsa degli angeli.

[3 - Débutant]
Question: Quanto deve ereditare ciascuno dei fratelli della commedia « I 3 fratelli » ?
A > 100 patate *
B > 100 franchi
C > 100 mattoni
D > 100 euro
Anecdote: Il film che riunisce la compagnia comica degli Ignoti, uscito nel 1995. è stato diretto dagli stessi Didier Bourdon e Bernard Campan.

[4 - Débutant]
Question: Chi è soprannominato Ma biche di Louis de Funès nella maggior parte dei suoi film ?
A > Sua moglie *
B > Sua figlia
C > Sua sorella
D > Sua madre
Anecdote: Claude Gensac avendo spesso interpretato sua moglie sullo schermo, molti francesi credevano che fosse anche sua moglie nella vita.

[5 - Débutant]
Question: Chi interpreta Jean-Claude Van-Damme nella commedia « JCVD » ?
A > Se stesso *
B > Suo fratello
C > Suo figlio
D > Suo padre
Anecdote: I critici lodano il sorprendente controimpiego di Jean-Claude Van Damme che rivela le vere qualità degli attori.

[6 - Débutant]
Question: In uno dei suoi film, Coluche è soprannominato ispettore...
A > The Burr *
B > Stupidità
C > La Bévue
D > Il fallimento
Anecdote: Il personaggio di Roger Morzini è un pastiche di Jacques Mesrine, nemico pubblico numero 1 ucciso dalla polizia un anno prima del film.

[7 - Débutant]
Question: In quale caffè-teatro si sono conosciuti gli attori di Les Bronzés ?
A > Lo splendido *
B > Il sublime
C > Il Super
D > Lo speciale
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant e Roland Giraud hanno spesso accompagnato la troupe sul palco o davanti alla telecamera.

[8 - Débutant]
Question: Quale diploma stanno cercando di ottenere gli studenti in « Les Sous-doués » ?
A > Baccalaureato *
B > BEP
C > Brevetto
D > Maestro
Anecdote: La macchina per l'apprendimento non è molto affidabile : afferma che l'ONU è stata fondata nel 1942, mentre lo era nel 1945.

[9 - Débutant]
Question: Chi interpreta il famoso alieno giallo in « Zuppa di cavolo » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès girerà per la prima volta con uno schermo di controllo video, consentendo di visualizzare immediatamente gli scatti.

[10 - Débutant]
Question: Chi ha scritto i dialoghi cult dei « Tontons Flingueurs » ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: Nel 2003 è stata offerta un'edizione numerata del film a 1.963 copie in una scatola di legno, associando « Les Barbouzes ».

[11 - Confirmé]
Question: Qual è il cognome di Pierre Richard nel film « The Goat » di Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Pignone
Anecdote: I ruoli originariamente dovevano essere interpretati da Lino Ventura e Jacques Villeret, ma il primo non ha voluto fare tournée con il secondo.

[12 - Confirmé]
Question: Dov'è il mio parroco secondo un titolo di commedia francese ?
A > Tra i nudisti *
B > Tra le suore
C > Tra le socialite
D > Tra i protestanti
Anecdote: Questo film, descritto come una rapa dai Cahiers du cinema e un capolavoro del conduttore Arthur, ha ottenuto 1.173.770 spettatori.

[13 - Confirmé]
Question: Quale di questi cantanti è anche un attore comico nel tempo libero ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: Nel dicembre 2005, Jacques Brel è stato eletto al rango di più grande belga dal pubblico della RTBF (radiotelevisione belga).

[14 - Confirmé]
Question: Qual è il nome della modesta famiglia di « La vita è un lungo fiume tranquillo » ?
A > Ribes rosso *
B > Fragola
C > Blackberry
D > Cherry
Anecdote: Il film è stato girato durante l'estate del 1987 in diverse località del nord: Roubaix, Lille, Tourcoing e Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: Chi ha prodotto « Visitatori », contando più di 14 milioni di spettatori ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: Dopo il suo successo al botteghino, il film è stato nominato otto volte alla cerimonia del 19 ° Cesar, solo per riceverne solo uno.

[16 - Confirmé]
Question: Quale personaggio interpreta Jamel Debbouze in « Asterix and Obelix: Mission Cleopatra » ?
A > Numerobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: Molte scene del film si riferiscono a campi, come il cinema, la musica, la cucina o la pittura.

[17 - Confirmé]
Question: Con chi condivide Michel Serrault le luci della ribalta in « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, la voce francese di Ugo Tognazzi nel film, era amico di Jean Poiret e Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: Quante commedie hanno recitato insieme Pierre Richard e Gérard Depardieu ?
A > Tre *
B > Quattro
C > Cinque
D > Sei
Anecdote: Siamo riusciti a trovare i due attori nei seguenti film: « La Chèvre », « Les Compères » e « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: Quale eroe è Martin Lamotte travestito da « Il nonno fa resistenza » ?
A > Super resistente *
B > Super Battler
C > Super-francese
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Super-Resistant, o semplicemente Super, indossa un cappello a cilindro, una maschera, uno smoking e un lungo mantello.

[20 - Confirmé]
Question: Qual è la professione di Christian Clavier a « Les Anges Gardiens » ?
A > Sacerdote *
B > Capo del cabaret
C > Postino
D > Pimp
Anecdote: Diretto da Jean-Marie Poiré, il film era, quando uscì nel 1995, il film francese realizzato con il budget più alto dell'anno.

[21 - Expert]
Question: Chi è diventato un parrucchiere alla moda a Los Angeles in « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Jerome
D > Bernard
Anecdote: La compagnia Splendid doveva originariamente incontrarsi intorno al film « Astérix en Hispanie », ma il progetto è stato abbandonato.

[22 - Expert]
Question: Con quale veicolo scappano Bourvil e Louis de Funès alla fine del film « La Grande Vadrouille » ?
A > Aliante *
B > Barca
C > Auto
D > Treno
Anecdote: Il film è rimasto per più di trent'anni la migliore colonna sonora del botteghino francese, tutte le nazionalità messe insieme.

[23 - Expert]
Question: Quale di questi attori non troviamo in « Le gendarme se marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: Le riprese del film sono state segnate dalla morte di uno stuntman e da un lungo sciopero innescato dagli eventi del maggio 68.

[24 - Expert]
Question: Quale scrittore, drammaturgo e regista ha realizzato « Le Schpountz » nel 1938 ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: Un remake è stato realizzato nel 1999 da Gérard Oury con Smaïn, Sabine Azéma e Ticky Holgado.

[25 - Expert]
Question: Quale personaggio è interpretato da Lino Ventura in « Les Tontons flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francesco
Anecdote: La reputazione del film è cresciuta solo negli anni, molte delle sue battute sono passate nella memoria collettiva.

[26 - Expert]
Question: Qual è il nome del famoso addetto stampa di « The City of Fear » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: Nei titoli di coda, troviamo tra gli attori e le squadre del film Batman, Bruce Wayne, Spiderman e Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: Quanti anni ha Tanguy nel film diretto nel 2001 da Étienne Chatiliez ?
A > 28 anni *
B > 26 anni
C > 30 anni
D > 32 anni
Anecdote: Tanguy è ora usato nel linguaggio quotidiano per designare un giovane adulto che si diverte a vivere con i suoi genitori.

[28 - Expert]
Question: In quale quartiere di Parigi si svolgono le scene di « La Vérité si je mens ! » ?
A > Il sentiero *
B > La via
C > Il Marais
D > Il passaggio
Anecdote: Il ruolo di Eddie è stato inizialmente offerto a Guillaume Depardieu (infortunato), Antoine de Caunes (già assunto) e Albert Dupontel.

[29 - Expert]
Question: Chi interpreta l'amante nevrotica di Thierry Lhermitte in « Le Diner de cons » ?
A > Alexandra Vandernoot *
B > Catherine Frot
C > Agnès Jaoui
D > Josiane Balasko
Anecdote: Il film, uscito nel 1998, dura circa un'ora e venti minuti, rispetto alle due ore del pezzo originale scritto nel 1993.

[30 - Expert]
Question: Chi è il padre biologico del bambino in « Tre uomini e una culla » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Sorprendentemente, « Tre uomini e una culla » è stato un successo anche nel resto d'Europa e persino negli Stati Uniti.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie is Pouic-Pouic in de gelijknamige komedie met Louis de Funès ?
A > Een haan *
B > Louis de Funès
C > Een kat
D > Jacqueline Maillan
Anecdote: Toen het stuk in 1952 werd opgevoerd, speelde Louis de Funès toen de butler, hier gespeeld door Christian Marin.

[2 - Débutant]
Question: Wie staat er naast Christian Clavier in « The Guardian Angels » ?
A > Gérard Depardieu *
B > Jean Reno
C > Gérard Jugnot
D > Marie-Anne Chazel
Anecdote: De overeenkomsten met « The Visitors » zijn de tegenstelling tussen Tarain en zijn engel, de met geweld uitgezonden bruidegom en de verdwijning van de engelen.

[3 - Débutant]
Question: Hoeveel moet elk van de broers van de komedie « De 3 broers » erven ?
A > 100 aardappelen *
B > 100 frank
C > 100 stenen
D > 100 euro
Anecdote: De film die de komische groep van de onbekenden samenbrengt, uitgebracht in 1995. werd geregisseerd door Didier Bourdon en Bernard Campan zelf.

[4 - Débutant]
Question: Wie wordt in de meeste van zijn films door Louis de Funès Ma biche genoemd ?
A > Zijn vrouw *
B > Zijn dochter
C > Zijn zus
D > Zijn moeder
Anecdote: Nadat Claude Gensac zijn vrouw vaak op het scherm had gespeeld, geloofden veel Fransen dat zij ook zijn vrouw was in het leven.

[5 - Débutant]
Question: Wie speelt Jean-Claude Van-Damme in de komedie « JCVD » ?
A > Zelf *
B > Zijn broer
C > Zijn zoon
D > Zijn vader
Anecdote: Critici prijzen de verrassende tegenarbeid van Jean-Claude Van Damme die echte kwaliteiten van acteurs laat zien.

[6 - Débutant]
Question: In een van zijn films heeft Coluche de bijnaam Inspector...
A > De braam *
B > Domheid
C > La Bévue
D > Het faillissement
Anecdote: Het personage van Roger Morzini is een pastiche van Jacques Mesrine, publieke vijand nummer 1 die een jaar voor de film door de politie werd vermoord.

[7 - Débutant]
Question: In welk café-theater zijn de acteurs van Les Bronzés bekend geworden ?
A > The Splendid *
B > Het sublieme
C > De Super
D > De speciale
Anecdote: Anémone, Martin Lamotte, Dominique Lavanant en Roland Giraud vergezelden de groep vaak op het podium of voor de camera.

[8 - Débutant]
Question: Welk diploma proberen studenten te behalen in « Les Sous-doués » ?
A > Baccalaureaat *
B > BEP
C > Octrooi
D > Meester
Anecdote: De leermachine is niet erg betrouwbaar : hij beweert dat de VN in 1942 is opgericht, terwijl dat in 1945 was.

[9 - Débutant]
Question: Wie speelt de beroemde gele alien in « Cabbage Soup » ?
A > Jacques Villeret *
B > Louis de Funès
C > Michel Galabru
D > Bernard Campan
Anecdote: Louis de Funès fotografeert voor het eerst met een videoregelscherm, waardoor de opnames direct kunnen worden bekeken.

[10 - Débutant]
Question: Wie schreef de cult-dialogen van de « Tontons Flingueurs » ?
A > Michel Audiard *
B > Marguerite Duras
C > Jean Cocteau
D > Georges Lautner
Anecdote: In 2003 werd een genummerde oplage van 1.963 exemplaren in een houten kist aangeboden, waarin « Les Barbouzes » werd geassocieerd.

[11 - Confirmé]
Question: Wat is de achternaam van Pierre Richard in de film « The Goat » van Francis Veber ?
A > Perrin *
B > Duchemin
C > Tricatel
D > Rondsel
Anecdote: De rollen zouden oorspronkelijk worden gespeeld door Lino Ventura en Jacques Villeret, maar de eerste wilde niet met de laatste touren.

[12 - Confirmé]
Question: Waar is mijn priester volgens een Franse komedietitel ?
A > Onder de nudisten *
B > Onder de nonnen
C > Onder de socialites
D > Onder de protestanten
Anecdote: Deze film, beschreven als een raap door de Cahiers du cinema en een meesterwerk door gastheer Arthur, haalde 1.173.770 opnames.

[13 - Confirmé]
Question: Welke van deze zangers is in zijn vrije tijd ook een komiek ?
A > Jacques Brel *
B > Claude Nougaro
C > Boris Vian
D > Charles Aznavour
Anecdote: In december 2005 werd Jacques Brel door het publiek van de RTBF (Belgische Radio-Televisie) verkozen tot de rang van beste Belg.

[14 - Confirmé]
Question: Hoe heet de bescheiden familie van « Life is a Long Quiet River » ?
A > Rode bes *
B > Aardbei
C > Braam
D > Kers
Anecdote: De film werd opgenomen in de zomer van 1987 op verschillende plaatsen in het noorden: Roubaix, Lille, Tourcoing en Villeneuve-d'Ascq.

[15 - Confirmé]
Question: Wie produceerde « Bezoekers », met meer dan 14 miljoen bezoekers ?
A > Jean-Marie Poiré *
B > Claude Zidi
C > Claude Lelouch
D > Claude Berri
Anecdote: Na het succes van de box office, werd de film acht keer genomineerd tijdens de 19e Cesar-ceremonie, maar ontving er slechts één.

[16 - Confirmé]
Question: Welk personage speelt Jamel Debbouze in « Asterix en Obelix: Mission Cleopatra » ?
A > Numerobis *
B > Amonbofils
C > Malococsis
D > Cartapus
Anecdote: Veel scènes in de film verwijzen naar velden, zoals film, muziek, koken en zelfs schilderen.

[17 - Confirmé]
Question: Met wie deelt Michel Serrault de schijnwerpers in « La Cage aux folles » ?
A > Ugo Tognazzi *
B > Aldo Maccione
C > Jean Lefebvre
D > Bourvil
Anecdote: Pierre Mondy, de Franse stem van Ugo Tognazzi in de film, was een vriend van Jean Poiret en Michel Serrault.

[18 - Confirmé]
Question: Hoeveel komedies hebben Pierre Richard en Gérard Depardieu samen gespeeld ?
A > Drie *
B > Vier
C > Vijf
D > Zes
Anecdote: We hebben de twee acteurs kunnen vinden in de volgende films: « La Chèvre », « Les Compères » en « Les Fugitifs ».

[19 - Confirmé]
Question: Welke held is Martin Lamotte vermomd als in « Opa verzet zich » ?
A > Superbestendig *
B > Super Battler
C > Super-Frans
D > Super-DeGaulle
Anecdote: Superbestendig, of gewoon Super, is gekleed in een hoge hoed, masker, smoking en een lange cape.

[20 - Confirmé]
Question: Wat is het beroep van Christian Clavier in « Les Anges Gardiens » ?
A > Priester *
B > Cabaret baas
C > Postbode
D > Pimp
Anecdote: De film, geregisseerd door Jean-Marie Poiré, was, toen hij uitkwam in 1995, de Franse film gemaakt met het grootste budget van het jaar.

[21 - Expert]
Question: Wie werd een hippe kapper in Los Angeles in « Les Bronzés 3 » ?
A > Jean-Claude *
B > Popeye
C > Hiëronymus
D > Bernard
Anecdote: De Splendid-groep zou oorspronkelijk samenkomen rond de film « Asterix in Hispania », maar het project werd verlaten.

[22 - Expert]
Question: In welk voertuig ontsnappen Bourvil en Louis de Funès aan het einde van de film « La Grande Vadrouille » ?
A > Zweefvliegtuig *
B > Boot
C > Auto
D > Trein
Anecdote: De film bleef meer dan dertig jaar de beste score van de Franse kassa, alle nationaliteiten samen.

[23 - Expert]
Question: Welke van deze acteurs vinden we niet in « Le gendarme se marie » ?
A > Maurice Rich *
B > Jean Lefebvre
C > Christian Marin
D > Nicole Vervil
Anecdote: De opnames van de film werden gekenmerkt door de dood van een stuntman en door een lange staking uitgelokt door de gebeurtenissen van mei 68.

[24 - Expert]
Question: Welke schrijver, toneelschrijver en filmmaker maakte « Le Schpountz » in 1938 ?
A > Marcel Pagnol *
B > Marcel Achard
C > Marcel Carné
D > Marcel Aboulker
Anecdote: In 1999 werd een remake gemaakt door Gérard Oury met in de hoofdrol Smaïn, Sabine Azéma en Ticky Holgado.

[25 - Expert]
Question: Welk personage wordt gespeeld door Lino Ventura in « Les Tontons flingueurs » ?
A > Fernand *
B > Gustave
C > Raoul
D > Francis
Anecdote: De reputatie van de film is in de loop der jaren alleen maar gegroeid en veel van de regels zijn in het collectieve geheugen overgegaan.

[26 - Expert]
Question: Hoe heet de beroemde persvoorlichter van « The City of Fear » ?
A > Odile Deray *
B > Edith Fané
C > Martine Alaplage
D > Elodie Pété
Anecdote: In de aftiteling vinden we onder de acteurs en teams van de film Batman, Bruce Wayne, Spiderman en Peter Parker.

[27 - Expert]
Question: Hoe oud is Tanguy in de film die in 2001 werd geregisseerd door Étienne Chatiliez ?
A > 28 jaar *
B > 26 jaar
C > 30 jaar
D > 32 jaar
Anecdote: Tanguy wordt nu in de alledaagse taal gebruikt om een jongvolwassene aan te duiden die het heerlijk vindt om bij zijn ouders te wonen.

[28 - Expert]
Question: In welke wijk van Parijs vinden de scènes van « La Vérité si je mens ! » plaats ?
A > The Trail *
B > De weg
C > De Marais
D > De Passage
Anecdote: De rol van Eddie werd voor het eerst aangeboden aan Guillaume Depardieu (geblesseerd), Antoine de Caunes (al bezet) en Albert Dupontel.

[29 - Expert]
Question: Wie speelt de neurotische minnares van Thierry Lhermitte in « Le Diner de cons » ?
A > Alexandra Vandernoot *
B > Catherine Frot
C > Agnès Jaoui
D > Josiane Balasko
Anecdote: De film, uitgebracht in 1998, duurt ongeveer een uur en twintig minuten, vergeleken met twee uur voor het originele stuk uit 1993.

[30 - Expert]
Question: Wie is de biologische vader van de baby in « Three Men and a Bassinet » ?
A > André Dussollier *
B > Michel Boujenah
C > Roland Giraud
D > Jean-Pierre Bacri
Anecdote: Opmerkelijk genoeg is « Drie mannen en een wieg » ook een hit in de rest van Europa en zelfs in de Verenigde Staten.

* = Bonne réponse