**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Secret Story
** [ Les dix premières saisons ]
**  Niveau de difficulté : 3 / 5
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: En quelle année fut diffusé pour la première fois l'émission Secret Story sur TF1 ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: La présentation de cette émission a été assurée par Benjamin Castaldi jusqu'en 2014 puis relayée par Christophe Beaugrand.

[2 - Débutant]
Question: Sur les principes fondamentaux de quelle autre émission est basé Secret Story ?
A > Big Brother *
B > Dilemme
C > Bachelor
D > Golden Show
Anecdote: Big Brother est un programme de télé-réalité néerlandais dont le nom vient du roman 1984 de George Orwell, publié en 1949.

[3 - Débutant]
Question: Quel personnage invisible de Secret Story peut à tout moment s'adresser aux candidats ?
A > La Voix *
B > Deadman
C > Potter
D > Spectral
Anecdote: Il s'agit de la voix du responsable de castings et de l'animateur radio Dominique Duforest, qui se trouve dans une loge isolée.

[4 - Débutant]
Question: Quelle saison de Secret Story a été écourtée par la Coupe du monde de football de 2014 ?
A > Saison 8 *
B > Saison 9
C > Saison 10
D > Saison 7
Anecdote: Cette saison a été remportée par Leïla Ben Khalifa, empochant 100 000 euros (la somme étant désormais réduite d'un tiers).

[5 - Débutant]
Question: Quelle est la couleur du téléphone utilisé par les candidats de Secret Story ?
A > Rouge *
B > Bleue
C > Verte
D > Jaune
Anecdote: La Voix peut y faire gagner ou perdre de l'argent aux candidats, donner une voix supplémentaire ou proposer une mission secrète.

[6 - Débutant]
Question: Que peut faire un candidat qui pense avoir trouvé le secret d'un colocataire ?
A > Buzzer *
B > Crier
C > Chanter
D > Danser
Anecdote: Un candidat peut déclencher une alarme sonore spécifique en pressant un bouton rouge (buzzeur) situé dans le confessionnal.

[7 - Débutant]
Question: Qui a présenté avec panache le prime des huit premières saisons de Secret Story ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, qui a aussi présenté Loft Story, est le petit-fils du réalisateur Yves Allégret et de l'actrice Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: Quelle présentatrice du Mad Mag sur NRJ12 a participé à Secret Story ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: En avril 2013, Ayem Nour est devenue la compagne du multi-millionaire Vincent Miclet, de vingt-trois ans son aîné.

[9 - Débutant]
Question: Quelle blogueuse de mode française a participé à la deuxième saison de Secret Story ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: Parallèlement à ses apparitions à l'écran, elle a fondé WanderTea, une gamme de produits détox à base de thé et de plantes.

[10 - Débutant]
Question: Quelle finale de Secret Story fut tout simplement annulée suite aux attentats de Paris ?
A > Saison 9 *
B > Saison 8
C > Saison 10
D > Saison 7
Anecdote: C'est dans une courte vidéo que Christophe Beaugrand explique la situation et annonce l'identité du vainqueur : Émilie Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: Quel jeu télévisé a inspiré le concept des secrets de Secret Story ?
A > Qui est qui? *
B > Joker
C > Le Cube
D > Volte-face
Anecdote: Qui est qui ? était un jeu télévisé présenté par Marie-Ange Nardi et diffusé quotidiennement sur France 2 de 1996 à 2002.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle somme constitue la cagnotte initiale des candidats de Secret Story ?
A > 10 000 euros *
B > 20 000 euros
C > 30 000 euros
D > 40 000 euros
Anecdote: Chaque candidat a pour mission de dissimuler un secret le concernant afin de protéger sa cagnotte initiale de 10 000 euros.

[13 - Confirmé]
Question: Quel chroniqueur et animateur télé a remporté la quatrième saison de Secret Story ?
A > Benoît Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois est devenu célèbre pour son duo de commère avec Thomas Vitiello, alias Brigitte et Josiane, Les Gayssip Boys.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle célèbre youtubeuse française a participé à Secret Story ?
A > Andy *
B > Tina S
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: Avec ses deux millions d'abonnés, Andy était en 2016 la deuxième youtubeuse féminine française derrière Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: Quelle miss Belgique de charme a chroniqué l'After de l'émission Secret Story ?
A > Julie Taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton a été en couple avec Jean-Michel Zecca entre 2002 et 2010, puis en 2013 avec le chanteur suisse Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: Durant quelle saison un participant de Secret Story a-t-il été disqualifié pour la première fois ?
A > Deuxième saison *
B > Troisième saison
C > Quatrième saison
D > Cinquième saison
Anecdote: Marie-France a été exclue de la maison des secrets à la suite de la révélation fortuite de son secret: nous sommes mère et fille.

[17 - Confirmé]
Question: Qui étaient les maîtres des souterrains dans la saison 5 de Secret Story ?
A > Zarko et Zelko *
B > Mario et Luigi
C > Dumb et Dumber
D > Will et Carlton
Anecdote: Pour la première fois dans le jeu, un candidat peut être nominé à vie, c'est-à-dire à chaque semaine jusqu'à son élimination.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle gagnante de Secret Story avait pour secret d'être en couple avec Geoffrey ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie a participé à la quatrième et cinquième saison des Anges de la télé-réalité sur NRJ 12.

[19 - Confirmé]
Question: Quelle pièce a été intégrée par Audrey, Midou et Émilie dans Secret Story ?
A > Secret Box *
B > Carré VIP
C > Dark room
D > Le sas
Anecdote: De cette pièce, ils devaient découvrir le secret d'un habitant avant la fin de la semaine pour espérer l'intégrer en prenant sa place.

[20 - Confirmé]
Question: Quelle somme fut remportée par les gagnants des sept premières saisons de Secret Story ?
A > 150 000 euros *
B > 125 000 euros
C > 100 000 euros
D > 75 000 euros
Anecdote: À la fin de l'aventure, les finalistes remportent la totalité de leur cagnotte personnelle et sont soumis au suffrage du public.

[21 - Expert]
Question: Quel groupe interprète I Wanna Chat, générique emblématique de Secret Story ?
A > Booty Full *
B > Joy Division
C > New Order
D > Ultravox
Anecdote: Le single de Booty Full, devenu indissociable de ce programme, est sorti le 20 août 2007 sous le label Music One, un label de TF1.

[22 - Expert]
Question: Quelle grand maître international d'échecs a participé à Secret Story ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Son secret lors de la saison 6 était je suis grand maître international d'échecs, mais elle abandonnera après 3 jours.

[23 - Expert]
Question: Quel militant américain des droits des personnes trans a participé à Secret Story ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: Son secret, je suis le premier homme enceinte au monde, lui a valu d'être largement soutenu par le public et amené en finale.

[24 - Expert]
Question: Qui a décoré la maison des secrets des saisons 3 à 6 de Secret Story ?
A > Michèle Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, célèbre chef décoratrice, est également intervenue sur les émissions Star Academy, Motus ou 100% Mag.

[25 - Expert]
Question: Quel candidat a été exclu par la Voix au cours de la saison 3 de Secret Story ?
A > Léo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: La saison 3 a été remportée par Émilie Nef Naf, dont le secret était que sa pire ennemie, Vanessa, était dans la maison.

[26 - Expert]
Question: Sur une œuvre de quel artiste est basé l'œil du logo de l'émission Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: Né dans le Bronx, John Matos a commencé le graffiti très jeune sur les trains New-Yorkais avant de s'exercer sur des toiles.

[27 - Expert]
Question: Quelle participante de Secret Story est réalisatrice de films pornographiques ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly est celle qui a le plus posé pour le magazine Newlook (six couvertures), dépassant ainsi le record de Pamela Anderson.

[28 - Expert]
Question: Quelle chanteuse du titre Soundwaves a participé à Secret Story ?
A > Angie Be *
B > Buzy
C > Julie Delpy
D > Anggun
Anecdote: Originaire du Nord de la France, Élodie Bouche est apparue à la télévision pour la marque de stimulateurs musculaires Sport-Elec.

[29 - Expert]
Question: Quelle auteure de J'avais dix-huit ans a participé à Secret Story ?
A > Élisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: À sa sortie, elle écrira un livre sur les dessous de l'aventure Secret Story, avec la collaboration du paparazzi Jean-Claude Elfassi.

[30 - Expert]
Question: Quelle participante de Secret Story a obtenu un diplôme d'arbitre de football en Italie ?
A > Claudia Romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Mannequin italienne, Claudia Romani a été élue en 2006 l'une des cent plus belles femmes du monde par l'édition danoise de FHM.

* = Bonne réponse

- - - - -
A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In which year was broadcast for the first time the Secret Story broadcast on TF1 ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: The presentation of this event was assured by Benjamin Castaldi until 2014 then relayed by Christophe Beaugrand.

[2 - Débutant]
Question: On the fundamentals of what other issue is based Secret Story ?
A > Big Brother *
B > Dilemma
C > Bachelor
D > Golden Show
Anecdote: Big Brother is a Dutch-language television program whose name comes from George Orwell's novel 1984, published in 1949.

[3 - Débutant]
Question: Which invisible character of Secret Story can at any time address the candidates ?
A > The Voice *
B > Deadman
C > Potter
D > Spectral
Anecdote: This is the voice of the head of castings and the radio host Dominique Duforest, who is in an isolated lodge.

[4 - Débutant]
Question: Which Secret Story season has been run by the 2014 FIFA World Cup ?
A > Season 8 *
B > Season 9
C > Season 10
D > Season 7
Anecdote: This season was won by Leila Ben Khalifa, pocketing 100,000 euros (the sum has now been reduced by one third).

[5 - Débutant]
Question: What is the color of the phone used by Secret Story candidates ?
A > Red *
B > Blue
C > Green
D > Yellow
Anecdote: Voice can win or lose money for candidates, give an extra voice or propose a secret mission.

[6 - Débutant]
Question: What can a candidate do if they think they have found a roommate's secret ?
A > Buzzer *
B > Shout
C > Sing
D > Dance
Anecdote: A candidate may trigger a specific audible alarm by pressing a red button (buzzer) located in the confessional.

[7 - Débutant]
Question: Who presented the premium of the first eight seasons of Secret Story with panache ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, who has also presented Loft Story, is the grandson of director Yves Allégret and actress Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: What presenter of the Mad Mag on NRJ12 participated in Secret Story ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: In April 2013, Ayem Nour became the companion of multi-millionaire Vincent Miclet, twenty-three years his senior.

[9 - Débutant]
Question: Which French fashion blogger participated in the second season of Secret Story ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: In addition to her appearances on screen, she founded WanderTea, a range of tea and herbal products.

[10 - Débutant]
Question: What final Secret Story was simply canceled following the attacks in Paris ?
A > Season 9 *
B > Season 8
C > Season 10
D > Season 7
Anecdote: It is in a short video that Christophe Beaugrand explains the situation and announces the identity of the winner: Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: What television game inspired the secret concept of Secret Story ?
A > Who's who? *
B > Joker
C > The Cube
D > Volte-face
Anecdote: Who's Who? was a televised game presented by Marie-Ange Nardi and broadcast daily on France 2 from 1996 to 2002.

[12 - Confirmé]
Question: How much is the initial prize pool for Secret Story candidates ?
A > EUR 10,000 *
B > EUR 20,000
C > EUR 30,000
D > EUR 40,000
Anecdote: Each candidate has the task of concealing a secret about him in order to protect his initial prize pool of 10,000 euros.

[13 - Confirmé]
Question: Which columnist and TV host won the fourth season of Secret Story ?
A > Benoît Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois has become famous for his comedy duet with Thomas Vitiello, aka Brigitte and Josiane, Les Gayssip Boys.

[14 - Confirmé]
Question: What famous French youtubeuse participated in Secret Story ?
A > Andy *
B > Tina S
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: With two million subscribers, Andy was in 2016 the second French youtubeuse behind Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: What charming miss Belgium has chronicled the After the Secret Story broadcast ?
A > Julie Taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton was in a relationship with Jean-Michel Zecca between 2002 and 2010, then in 2013 with Swiss singer Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: During which season was a participant of Secret Story disqualified for the first time ?
A > Second season *
B > Third season
C > Fourth season
D > Fifth season
Anecdote: Marie-France has been excluded from the house of secrets as a result of the fortuitous revelation of her secret: we are mother and daughter.

[17 - Confirmé]
Question: Who were the masters of the undergrounds in the season 5 of Secret Story ?
A > Zarko and Zelko *
B > Mario and Luigi
C > Dumb and Dumber
D > Will and Carlton
Anecdote: For the first time in the game, a candidate can be nominated for life, that is to say every week until his elimination.

[18 - Confirmé]
Question: Which secret Secret Story winner had the secret of being in a relationship with Geoffrey ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie participated in the fourth and fifth season of the Angels of Tele-reality on NRJ 12.

[19 - Confirmé]
Question: Which piece was integrated by Audrey, Midou and Émilie in Secret Story ?
A > Secret Box *
B > Square VIP
C > Dark room
D > The airlock
Anecdote: From this room, they had to discover the secret of a resident before the end of the week to hope to integrate it by taking his place.

[20 - Confirmé]
Question: How much was won by the winners of the first seven seasons of Secret Story ?
A > EUR 150,000 *
B > EUR 125,000
C > EUR 100,000
D > EUR 75,000
Anecdote: At the end of the adventure, the finalists win all of their personal prize pool and are subject to public suffrage.

[21 - Expert]
Question: Which group interprets I Wanna Chat, iconic Secret Story master ?
A > Booty Full *
B > Joy Division
C > New Order
D > Ultravox
Anecdote: Booty Full's single, which became an inseparable part of this program, was released on August 20, 2007, under the Music One label, a TF1 label.

[22 - Expert]
Question: What great international chess master has participated in Secret Story ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Her secret in season 6 was I'm a big international chess master, but she will give up after 3 days.

[23 - Expert]
Question: Which American activist for the rights of trans people participated in Secret Story ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: His secret, I'm the first pregnant man in the world, has earned him wide public support and brought him to the finals.

[24 - Expert]
Question: Who decorated the secret house of seasons 3 to 6 of Secret Story ?
A > Michele Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, famous production designer, also appeared on the Star Academy, Motus or 100% Mag programs.

[25 - Expert]
Question: Which candidate was excluded by Voice during Season 3 of Secret Story ?
A > Leo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: Season 3 was won by fellow Nef Naf, whose secret was that his worst enemy, Vanessa, was in the house.

[26 - Expert]
Question: What artist is based on the logo of the Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: Born in the Bronx, John Matos began very young graffiti on New York trains before training on canvas.

[27 - Expert]
Question: Which participant of Secret Story is a pornographic filmmaker ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly is the one who posed the most for Newlook magazine (six covers), surpassing Pamela Anderson's record.

[28 - Expert]
Question: Which singer of the song Soundwaves participated in Secret Story ?
A > Angie Be *
B > Buzy
C > Julie Delpy
D > Anggun
Anecdote: Originally from Northern France, Elodie Bouche appeared on television for the brand of muscle stimulators Sport-Elec.

[29 - Expert]
Question: Which author of I was eighteen participated in Secret Story ?
A > Elisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: Upon her release, she will write a book on the bottom of the adventure Secret Story, with the collaboration of paparazzi Jean-Claude Elfassi.

[30 - Expert]
Question: Which Secret Story participant got a football referee diploma in Italy ?
A > Claudia Romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Italian model, Claudia Romani was elected in 2006 one of the hundred most beautiful women in the world by the Danish edition of FHM.

* = Bonne réponse

- - - - -
A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welchem Jahr wurde zum ersten Mal die Secret Story ausgestrahlt, die auf TF1 ausgestrahlt wurde ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: Die Präsentation dieser Veranstaltung wurde von Benjamin Castaldi bis 2014 versichert und dann von Christophe Beaugrand übertragen.

[2 - Débutant]
Question: Auf den Grundlagen der anderen Ausgabe basiert Secret Story ?
A > Big Brother *
B > Dilemma
C > Bachelor
D > Goldene Show
Anecdote: Big Brother ist eine Fernsehsendung in niederländischer Sprache, deren Name von George Orwells Roman 1984 stammt, der 1949 veröffentlicht wurde.

[3 - Débutant]
Question: Welcher unsichtbare Charakter von Secret Story kann sich jederzeit an die Kandidaten richten ?
A > Die Stimme *
B > Deadman
C > Potter
D > Spektral
Anecdote: Dies ist die Stimme des Castingsleiters und des Radiomoderators Dominique Duforest, der sich in einer isolierten Hütte befindet.

[4 - Débutant]
Question: Welche Secret Story Saison wurde von der FIFA Fussball-Weltmeisterschaft 2014 veranstaltet ?
A > Staffel 8 *
B > Staffel 9
C > Staffel 10
D > Staffel 7
Anecdote: Diese Saison gewann Leila Ben Khalifa mit 100.000 Euro (die Summe ist jetzt um ein Drittel reduziert).

[5 - Débutant]
Question: Welche Farbe hat das Telefon von Secret Story Kandidaten ?
A > Rot *
B > Blau
C > Grün
D > Gelb
Anecdote: Stimme kann für Kandidaten Geld gewinnen oder verlieren, eine zusätzliche Stimme geben oder eine geheime Mission vorschlagen.

[6 - Débutant]
Question: Was kann ein Kandidat tun, wenn er glaubt, das Geheimnis eines Mitbewohners gefunden zu haben ?
A > Summer *
B > Schreien
C > Sing
D > Tanz
Anecdote: Ein Kandidat kann einen bestimmten akustischen Alarm auslösen, indem er einen roten Knopf (Summer) im Beichtstuhl drückt.

[7 - Débutant]
Question: Wer hat die Prämie der ersten acht Staffeln von Secret Story mit Wahnsinn präsentiert ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, der auch Loft Story präsentiert hat, ist der Enkel von Regisseur Yves Allégret und der Schauspielerin Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Moderator des Mad Mag am NRJ12 hat an Secret Story teilgenommen ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: Im April 2013 wurde Ayem Nour der Gefährte des Millionen-Millionärs Vincent Miclet.

[9 - Débutant]
Question: Welcher französische Mode-Blogger hat an der zweiten Staffel von Secret Story teilgenommen ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: Neben ihren Auftritten auf der Leinwand gründete sie WanderTea, eine Reihe von Tee und Kräuterprodukten.

[10 - Débutant]
Question: Welche letzte geheime Geschichte wurde nach den Anschlägen in Paris einfach abgesagt ?
A > Staffel 9 *
B > Staffel 8
C > Staffel 10
D > Staffel 7
Anecdote: In einem kurzen Video erklärt Christophe Beaugrand die Situation und gibt die Identität des Gewinners bekannt: Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: Welches Fernsehspiel hat das geheime Konzept von Secret Story inspiriert ?
A > Wer ist wer? *
B > Joker
C > Der Würfel
D > Volte-Gesicht
Anecdote: Who is Who? war ein von Marie-Ange Nardi im Fernsehen übertragenes Spiel, das von 1996 bis 2002 täglich auf France 2 ausgestrahlt wurde.

[12 - Confirmé]
Question: Wie hoch ist der anfängliche Preispool für Secret Story Kandidaten ?
A > 10.000 EUR *
B > 20.000 EUR
C > 30.000 EUR
D > 40.000 EUR
Anecdote: Jeder Kandidat hat die Mission, ein Geheimnis über ihn zu verbergen, um seinen anfänglichen Jackpot von 10.000 Euro zu schützen.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher Kolumnist und TV-Moderator gewann die vierte Staffel von Secret Story ?
A > Benoît Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois ist durch sein Comedy-Duett mit Thomas Vitiello, alias Brigitte und Josiane, Les Gayssip Boys, berühmt geworden.

[14 - Confirmé]
Question: Welche berühmte französische Youtubeuse hat an Secret Story teilgenommen ?
A > Andy *
B > Tina S
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: Mit zwei Millionen Abonnenten war Andy 2016 die zweite französische Youtubeuse hinter Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: Welche charmante Miss Belgien hat die Sendung After the Secret Story aufgezeichnet ?
A > Julie Taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton war zwischen 2002 und 2010 in einer Beziehung mit Jean-Michel Zecca, danach 2013 mit dem Schweizer Sänger Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: In welcher Saison wurde ein Teilnehmer von Secret Story zum ersten Mal disqualifiziert ?
A > Zweite Staffel *
B > Dritte Staffel
C > Vierte Staffel
D > Fünfte Staffel
Anecdote: Marie-France wurde aufgrund der zufälligen Offenbarung ihres Geheimnisses aus dem Haus der Geheimnisse ausgeschlossen: wir sind Mutter und Tochter.

[17 - Confirmé]
Question: Wer waren die Meister der Underground in der fünften Staffel von Secret Story ?
A > Zarko und Zelko *
B > Mario und Luigi
C > Dumm und Dümmer
D > Will und Carlton
Anecdote: Zum ersten Mal im Spiel kann ein Kandidat auf Lebenszeit nominiert werden, das heißt jede Woche bis zu seinem Ausscheiden.

[18 - Confirmé]
Question: Welcher geheimer Secret Story Sieger hatte das Geheimnis, in einer Beziehung mit Geoffrey zu sein ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie nahm an der vierten und fünften Staffel der Angels of Tele-Reality am NRJ 12 teil.

[19 - Confirmé]
Question: Welches Stück wurde von Audrey, Midou und Émilie in Secret Story integriert ?
A > Geheime Box *
B > Platz VIP
C > Dunkler Raum
D > Die Luftschleuse
Anecdote: Von diesem Raum aus mussten sie vor Ende der Woche das Geheimnis eines Bewohners entdecken, um zu hoffen, dass er ihn durch seinen Platz integrieren konnte.

[20 - Confirmé]
Question: Wie viel haben die Gewinner der ersten sieben Staffeln von Secret Story gewonnen ?
A > 150.000 EUR *
B > 125.000 EUR
C > 100.000 EUR
D > 75.000 EUR
Anecdote: Am Ende des Abenteuers gewinnen die Finalisten ihren gesamten persönlichen Preispool und unterliegen dem öffentlichen Wahlrecht.

[21 - Expert]
Question: Welche Gruppe interpretiert Ich möchte chatten, ikonischer Secret Story Master ?
A > Beute voll *
B > Joy Division
C > Neue Bestellung
D > Ultravox
Anecdote: Die aus diesem Programm untrennbar gewordene Single Booty Full wurde am 20. August 2007 unter dem Label Music One, einem Label von TF1, veröffentlicht.

[22 - Expert]
Question: Welcher große internationale Schachmeister hat an Secret Story teilgenommen ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Ihr Geheimnis in Staffel 6 war Ich bin ein großer internationaler Schachmeister, aber sie wird nach 3 Tagen aufgeben.

[23 - Expert]
Question: Welcher amerikanische Aktivist für die Rechte von Trans-Leuten hat an Secret Story teilgenommen ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: Sein Geheimnis, ich bin der erste schwangere Mann der Welt, hat ihm breite öffentliche Unterstützung eingebracht und ihn ins Finale gebracht.

[24 - Expert]
Question: Wer hat das geheime Haus der Staffeln 3 bis 6 von Secret Story dekoriert ?
A > Michele Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, berühmter Produktionsdesigner, trat auch in den Programmen Star Academy, Motus oder 100% Mag auf.

[25 - Expert]
Question: Welcher Kandidat wurde in der dritten Staffel von Secret Story von Voice ausgeschlossen ?
A > Leo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: Die dritte Staffel wurde von Nef Naf gewonnen, dessen Geheimnis darin bestand, dass Vanessa, sein schlimmster Gegner, im Haus war.

[26 - Expert]
Question: Welcher Künstler basiert auf dem Logo der Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: John Matos wurde in der Bronx geboren und begann in New York mit sehr jungen Graffiti zu beginnen, bevor er auf Leinwand trainierte.

[27 - Expert]
Question: Welcher Teilnehmer von Secret Story ist ein pornografischer Filmemacher ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly war derjenige, der am meisten für das Newlook Magazin (sechs Cover) posierte und Pamela Andersons Rekord übertraf.

[28 - Expert]
Question: Welcher Sänger des Songs Soundwaves hat an Secret Story teilgenommen ?
A > Angie Be *
B > Buzy
C > Julie Delpy
D > Anggun
Anecdote: Elodie Bouche stammt aus Nordfrankreich und war im Fernsehen für die Marke Muskelstimulatoren Sport-Elec zu sehen.

[29 - Expert]
Question: Welcher Autor von war ich achtzehn ? nahm an Secret Story teil ?
A > Elisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: Nach ihrer Freilassung wird sie in Zusammenarbeit mit Paparazzi Jean-Claude Elfassi ein Buch über das Abenteuer Secret Story schreiben.

[30 - Expert]
Question: Welcher Secret Story Teilnehmer hat in Italien ein Fußballschiedsrichter-Diplom erhalten ?
A > Claudia Romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Das italienische Model Claudia Romani wurde 2006 von der dänischen Ausgabe von FHM zu einer der hundert schönsten Frauen der Welt gewählt.

* = Bonne réponse

- - - - -
E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿En qué año se emitió por primera vez la transmisión de Secret Story en TF1 ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: La presentación de este evento fue asegurada por Benjamin Castaldi hasta el 2014 y luego fue transmitida por Christophe Beaugrand.

[2 - Débutant]
Question: ¿Sobre los fundamentos de qué otro asunto se basa Secret Story ?
A > Gran Hermano *
B > Dilema
C > Licenciatura
D > Espectáculo de oro
Anecdote: Big Brother es un programa de televisión en lengua holandesa cuyo nombre proviene de la novela de George Orwell 1984, publicada en 1949.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué personaje invisible de Secret Story puede dirigirse a los candidatos en cualquier momento ?
A > La voz *
B > Hombre muerto
C > Potter
D > Espectral
Anecdote: Esta es la voz del jefe de castings y del locutor de radio Dominique Duforest, que se encuentra en una logia aislada.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué temporada de Secret Story se ha llevado a cabo en la Copa Mundial de la FIFA 2014 ?
A > Temporada 8 *
B > Temporada 9
C > Temporada 10
D > Temporada 7
Anecdote: Esta temporada fue ganada por Leila Ben Khalifa, embolsándose 100.000 euros (la suma ahora se reduce en un tercio).

[5 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el color del teléfono utilizado por los candidatos de Secret Story ?
A > Rojo *
B > Azul
C > Verde
D > Amarillo
Anecdote: La voz puede ganar o perder dinero para los candidatos, dar una voz extra o proponer una misión secreta.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué puede hacer un candidato si cree que ha encontrado el secreto de un compañero de cuarto ?
A > Zumbador *
B > Grito
C > Cantar
D > La danza
Anecdote: Un candidato puede activar una alarma audible específica presionando un botón rojo (zumbador) ubicado en el confesionario.

[7 - Débutant]
Question: ¿Quién presentó la prima de las primeras ocho temporadas de Secret Story con estilo ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, quien también presentó Loft Story, es nieto del director Yves Allégret y la actriz Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué presentador de Mad Mag en NRJ12 participó en Secret Story ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: En abril de 2013, Ayem Nour se convirtió en el compañero del multimillonario Vincent Miclet, veintitrés años mayor que él.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué blogger de moda francesa participó en la segunda temporada de Secret Story ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: Además de sus apariciones en pantalla, fundó WanderTea, una gama de productos de té y hierbas.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué Secret Story final se canceló simplemente después de los ataques en París ?
A > Temporada 9 *
B > Temporada 8
C > Temporada 10
D > Temporada 7
Anecdote: En un breve video, Christophe Beaugrand explica la situación y anuncia la identidad del ganador: Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué juego de televisión inspiró el concepto secreto de Secret Story ?
A > ¿Quién es quién? *
B > Joker
C > El Cubo
D > Volte-face
Anecdote: Who's Who? fue un juego televisado presentado por Marie-Ange Nardi y emitido diariamente en France 2 de 1996 a 2002.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuánto es el premio inicial para los candidatos de Secret Story ?
A > EUR 10,000 *
B > EUR 20,000
C > EUR 30,000
D > EUR 40,000
Anecdote: Cada candidato tiene la tarea de ocultar un secreto sobre él para proteger su pozo de premios inicial de 10,000 euros.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué columnista y presentador de televisión ganó la cuarta temporada de Secret Story ?
A > Benoït Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois se ha hecho famoso por su dúo de comedia con Thomas Vitiello, también conocido como Brigitte y Josiane, Les Gayssip Boys.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué famoso youtubeuse francés participó en Secret Story ?
A > Andy *
B > Tina s
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: Con dos millones de suscriptores, Andy fue en 2016 el segundo youtubeuse francés detrás de Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué encantadora señorita Bélgica ha narrado la emisión de After the Secret Story ?
A > Julie taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton tuvo una relación con Jean-Michel Zecca entre 2002 y 2010, y luego en 2013 con el cantante suizo Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Durante qué temporada fue descalificado por primera vez un participante de Secret Story ?
A > Segunda temporada *
B > Tercera temporada
C > Cuarta temporada
D > Quinta temporada
Anecdote: Marie-France ha sido excluida de la casa de los secretos como resultado de la revelación fortuita de su secreto: somos madre e hija.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Quiénes fueron los maestros de los subterráneos en la temporada 5 de Secret Story ?
A > Zarko y Zelko *
B > Mario y Luigi
C > Tonto y tonto
D > Will y Carlton
Anecdote: Por primera vez en el juego, un candidato puede ser nominado de por vida, es decir, cada semana hasta su eliminación.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué ganador secreto de Secret Story tenía el secreto de estar en una relación con Geoffrey ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie participó en la cuarta y quinta temporada de los Angels of Tele-reality en NRJ 12.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué pieza fue integrada por Audrey, Midou y Émie en Secret Story ?
A > Caja secreta *
B > Plaza VIP
C > Cuarto oscuro
D > La bolsa de aire
Anecdote: Desde esta sala, tuvieron que descubrir el secreto de un residente antes del fin de semana para esperar integrarlo y tomar su lugar.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuánto ganaron los ganadores de las primeras siete temporadas de Secret Story ?
A > 150.000 euros *
B > 125.000 euros
C > 100.000 euros
D > 75.000 euros
Anecdote: Al final de la aventura, los finalistas ganan todos sus premios personales y están sujetos al sufragio público.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué grupo interpreta I Wanna Chat, el icónico Secret Story master ?
A > Botín completo *
B > Joy Division
C > Nueva Orden
D > Ultravox
Anecdote: El single de Booty Full, que se convirtió en una parte inseparable de este programa, fue lanzado el 20 de agosto de 2007, bajo el sello Music One, un sello TF1.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué gran maestro de ajedrez internacional ha participado en Secret Story ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Su secreto en la temporada 6 era soy una gran maestra de ajedrez internacional, pero se rendirá después de 3 días.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué activista estadounidense por los derechos de las personas trans participó en Secret Story ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: Su secreto, soy el primer hombre embarazado en el mundo, le ha ganado un amplio apoyo público y lo ha llevado a la final.

[24 - Expert]
Question: ¿Quién decoró la casa secreta de las temporadas 3 a 6 de Secret Story ?
A > Michele Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, famosa diseñadora de producción, también apareció en los programas Star Academy, Motus o 100% Mag.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué candidato fue excluido por Voice durante la Temporada 3 de Secret Story ?
A > Leo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: La temporada 3 fue ganada por sus compañeros Nef Naf, cuyo secreto era que su peor enemiga, Vanessa, estaba en la casa.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué artista se basa en el logotipo de Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: Nacido en el Bronx, John Matos comenzó a pintar graffitis en trenes de Nueva York muy jóvenes antes de entrenar en lienzo.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué participante de Secret Story es un cineasta pornográfico ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly es la que posó más para la revista Newlook (seis portadas), superando el récord de Pamela Anderson.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué cantante de la canción Soundwaves participó en Secret Story ?
A > Angie be *
B > Buzy
C > Julie delpy
D > Anggun
Anecdote: Originalmente del norte de Francia, Elodie Bouche apareció en televisión para la marca de estimuladores musculares Sport-Elec.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué autor de tenía dieciocho participé en Secret Story ?
A > Elisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: Una vez liberada, escribirá un libro en la parte inferior de la aventura Secret Story, con la colaboración de los paparazzi Jean-Claude Elfassi.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué participante de Secret Story obtuvo un diploma de árbitro de fútbol en Italia ?
A > Claudia romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Modelo italiana, Claudia Romani fue elegida en 2006 como una de las cien mujeres más bellas del mundo por la edición danesa de FHM.

* = Bonne réponse

- - - - -
I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In quale anno è stata trasmessa per la prima volta la Secret Story trasmessa su TF1 ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: La presentazione di questo evento è stata assicurata da Benjamin Castaldi fino al 2014, quindi trasmessa da Christophe Beaugrand.

[2 - Débutant]
Question: Sui fondamenti di quale altro problema si basa Secret Story ?
A > Grande Fratello *
B > Dilemma
C > Corso di laurea
D > Golden Show
Anecdote: Big Brother è un programma televisivo di realtà olandese il cui nome deriva dal romanzo di George Orwell 1984, pubblicato nel 1949.

[3 - Débutant]
Question: Quale personaggio invisibile di Secret Story può rivolgersi in qualsiasi momento ai candidati ?
A > The Voice *
B > Deadman
C > Potter
D > Spettrale
Anecdote: Questa è la voce del capo dei casting e il conduttore radiofonico Dominique Duforest, che si trova in una casetta isolata.

[4 - Débutant]
Question: Quale stagione Secret Story è stata gestita dalla Coppa del Mondo FIFA 2014 ?
A > Stagione 8 *
B > Stagione 9
C > Stagione 10
D > Stagione 7
Anecdote: Questa stagione è stata vinta da Leila Ben Khalifa, intascando 100.000 euro (la somma è ora ridotta di un terzo).

[5 - Débutant]
Question: Qual è il colore del telefono utilizzato dai candidati Secret Story ?
A > Rosso *
B > Blu
C > Verde
D > Giallo
Anecdote: La voce può vincere o perdere denaro per i candidati, dare una voce in più o proporre una missione segreta.

[6 - Débutant]
Question: Cosa può fare un candidato se pensa di aver trovato il segreto di un compagno di stanza ?
A > Buzzer *
B > Grida
C > Canta
D > Danza
Anecdote: Un candidato può attivare un allarme acustico specifico premendo un pulsante rosso (cicalino) situato nel confessionale.

[7 - Débutant]
Question: Chi ha presentato il premio delle prime otto stagioni di Secret Story con panache ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, che ha anche presentato Loft Story, è il nipote del regista Yves Allégret e l'attrice Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: Quale presentatore di Mad Mag su NRJ12 ha partecipato a Secret Story ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: Nell'aprile del 2013, Ayem Nour è diventato il compagno del multimilionario Vincent Miclet, ventitré anni più di lui.

[9 - Débutant]
Question: Quale fashion blogger francese ha partecipato alla seconda stagione di Secret Story ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: Oltre alle sue apparizioni sullo schermo, ha fondato WanderTea, una gamma di tè e prodotti a base di erbe.

[10 - Débutant]
Question: Quale finale Secret Story è stata semplicemente cancellata dopo gli attacchi a Parigi ?
A > Stagione 9 *
B > Stagione 8
C > Stagione 10
D > Stagione 7
Anecdote: È in un breve video che Christophe Beaugrand spiega la situazione e annuncia l'identità del vincitore: Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: Quale gioco televisivo ha ispirato il concetto segreto di Secret Story ?
A > Chi è chi? *
B > Joker
C > Il cubo
D > Volte-face
Anecdote: Who's Who? era un gioco televisivo presentato da Marie-Ange Nardi e trasmesso ogni giorno su France 2 dal 1996 al 2002.

[12 - Confirmé]
Question: Quanto costa il montepremi iniziale per i candidati Secret Story ?
A > 10.000 EUR *
B > 20.000 EUR
C > 30.000 EUR
D > 40.000 EUR
Anecdote: Ogni candidato ha la missione di nascondere un segreto su di lui per proteggere il suo jackpot iniziale di 10.000 euro.

[13 - Confirmé]
Question: Quale editorialista e conduttore televisivo ha vinto la quarta stagione di Secret Story ?
A > Benoît Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois è diventato famoso per il suo duo di gossip con Thomas Vitiello, alias Brigitte e Josiane, Les Gayssip Boys.

[14 - Confirmé]
Question: Quale famosa youtubeuse francese ha partecipato a Secret Story ?
A > Andy *
B > Tina S
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: Con due milioni di abbonati, Andy era nel 2016 il secondo youtube francese dietro Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: Quale affascinante Miss Belgium ha trasmesso la trasmissione After the Secret Story ?
A > Julie Taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton aveva una relazione con Jean-Michel Zecca tra il 2002 e il 2010, poi nel 2013 con la cantante svizzera Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: Durante quale stagione un partecipante di Secret Story è stato squalificato per la prima volta ?
A > Seconda stagione *
B > Terza stagione
C > Quarta stagione
D > Quinta stagione
Anecdote: Marie-France è stata esclusa dalla casa dei segreti a causa della rivelazione fortuita del suo segreto: siamo madre e figlia.

[17 - Confirmé]
Question: Chi erano i maestri dei sotterranei nella stagione 5 di Secret Story ?
A > Zarko e Zelko *
B > Mario e Luigi
C > Stupido e più scemo
D > Will e Carlton
Anecdote: Per la prima volta nel gioco, un candidato può essere nominato a vita, vale a dire ogni settimana fino alla sua eliminazione.

[18 - Confirmé]
Question: Quale vincitore segreto di Secret Story ha avuto il segreto di avere una relazione con Geoffrey ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie ha partecipato alla quarta e quinta stagione degli Angeli della Tele-realtà su NRJ 12.

[19 - Confirmé]
Question: Quale brano è stato integrato da Audrey, Midou e Émilie in Secret Story ?
A > Scatola segreta *
B > Square VIP
C > Stanza buia
D > La camera di equilibrio
Anecdote: Da questa stanza, hanno dovuto scoprire il segreto di un residente prima della fine della settimana per sperare di integrarlo prendendo il suo posto.

[20 - Confirmé]
Question: Quanto è stato vinto dai vincitori delle prime sette stagioni di Secret Story ?
A > 150.000 EUR *
B > 125.000 EUR
C > 100.000 EUR
D > 75.000 EUR
Anecdote: Alla fine dell'avventura, i finalisti vincono tutti i loro montepremi personali e sono soggetti a suffragio pubblico.

[21 - Expert]
Question: Quale gruppo interpreta I Wanna Chat, iconico Secret Story master ?
A > Bottino pieno *
B > Divisione Joy
C > Nuovo ordine
D > Ultravox
Anecdote: Il singolo di Booty Full, che è diventato una parte inseparabile di questo programma, è stato rilasciato il 20 agosto 2007, sotto l'etichetta Music One, un'etichetta TF1.

[22 - Expert]
Question: Quale grande maestro internazionale di scacchi ha partecipato a Secret Story ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Il suo segreto nella sesta stagione era Sono un grande maestro internazionale di scacchi, ma lei si arrenderà dopo 3 giorni.

[23 - Expert]
Question: Quale attivista americano per i diritti delle persone trans ha partecipato a Secret Story ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: Il suo segreto, I'm the first pregnant man in the world, gli è valso un ampio sostegno pubblico e l'ha portato in finale.

[24 - Expert]
Question: Chi ha decorato la casa segreta delle stagioni da 3 a 6 di Secret Story ?
A > Michele Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, famosa scenografa, è apparsa anche nei programmi Star Academy, Motus o 100% Mag.

[25 - Expert]
Question: Quale candidato è stato escluso da Voice durante la terza stagione di Secret Story ?
A > Leo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: La terza stagione fu vinta dal compagno Nef Naf, il cui segreto era che il suo peggior nemico, Vanessa, era in casa.

[26 - Expert]
Question: Quale artista è basato sul logo di Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: Nato nel Bronx, John Matos ha iniziato molto giovane graffiti sui treni di New York prima dell'allenamento su tela.

[27 - Expert]
Question: Quale partecipante di Secret Story è un regista pornografico ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly è quello che ha posato di più per la rivista Newlook (sei copertine), superando il record di Pamela Anderson.

[28 - Expert]
Question: Quale cantante della canzone Soundwaves ha partecipato a Secret Story ?
A > Angie Be *
B > Buzy
C > Julie Delpy
D > Anggun
Anecdote: Originaria della Francia settentrionale, Elodie Bouche è apparsa in televisione per il marchio di stimolatori sportivi Sport-Elec.

[29 - Expert]
Question: Quale autore di I had diciotto ha partecipato a Secret Story ?
A > Elisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: Al suo rilascio, scriverà un libro sul fondo dell'avventura Secret Story, con la collaborazione dei paparazzi Jean-Claude Elfassi.

[30 - Expert]
Question: Quale partecipante Secret Story ha ottenuto un diploma di arbitro di calcio in Italia ?
A > Claudia Romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Modello italiano, Claudia Romani è stata eletta nel 2006 una delle cento donne più belle del mondo dall'edizione danese di FHM.

* = Bonne réponse

- - - - -
N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welk jaar werd voor het eerst het Secret Story uitgezonden op TF1 ?
A > 2007 *
B > 2008
C > 2009
D > 2010
Anecdote: De presentatie van dit evenement werd tot 2014 verzekerd door Benjamin Castaldi en vervolgens uitgezonden door Christophe Beaugrand.

[2 - Débutant]
Question: Over de grondbeginselen van wat voor ander probleem geheim verhaal is ?
A > Big Brother *
B > Dilemma
C > Bachelor
D > Golden Show
Anecdote: Big Brother is een Nederlandstalig televisieprogramma waarvan de naam komt van George Orwell's roman 1984, gepubliceerd in 1949.

[3 - Débutant]
Question: Welk onzichtbaar karakter van Secret Story kan op elk moment de kandidaten aanspreken ?
A > De stem *
B > Deadman
C > Potter
D > Spectral
Anecdote: Dit is de stem van het hoofd van Castings en de radiopresentator Dominique Duforest, die in een geïsoleerde loge is.

[4 - Débutant]
Question: Welk Secret Story seizoen is gerund door de FIFA World Cup van 2014 ?
A > Seizoen 8 *
B > Seizoen 9
C > Seizoen 10
D > Seizoen 7
Anecdote: Dit seizoen werd gewonnen door Leila Ben Khalifa, met een waarde van 100.000 euro (de som is nu met een derde verlaagd).

[5 - Débutant]
Question: Welke kleur heeft de Secret Story kandidaat ?
A > Rood *
B > Blauw
C > Groen
D > Geel
Anecdote: Stem kan geld winnen of verliezen voor kandidaten, een extra stem geven of een geheime missie voorstellen.

[6 - Débutant]
Question: Wat kan een kandidaat doen als hij denkt dat hij het geheim van een kamergenoot heeft gevonden ?
A > Zoemer *
B > Shout
C > Zing
D > Dans
Anecdote: Een kandidaat kan een specifiek hoorbaar alarm activeren door op een rode knop (zoemer) in de biechtstoel te drukken.

[7 - Débutant]
Question: Wie presenteerde de premie van de eerste acht seizoenen van Secret Story met zwier ?
A > Benjamin Castaldi *
B > Christophe Beaugrand
C > Cyril Hanouna
D > Laurent Ruquier
Anecdote: Benjamin Castaldi, die ook Loft Story heeft gepresenteerd, is de kleinzoon van regisseur Yves Allégret en actrice Simone Signoret.

[8 - Débutant]
Question: Welke presentator van de Mad Mag op NRJ12 heeft deelgenomen aan Secret Story ?
A > Ayem Nour *
B > Caroline Receveur
C > Nadège Dabrowski
D > Marie Sebag
Anecdote: In april 2013 werd Ayem Nour de metgezel van multi-miljonair Vincent Miclet, drieëntwintig jaar ouder dan hij.

[9 - Débutant]
Question: Welke Franse modeblogger heeft deelgenomen aan het tweede seizoen van Secret Story ?
A > Caroline Receveur *
B > Sophie Fontanel
C > Nathalie Jomard
D > Astrid Manfredi
Anecdote: Naast haar optredens op het scherm richtte ze WanderTea op, een assortiment thee- en kruidenproducten.

[10 - Débutant]
Question: Welk definitief geheim verhaal werd eenvoudigweg geannuleerd na de aanslagen in Parijs ?
A > Seizoen 9 *
B > Seizoen 8
C > Seizoen 10
D > Seizoen 7
Anecdote: Het is in een korte video dat Christophe Beaugrand de situatie verklaart en de identiteit van de winnaar aankondigt: Fiorelli.

[11 - Confirmé]
Question: Welk televisiespel inspireerde het geheime concept van Secret Story ?
A > Wie is wie? *
B > Joker
C > The Cube
D > Volte-gezicht
Anecdote: Who's Who? was een televisiespel gepresenteerd door Marie-Ange Nardi en werd dagelijks uitgezonden op France 2 van 1996 tot 2002.

[12 - Confirmé]
Question: Hoeveel bedraagt de eerste prijzenpot voor Secret Story kandidaten ?
A > EUR 10.000 *
B > EUR 20.000
C > EUR 30.000
D > EUR 40.000
Anecdote: Elke kandidaat heeft een missie om een geheim over hem te verbergen om zijn initiële jackpot van 10.000 euro te beschermen.

[13 - Confirmé]
Question: Welke columnist en tv-presentator hebben het vierde seizoen van Secret Story gewonnen ?
A > Benoît Dubois *
B > Vincent Desagnat
C > Bruno Duvic
D > Patrice Drevet
Anecdote: Benoît Dubois is beroemd geworden door zijn komisch duet met Thomas Vitiello, aka Brigitte en Josiane, Les Gayssip Boys.

[14 - Confirmé]
Question: Welke beroemde Franse youtubeuse heeft deelgenomen aan Secret Story ?
A > Andy *
B > Tina S
C > Natoo
D > EnjoyPhoenix
Anecdote: Met twee miljoen abonnees was Andy in 2016 het tweede Franse youtube-gebruik achter Natoo.

[15 - Confirmé]
Question: Welke charmante Miss van België heeft de After of the show Secret Story vastgelegd ?
A > Julie Taton *
B > Sandrine Corman
C > Tatiana Silva
D > Ellen Petri
Anecdote: Julie Taton had tussen 2002 en 2010 een relatie met Jean-Michel Zecca, vervolgens in 2013 met de Zwitserse zanger Bastian Baker.

[16 - Confirmé]
Question: In welk seizoen was een deelnemer aan Secret Story voor de eerste keer gediskwalificeerd ?
A > Tweede seizoen *
B > Derde seizoen
C > Vierde seizoen
D > Vijfde seizoen
Anecdote: Marie-Frankrijk is uitgesloten van het huis van geheimen als gevolg van de toevallige openbaring van haar geheim: wij zijn moeder en dochter.

[17 - Confirmé]
Question: Wie waren de meesters van de undergrounds in seizoen 5 van Secret Story ?
A > Zarko en Zelko *
B > Mario en Luigi
C > Domme en Dommer
D > Will en Carlton
Anecdote: Voor de eerste keer in het spel kan een kandidaat worden genomineerd voor het leven, dat wil zeggen elke week tot zijn eliminatie.

[18 - Confirmé]
Question: Welke geheime Secret Story winnaar had het geheim om in een relatie te zijn met Geoffrey ?
A > Marie *
B > Aurélie
C > Juliette
D > Sabrina
Anecdote: Marie nam deel aan het vierde en vijfde seizoen van de Angels of Tele-reality op NRJ 12.

[19 - Confirmé]
Question: Welk stuk werd ge ?ntegreerd door Audrey, Midou en Émilie in Secret Story ?
A > Geheime doos *
B > Vierkant VIP
C > Donkere kamer
D > De luchtsluis
Anecdote: Vanuit deze kamer moesten ze vóór het einde van de week het geheim van een bewoner ontdekken om te hopen het te integreren door zijn plaats in te nemen.

[20 - Confirmé]
Question: Hoeveel werd er gewonnen door de winnaars van de eerste zeven seizoenen van Secret Story ?
A > EUR 150.000 *
B > EUR 125.000
C > EUR 100.000
D > EUR 75.000
Anecdote: Aan het einde van het avontuur winnen de finalisten hun hele prijzenpot en zijn ze onderworpen aan openbare verkiezingen.

[21 - Expert]
Question: Welke groep interpreteert I Wanna Chat, iconische Secret Story master ?
A > Buit vol *
B > Joy Division
C > Nieuwe bestelling
D > Ultravox
Anecdote: De single van Booty Full, die een onlosmakelijk onderdeel van dit programma werd, werd op 20 augustus 2007 vrijgegeven onder het Music One-label, een TF1-label.

[22 - Expert]
Question: Welke grote internationale schaakmeester heeft deelgenomen aan Secret Story ?
A > Marie Sebag *
B > Marilyn Dupuis
C > Isabelle Guillaume
D > Nathalie Breckmans
Anecdote: Haar geheim in seizoen 6 was ik ben een grote internationale schaakmeester, maar ze zal het na 3 dagen opgeven.

[23 - Expert]
Question: Welke Amerikaanse activist voor de rechten van transgenders heeft deelgenomen aan Secret Story ?
A > Thomas Beatie *
B > Chad Allen
C > Rob Epstein
D > Ben Barres
Anecdote: Zijn geheim, ik ben de eerste zwangere man ter wereld, heeft hem brede publieke steun opgeleverd en bracht hem naar de finale.

[24 - Expert]
Question: Wie heeft het geheime huis van de seizoenen 3 tot 6 van Secret Story ingericht ?
A > Michele Sarfati *
B > Madeleine Castaing
C > Suzanne Lalique
D > Anne Seibel
Anecdote: Michèle Sarfati, beroemde productieontwerper, verscheen ook op de Star Academy, Motus of 100% Mag programma's.

[25 - Expert]
Question: Welke kandidaat werd uitgesloten tijdens Voice 3 van Secret Story ?
A > Leo *
B > Nicolas
C > Martin
D > Kevin
Anecdote: Seizoen 3 werd gewonnen door collega Nef Naf, wiens geheim was dat zijn ergste vijand, Vanessa, in huis was.

[26 - Expert]
Question: Welke kunstenaar is gebaseerd op het logo van het Secret Story ?
A > John Matos *
B > Curtis Kulig
C > Kenny Scharf
D > Shepard Fairey
Anecdote: John Matos werd geboren in de Bronx en begon met heel jonge graffiti op treinen in New York voordat hij op doek trainde.

[27 - Expert]
Question: Wat deelnemer Secret Story Resultaat ? alisatrice pornografische films ?
A > Laly *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Brea Bennett
Anecdote: Laly is degene die het meest heeft gepropt voor Newlook magazine (zes covers), waarmee het record van Pamela Anderson werd overtroffen.

[28 - Expert]
Question: Welke zanger van het nummer Soundwaves heeft deelgenomen aan Secret Story ?
A > Angie Be *
B > Buzy
C > Julie Delpy
D > Anggun
Anecdote: Elodie Bouche was oorspronkelijk afkomstig uit Noord-Frankrijk en verscheen op televisie voor het merk spierversterkers Sport-Elec.

[29 - Expert]
Question: Welke auteur van ik was achttien nam deel aan Secret Story ?
A > Elisabeth Fanger *
B > Laure Fardoulis
C > Pascale Froment
D > Ariane Fornia
Anecdote: Na haar vrijlating zal ze een boek schrijven op de bodem van het avontuur Secret Story, in samenwerking met paparazzi Jean-Claude Elfassi.

[30 - Expert]
Question: Welke Secret Story deelnemer studeerde af als voetbalscheidsrechter in Italië ?
A > Claudia Romani *
B > Anna Kanakis
C > Elisa Torrini
D > Alice Sabatini
Anecdote: Italiaans model, Claudia Romani werd in 2006 verkozen tot een van de honderd mooiste vrouwen ter wereld door de Deense editie van FHM.

* = Bonne réponse