**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : mars 2018
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel compositeur français a reçu un second Oscar pour La Forme de l'eau ?
A > Alexandre Desplat *
B > Francis Lai
C > Michel Legrand
D > Olivier Florio
Anecdote: Trois ans après The Grand Budapest Hotel, le compositeur français Alexandre Desplat triomphe à nouveau aux Oscars.

[Débutant]
Question: Quel présentateur star de RMC est aussi intervieweur politique sur BFM TV ?
A > Jean-Jacques Bourdin *
B > Bruno Masure
C > Patrick Sabatier
D > Philippe Verdier
Anecdote: À 68 ans, avec sa voix reconnaissable entre toutes, il incarne un style de journalisme pugnace souvent taxé de populisme.

[Débutant]
Question: Qui fut contrainte début 2018 d'annuler des concerts faute de public ?
A > Shy'm *
B > Alizée
C > Anggun
D > Enzo Enzo
Anecdote: Shy'm s'est exprimée sur l'échec de sa dernière tournée pour laquelle elle n'a eu d'autre choix que d'annuler plusieurs concerts.

[Débutant]
Question: Qui fut le manager attitré de JoeyStarr pendant près de 25 ans ?
A > Sébastien Farran *
B > Jimmy Jay
C > DJ Abdel
D > Doctor Flake
Anecdote: Leur rupture ne s'est pas faite en douceur et le rappeur ne manque jamais une occasion de dire le mal qu'il pense de son ancien acolyte.

[Débutant]
Question: Qui a rendu un vibrant hommage à Jeanne Moreau aux César 2018 ?
A > Vanessa Paradis *
B > Géraldine Pailhas
C > Romane Bohringer
D > Sandrine Kiberlain
Anecdote: Vanessa Paradis et Jeanne Moreau avaient jadis signé ensemble un des plus jolis moments de l'histoire du Festival, en 1995.

[Débutant]
Question: Quelle ancienne chroniqueuse de l'émission TPMP souffre d'endométriose ?
A > Énora Malagré *
B > Agathe Auproux
C > Valérie Bénaïm
D > Kelly Vedovelli
Anecdote: Énora Malagré a confié sur Europe 1 avoir participé à un documentaire sur Teva pour lever le tabou sur cette maladie.

[Débutant]
Question: Qui est apparue très amincie sur la couverture du magazine Elle ?
A > Loana Petrucciani *
B > Kenza Braiga
C > Afida Turner
D > Julie Bouville
Anecdote: Sa silhouette a beaucoup souffert de sa descente aux enfers, si bien qu'avec cette couverture, certains crient « Photoshop ».

[Débutant]
Question: Qui a dû se faire baptiser avant de pouvoir prétendre à se marier ?
A > Meghan Markle *
B > Sarah Rafferty
C > Gina Torres
D > Katherine Heigl
Anecdote: Meghan Markle s'est fait baptiser le 6 mars selon les rites de l'Église Anglicane, au préalable à son mariage avec Harry le 19 mai.

[Débutant]
Question: Quel astrophysicien et vulgarisateur scientifique est mort à l'âge de 76 ans ?
A > Stephen Hawking *
B > John Bahcall
C > Paul Steinhardt
D > Edward Kolb
Anecdote: Au fil d'une carrière très dense, Stephen Hawking a su devenir aussi une icône pop à travers différentes apparitions dans des séries télé.

[Débutant]
Question: Qui a été réélue Chancelière d'Allemagne pour la quatrième fois ?
A > Angela Merkel *
B > Erna Solberg
C > Julie Payette
D > Hilda Heine
Anecdote: C'est historique : après des mois de négociations, la Chancelière allemande Angela Merkel vient d'être réélue à la tête du pays.

[Confirmé]
Question: Quel acteur de la série Grey's Anatomy s'est remarié avec Arielle Goldrath ?
A > Kevin McKidd *
B > Justin Chambers
C > Jason George
D > Jesse Williams
Anecdote: Né en Écosse, naturalisé américain en 2015, Kevin McKidd s'est marié en kilt comme il l'a dévoilé en photo le 2 mars 2018.

[Confirmé]
Question: Quelle est la valeur du « sac cadeaux » des nommés aux Oscars 2018 ?
A > 100 000 dollars *
B > 200 000 dollars
C > 300 000 dollars
D > 400 000 dollars
Anecdote: Le « swag bag » comprend : séjours en Tanzanie, à Hawaï et en Grèce, spa, coaching, rouge à lèvres, faux-cils et chocolat.

[Confirmé]
Question: Aux côtés de qui les Anges 10 ont-ils posé aux Hollywood Beauty Awards ?
A > Britney Spears *
B > Nicole Scherzinger
C > Paula Abdul
D > Cheryl Cole
Anecdote: Une cérémonie lors de laquelle Britney Spears a été récompensée d'un prix d'honneur pour son parfum baptisé Fantasy in Bloom.

[Confirmé]
Question: Avec quel acteur Sophie Morceau a-t-elle déclaré avoir échangé son plus beau baiser ?
A > Mel Gibson *
B > Yvan Attal
C > Pierce Brosnan
D > Vincent Pérez
Anecdote: Du haut de ses 51 ans, l'actrice ne semble pas avoir pris une ride depuis ses premiers pas sur nos écrans dans La Boum.

[Confirmé]
Question: Quelle icône de la mode emploie 75% de femmes dans ses sociétés ?
A > Victoria Beckham *
B > Melanie Brown
C > Geri Halliwell
D > Emma Bunton
Anecdote: C'est en 1997 que Victoria a rencontré David Beckham alors qu'elle assistait à un match avec son amie Melanie Chisholm.

[Confirmé]
Question: Qui Vanessa Paradis a-t-elle dévoré du regard à l'avant-première de Chien ?
A > Samuel Benchetrit *
B > Alain Berberian
C > Ludovic Bernard
D > Antonin Bideau
Anecdote: La belle très amoureuse n'a pas quitté des yeux son homme avec qui elle partage sa vie depuis 2016 et devrait bientôt se marier.

[Confirmé]
Question: Quelle navigatrice a annoncé être bientôt maman pour la quatrième fois ?
A > Maud Fontenoy *
B > Mathilde Géron
C > Élodie Bertrand
D > Aude Compan
Anecdote: La navigatrice française est également vice-présidente déléguée au Développement durable, à l'énergie et à la mer de la région PACA.

[Confirmé]
Question: Quel chanteur s'apprête à retourner en studio après un séjour en maison de repos ?
A > Renaud *
B > Arthur H
C > Bénabar
D > Daran
Anecdote: Cet album sera un peu particulier, puisqu'il s'agit d'un opus de chansons pour enfants toutes signées de la main du chanteur.

[Confirmé]
Question: Quel rappeur a fait la couverture de Playboy France, oreilles de lapin sur la tête ?
A > JoeyStarr *
B > Kool Shen
C > Booba
D > MC Solaar
Anecdote: L'édition française de Playboy, lancée en 1973, a mis en avant des personnalités très diverses au fil des années.

[Confirmé]
Question: En pleine promo de son autobiographie intitulée Authentique, qui a révélé avoir avorté ?
A > Capucine Anav *
B > Ayem Nour
C > Claudia Romani
D > Marie Sebag
Anecdote: Capucine Anav a profité de son passage dans l'émission Morandini Live, diffusée sur CNews et Non Stop People, pour l'annoncer.

[Expert]
Question: Quelle actrice a porté la même robe aux Oscars 1962 et 2018 ?
A > Rita Moreno *
B > Helen Hayes
C > Barbra Streisand
D > Liza Minnelli
Anecdote: L'actrice culte de West Side Story s'est rendue aux Oscars 2018 en portant la même robe qu'en 1962, et elle était superbe.

[Expert]
Question: Qui a enveloppé quelques piques à Kim Kardashian dans Top Off ?
A > Beyoncé *
B > Britney Spears
C > Nicky Minaj
D > Janet Jackson
Anecdote: La partie du titre qui fait référence à Internet vise directement la mythique photo de Kim Kardashian pour Paper Magazine.

[Expert]
Question: Quel comédien emblématique de la série Palace s'est suicidé à 64 ans ?
A > Marcel Philippot *
B > Olivier Pagès
C > Georges Peyrou
D > Bernard Pisani
Anecdote: Cette disparition fut très inattendue, d'autant qu'il travaillait ces dernières semaines sur une nouvelle pièce de théâtre.

[Expert]
Question: Quel journaliste de mode a décortiqué le meilleur de la Fashion Week sur TMC ?
A > Loïc Prigent *
B > Eric Wilson
C > Marcel Schlutt
D > François Baudot
Anecdote: Le spécialiste de la mode propose tous les soirs sur TMC à 19h15, une sélection des meilleurs moments des défilés parisiens.

[Expert]
Question: Quelle jeune actrice attaque les producteurs du film Ghostland ?
A > Taylor Hickson *
B > Crystal Reed
C > Emilia Jones
D > Alicia Johnston
Anecdote: Taylor Hickson a été grièvement blessée sur le tournage du film d'horreur Ghostland, qui s'apprête à sortir en salles.

[Expert]
Question: Quelle actrice australienne est devenue égérie de la marque Chanel ?
A > Margot Robbie *
B > Nicole Kidman
C > Kylie Watson
D > Brittany Byrnes
Anecdote: Margot Robbie était une des femmes les plus en vue lors de la cérémonie des Oscars, en lice pour le prix de la Meilleure Actrice.

[Expert]
Question: Quelle fille de Judy Garland a été diagnostiquée d'une tumeur au cerveau ?
A > Lorna Luft *
B > Julia Ling
C > Morgan Lily
D > Bianca Lawson
Anecdote: Déjà victime d'un cancer du sein qui l'avait frappée il y a six ans, Lorna Luft a de nouveau été hospitalisée le 9 mars 2018.

[Expert]
Question: Quelle cheffe étoilée possède désormais une poupée Barbie à son effigie ?
A > Hélène Darroze *
B > Amandine Chaignot
C > Anne-Sophie Pic
D > Andrée Rosier
Anecdote: Mattel rend ainsi hommage à des femmes d'excep­tion dans le monde entier à l'occa­sion de la jour­née des droits des femmes.

[Expert]
Question: Quelle fille d'Alexandra Lamy s'est affichée sexy sur son compte Instagram ?
A > Chloé Jouannet *
B > Mélanie Doutey
C > Sylvie Jobert
D > Priscilla Betti
Anecdote: Côté cinéma, Chloé Jouannet au tempérament frappé partageait en 2014 l'écran avec Jean Reno dans le film Avis de Mistral.

[Expert]
Question: Qui est « la voix » qui incarne depuis longtemps la société de transport SNCF ?
A > Simone Herault *
B > Mireille Faugère
C > Élisabeth Borne
D > Danièle Irazu
Anecdote: Simone Herault est la dame qui nous demande de nous éloigner de la bordure des quais de la SNCF qui fête cette année ses 80 ans.

* = Bonne réponse