**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Oiseaux
** [ Les belles plumes font les beaux oiseaux ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel oiseau de couleur blanche est un des symboles de la paix ?
A > La colombe *
B > La pie
C > Le pigeon
D > La tourterelle
Anecdote: Pour la plupart des francophones, la « colombe » désigne la forme blanche d'un pigeon biset ou d'une tourterelle domestique.

[2 - Débutant]
Question: Quels oiseaux fournissent le duvet qui sert à la fabrication des édredons ?
A > Les eiders *
B > Les colverts
C > Les sarcelles
D > Les perruches
Anecdote: Les plumes de l'eider étaient naguère cueillies en Islande ou au Groenland et recherchées comme rembourrage de vêtements.

[3 - Débutant]
Question: Quel oiseau possède bien souvent une mauvaise réputation en Occident ?
A > Le corbeau *
B > Le rossignol
C > Le hibou
D > Le colibri
Anecdote: Considérés comme des prédateurs nuisibles capables de menacer les populations, ils sont l'objet de campagnes d'élimination.

[4 - Débutant]
Question: Quel oiseau pond généralement ses oeufs dans le nid des autres espèces ?
A > Le coucou *
B > La mésange
C > Le merle
D > Le faisan
Anecdote: Le terme « coucou » est une onomatopée issue du chant du coucou gris dont les francophones font souvent référence.

[5 - Débutant]
Question: Comment désigne-t-on le changement de plumage chez un oiseau ?
A > La mue *
B > La perte
C > La tombée
D > La plumée
Anecdote: Ce processus au minimum annuel, étudié de près par l'ornithologie, est très coûteux en énergie et en ressources pour l'oiseau.

[6 - Débutant]
Question: Quels oiseaux sont parfois surnommés les « mainates du pauvre » ?
A > Les étourneaux *
B > Les vanneaux
C > Les rossignols
D > Les chardonnerets
Anecdote: L'étourneau marche ou trottine plutôt que de sautiller et son vol est énergique et direct, grâce à ses ailes et à sa queue courtes.

[7 - Débutant]
Question: En France, quel oiseau est communément représenté sur la pointe des clochers ?
A > Coq *
B > Canard
C > Dinde
D > Pingouin
Anecdote: Le clocher est un repère dans le paysage pour se situer et se déplacer (sur le littoral, il constitue un amer pour la navigation).

[8 - Débutant]
Question: Grâce à quel oiseau les paysages de la Camargue sont-ils célèbres ?
A > Flamant rose *
B > Autruche
C > Busard
D > Cigogne
Anecdote: La région est une halte migratoire pour les canards et les oiseaux d'eau : on recense 150 000 individus en transit chaque année.

[9 - Débutant]
Question: Associé à un nid, quel oiseau a donné son nom à un succulent mets asiatique ?
A > Hirondelle *
B > Colibri
C > Rouge-gorge
D > Perroquet
Anecdote: Sa rareté et l'effort nécessaire à la récolte du nid d'hirondelle en ont fait un mets particulièrement apprécié.

[10 - Débutant]
Question: Quel oiseau se suspend parfois la tête en bas pendant la parade nuptiale ?
A > Le paradisier *
B > La pie bleue
C > La mésange
D > La corneille
Anecdote: Les espèces à dimorphisme sexuel sont polygames tandis que les espèces monomorphes sont principalement monogames.

[11 - Confirmé]
Question: Quel oiseau vivant dans l'hémisphère nord nage le plus vite ?
A > Pingouin *
B > Bécassine
C > Martinet
D > Pie
Anecdote: Par abus de langage, le pingouin est souvent confondu avec le manchot, de par sa ressemblance avec le Grand Pingouin.

[12 - Confirmé]
Question: Quel oiseau piscivore vit dans les régions antarctiques ?
A > Le manchot *
B > Le pingouin
C > Le guillemot
D > Le goéland
Anecdote: Les ailes des manchots, devenues inutilisables pour le vol, se sont merveilleusement adaptées à la nage et à la plongée.

[13 - Confirmé]
Question: Quel est le seul oiseau au monde qui puisse voler à reculons ?
A > Le colibri *
B > La fauvette
C > La mésange
D > Le moineau
Anecdote: Le terme « colibri », qui dériverait d'une langue caribe, s'est imposé dans bon nombre de langues, y compris le français.

[14 - Confirmé]
Question: Lequel de ces oiseaux est-il permis de chasser en France ?
A > La perdrix *
B > Le rossignol
C > Le martinet
D > Le cormoran
Anecdote: Les perdrix, qui ne possèdent en principe pas d'ergots, sont de taille intermédiaire entre une grosse caille et un petit faisan.

[15 - Confirmé]
Question: Quel est le nom du petit oiseau jaune confident de Snoopy ?
A > Woodstock *
B > Peppermint
C > Franklin
D > Archibald
Anecdote: « Peanuts », au Québec « Charlie Brown », tourne autour de deux personnages centraux, Charlie Brown et Snoopy.

[16 - Confirmé]
Question: Quel oiseau utilise son bec pour réguler sa température ?
A > Le toucan *
B > Le perroquet
C > Le ménate
D > Le colibri
Anecdote: Ces oiseaux au bec surdimensionné sont présents dans toute l'Amérique tropicale, notamment dans la forêt amazonienne. 

[17 - Confirmé]
Question: Le bec du macareux ressemble à celui de quel autre oiseau ?
A > Le perroquet *
B > La corneille
C > Le moineau
D > La pie
Anecdote: Après la période de reproduction, les plaques colorées du bec tombent et celui-ci devient plus petit, plus terne et plus sombre.

[18 - Confirmé]
Question: Quel oiseau au bec coloré, parfois utilisé comme mascotte, peut être « moine » ?
A > Le macareux *
B > Le mergule
C > Le guillemot
D > Le sterne
Anecdote: Le Macareux moine, également dit « perroquet de mer », est une espèce d'oiseau marin pélagique nord-atlantique de haute mer.

[19 - Confirmé]
Question: Quel mot désigne les excréments des oiseaux marins et des chauves-souris ?
A > Guano *
B > Lisier
C > Fumier
D > Purin
Anecdote: Engrais très efficace, le guano est une substance fertilisante composée d'excréments d'oiseaux marins et de chauves-souris.

[20 - Confirmé]
Question: Quel oiseau peut-on retrouver sur le drapeau du Mexique ?
A > Un aigle *
B > Un faucon
C > Un condor
D > Un balbuzard
Anecdote: Ce drapeau tricolore est rectangulaire de proportions 4/7 à bandes verticales vert, blanc et rouge de même taille.

[21 - Expert]
Question: Quel oiseau exotique, aussi appelé Dronte de Maurice, a disparu au XVIIe siècle ?
A > Dodo *
B > Mainate religieux
C > Pigeon doré
D > Piu-piu
Anecdote: Le bec crochu du dodo avait une tache rouge caractéristique à son extrémité et une bleue sur la mandibule inférieure.

[22 - Expert]
Question: Quel oiseau vert métallique était tenu sacré par les Aztèques ?
A > Le quetzal *
B > Le trognon
C > Le parapactes
D > Le pharochrus
Anecdote: Le quetzal est un animal rare en captivité qui meurt si on le met en cage : c'est pourquoi il est symbole de liberté.

[23 - Expert]
Question: Quel oiseau, décrit par Baudelaire, accompagne les marins ?
A > Albatros *
B > Mouette
C > Goéland
D > Cormoran
Anecdote: Ces volatiles sont connus pour détenir le record de la plus grande envergure de toutes les espèces d'oiseaux actuels.

[24 - Expert]
Question: Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: La position des pattes, très courtes et très en arrière par rapport au corps, a valu au grèbe le joli nom de pieds au derrière.

[25 - Expert]
Question: Quel oiseau relativement commun est pourtant vénéneux ?
A > Le pitohui bicolore *
B > Le faucon noir
C > Le martinet blanc
D > La mouette rieuse
Anecdote: Connu depuis plus d'un siècle et demi, il a cependant fallu attendre 1990 pour que sa toxicité soit enfin découverte.

[26 - Expert]
Question: Où se situe le plus grand parc zoologique au monde consacré aux oiseaux ?
A > Walsrode *
B > Langenhagen
C > Barver
D > Saterland
Anecdote: Plus de 4 000 oiseaux de 700 espèces différentes sont présents dans le parc ornithologique de Walsrode, ouvert en 1962.

[27 - Expert]
Question: Sur quelle partie du corps des oiseaux trouve-t-on un os « pygostyle » ?
A > Le croupion *
B > Les pattes
C > Les ailes
D > Le cou
Anecdote: Provenant de la soudure des trois ou quatre dernières vertèbres caudales, le pygostyle sert de support aux grandes plumes.

[28 - Expert]
Question: Quel gros oiseau est très connu pour son chant ressemblant à un mugissement ?
A > Le butor *
B > Le cochevis
C > Le fulmar
D > La ganga
Anecdote: Le butor est un oiseau échassier qui fréquente régulièrement les marais densément peuplés de roseaux et de joncs.

[29 - Expert]
Question: Quel adjectif spécifique désigne un oiseau évoluant en haute mer ?
A > Pélagique *
B > Empirique
C > Endémique
D > Atomique
Anecdote: Un chalut pélagique (« la haute mer » en grec) est un chalut utilisé dans la colonne d'eau et non traîné sur le fond.

[30 - Expert]
Question: Lequel de ces oiseaux possède la particularité de pouvoir manger la tête en bas ?
A > La mésange *
B > La grive
C > Le moineau
D > Le merle
Anecdote: Les mésanges, qui nichent dans des trous d'arbres, sont très sociables et fréquentent volontiers les mangeoires en hiver.

* = Bonne réponse