**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Le corps humain
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel os, composé de 6 os soudés, est le plus grand du corps humain ?
A > Le bassin *
B > La hanche
C > La rotule
D > Le fémur
Anecdote: Le bassin constitue la jonction entre la colonne vertébrale mobile (axe du tronc) et les membres inférieurs.

[Débutant]
Question: Combien de neurones un cerveau en pleine possession de ses capacités contient-il ?
A > 14 milliards *
B > 12 millions
C > 10 mille
D > 800
Anecdote: Un neurone est une cellule excitable constituant l'unité fonctionnelle de base du système nerveux.

[Débutant]
Question: Quel os du corps humain est à peine plus grand qu'un grain de riz ?
A > L'étrier *
B > La mandibule
C > L'occipital
D > Le radius
Anecdote: L'étrier s’articule avec l'enclume (ou incus) et la fenêtre ovale du vestibule.

[Débutant]
Question: Combien d'os même minuscules comptabilise-t-on dans chacune de nos oreilles externes ?
A > Aucun *
B > Trois
C > Six
D > Neuf
Anecdote: Les oreilles et le bout du nez n'ont pas d'os et sont soutenus par du cartilage.

[Débutant]
Question: Combien de vertèbres thoraciques (anciennement vertèbres dorsales) s'articulent avec les côtes ?
A > 12 *
B > 6
C > 18
D > 24
Anecdote: Les vertèbres thoraciques présentent la structure générale des vertèbres mais avec des caractères spécifiques.

[Débutant]
Question: De combien de muscles différents les abdominaux sont-ils formés ?
A > Quatre *
B > Six
C > Huit
D > Dix
Anecdote: Le grand droit, le grand oblique, le petit oblique et le muscle transverse.

[Débutant]
Question: Quelle partie du corps secrète des substances anti-bactériennes qui détruisent les spores ?
A > La peau *
B > Les cheveux
C > Les dents
D > Le genou
Anecdote: La peau est la première barrière de protection de l'organisme des animaux vertébrés.

[Débutant]
Question: Combien de dents de lait sont remplacées à partir de 6 ans par 32 dents définitives ?
A > 20 *
B > 14
C > 26
D > 32
Anecdote: Chez certaines espèces, toute ou partie des dents temporaires sont perdues durant la vie intra-utérine.

[Débutant]
Question: Combien de paires de côtes constitue la partie avant du squelette humain ?
A > 12 *
B > 24
C > 6
D > 32
Anecdote: Avec le sternum et les vertèbres thoraciques, les côtes forment la cage thoracique qui protège le cœur et les poumons.

[Débutant]
Question: Quelle partie du corps humain contribue à la protection de la partie inférieure du tube digestif ?
A > Le coccyx *
B > Le sternum
C > Le tibia
D > Le tarse
Anecdote: Le coccyx est considéré comme une structure vestigiale, reliquat d'une queue que possédaient les ancêtres de l'Homme.

[Confirmé]
Question: De manière générale, quel pourcentage du poids du corps les muscles représentent-ils ?
A > 35 % *
B > 25 %
C > 45 %
D > 55 %
Anecdote: Le muscle constitue l'un des quatre types principaux de tissus biologiques animaux (épithélial, conjonctif et nerveux).

[Confirmé]
Question: Combien de globules rouges peut-on retrouver dans une simple goutte de sang ?
A > 5 000 000 *
B > 600 000
C > 90 000
D > 7 000
Anecdote: Le sang est constitué d’un liquide presque incolore très riche en eau, le plasma.

[Confirmé]
Question: Quelle est la durée de vie moyenne d'un globule rouge dans l'organisme ?
A > 4 mois *
B > 3 semaines
C > 2 jours
D > 1 heure
Anecdote: La biosynthèse des globules rouges commence au stade embryonnaire, à partir de la 3e semaine de développement.

[Confirmé]
Question: Quelle quantité de nourriture un adulte consomme-t-il environ chaque année ?
A > 500 kilos *
B > 200 kilos
C > 800 kilos
D > 1 tonne
Anecdote: Alimentaire ou spirituelle, la nourriture désigne ce qui entretient la vie d'un organisme en lui procurant des substances à assimiler.

[Confirmé]
Question: À combien a été mesurée la vitesse record d'un éternuement ?
A > 165 km/h *
B > 145 km/h
C > 125 km/h
D > 105 km/h
Anecdote: L'éternuement est un mécanisme de défense permettant de nettoyer le nez de ses impuretés en les expulsant.

[Confirmé]
Question: Quelle quantité d'eau perd-on environ par jour en respirant ?
A > 1 litre *
B > 2 litres
C > 3 litres
D > 4 litres
Anecdote: Un courant d'eau ou d'air doit assurer le renouvellement du fluide riche en O2 : il s'agit de ventilation.

[Confirmé]
Question: Combien de poils comptabilise-t-on environ sur la surface de la peau d'un adulte ?
A > 1 million *
B > 2 millions
C > 3 millions
D > 4 millions
Anecdote: La peau est la première barrière de protection de l'organisme des animaux vertébrés.

[Confirmé]
Question: Lequel de ces gaz n'est pas un gaz essentiel du corps humain ?
A > Sarin *
B > Oxygène
C > Carbone
D > Hydrogène
Anecdote: Le sarin est une substance inodore, incolore et volatile, un neurotoxique pour l'homme et l'animal.

[Confirmé]
Question: Combien de cheveux perdons-nous chaque jour en moyenne ?
A > 80 *
B > 170
C > 240
D > 390
Anecdote: Les cheveux ne poussent pas continuellement mais selon un rythme cyclique et périodique qui peut varier selon l'individu.

[Confirmé]
Question: La main d'un individu adulte comporte combien d'os ?
A > 26 *
B > 20
C > 32
D > 40
Anecdote: Chez l'Homme, la main est un organe extrêmement développé et important, elle dispose d'une palette d'actions très large.

[Expert]
Question: De combien d'os le squelette du bébé, sorti du ventre de sa mère, est-il constitué ?
A > 350 *
B > 250
C > 150
D > 450
Anecdote: Les os vont se souder par la suite pour ne plus former que 206 os chez le squelette humain adulte.

[Expert]
Question: Environ combien de globules sanguins meurent chaque seconde dans notre organisme ?
A > 2 000 000 *
B > 10 000
C > 900
D > 300 000
Anecdote: Le sang transporte le dioxygène (O2) et les éléments nutritifs nécessaires aux processus vitaux de tous les tissus du corps.

[Expert]
Question: Quel très long muscle va de l'extérieur de la hanche à la face interne du genou ?
A > Sartorius *
B > Biceps
C > Tibial
D > Fléchisseur
Anecdote: Il permet de prendre la position "en tailleur" d'où son nom en ancienne nomenclature (muscle couturier).

[Expert]
Question: En combien de temps un globule rouge fait-il le tour complet de notre corps ?
A > 1 minute *
B > 1 seconde
C > 1 heure
D > 1 jour
Anecdote: Chez l'adulte, les globules rouges sont élaborés dans la moelle osseuse dite moelle hématopoïétique.

[Expert]
Question: Combien de litres de salive produit-on en moyenne chaque jour ?
A > 1,5 *
B > 3
C > 4,5
D > 6
Anecdote: La salive joue un double rôle d'humidification des muqueuses et de préparation des aliments pour leur digestion.

[Expert]
Question: Quel muscle situé au fond de l'oreille ne mesure que 2 millimètres de long ?
A > Stapédien *
B > Temporal
C > Orbiculaire
D > Zygomatique
Anecdote: Le muscle stapédien est tendu entre le rocher de l'os temporal et l'étrier de la chaîne ossiculaire de l'oreille.

[Expert]
Question: Au repos, combien de litres d'air un adulte inspire-t-il et expire-t-il par minute ?
A > 6 *
B > 4
C > 8
D > 10
Anecdote: L'oxygène est nécessaire au métabolisme de l'organisme, et le dioxyde de carbone doit être évacué.

[Expert]
Question: Des pieds à la tête, combien de muscles squelettiques compte notre corps ?
A > 600 *
B > 400
C > 200
D > 800
Anecdote: Le système musculaire comporte 600 muscles squelettiques constants, ajoutés aux muscles inconstants ou accessoires.

[Expert]
Question: En moyenne, combien de fois le cœur bat-il au cours d'une vie entière ?
A > 3 milliards *
B > 500 millions
C > 300 mille
D > 6 milliards
Anecdote: La fréquence cardiaque au repos est de 60 à 80 battements par minute, pour un débit de 4,5 à 5 litres de sang par minute.

[Expert]
Question: Quelle est la durée de vie maximum d'un cheveu poussant sur la tête d'un individu ?
A > 5 ans *
B > 3 ans
C > 1 an
D > 6 mois
Anecdote: Nous avons de 100 000 à 150 000 cheveux. La densité est d'environ 150 à 200 cheveux par centimètre carré.

* = Bonne réponse