**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Maria Sharapova
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Dans quel pays la joueuse de tennis Maria Sharapova est-elle née ?
A > Sibérie *
B > Yougoslavie
C > Moldavie
D > Australie
Anecdote: Maria Sharapova est la première joueuse Russe à réussir plusieurs performances majeures sur le circuit féminin.

[Débutant]
Question: Maria Sharapova est la première joueuse de tennis russe à avoir remporté quel tournoi ?
A > Wimbledon *
B > Roland-Garros
C > US Open
D > Open d'Australie
Anecdote: Le tournoi de Wimbledon, à Londres, se joue sur gazon et commence généralement la dernière semaine de juin.

[Débutant]
Question: Quelle médaille Maria Sharapova a-t-elle remportée aux Jeux olympiques de Londres en 2012 ?
A > Argent *
B > Or
C > Bronze
D > Aucune
Anecdote: Aux JO de Londres, où elle fut porte-drapeau de la délégation russe, Sharapova a perdu en finale contre la 4e mondiale, Serena Williams.

[Débutant]
Question: Comme quelle autre grande joueuse Sharapova ponctue-t-elle ses frappes de cris stridents ?
A > Monica Seles *
B > Vera Dushevina
C > Nathalie Dechy
D > Elena Dementieva
Anecdote: Monica Seles, qui jouait revers et coup droit à deux mains, est restée célèbre auprès du public pour ses cris sur les courts.

[Débutant]
Question: Quelles blessures ont principalement écorné les résultats au classement de Maria Sharapova ?
A > À l'épaule *
B > Au genou
C > Au coude
D > Au pied
Anecdote: Au cours de sa carrière, Maria Sharapova a dû abandonner ou déclarer forfait à de nombreux tournois pour cause de blessures.

[Débutant]
Question: Contre qui Maria Sharapova a-t-elle une nouvelle fois perdu à Winbledon en 2015 ?
A > Serena Williams *
B > Justine Henin
C > Sabine Lisicki
D > Elina Svitolina
Anecdote: Elle arrive avec force jusqu'en demi-finale, en ne perdant aucun set jusqu'en quart, mais s'incline une fois de plus contre sa bête noire.

[Débutant]
Question: Quelle activité Maria Sharapova a-t-elle exercé aux Jeux olympiques de Sochi ?
A > Porte-flambeau *
B > Aucune
C > Compétitrice
D > Ouvreuse
Anecdote: Elle ne participa pas au tournoi de Doha, étant consultante d'une chaîne américaine et porte-flambeau aux Jeux olympiques de Sochi.

[Débutant]
Question: Quel surnom est parfois utilisé pour désigner la joueuse de tennis Maria Sharapova ?
A > Masha *
B > La Guêpe
C > Boum-Boum
D > Opa
Anecdote: Maria Sharapova, au physique avantageux de 1.88m pour 59 kg, a déjà engendré plus de 36 millions de dollars en gains de tournois.

[Débutant]
Question: Quel tournoi du Grand Chelem Maria Sharapova a-t-elle deux fois remporté ?
A > Roland-Garros *
B > Wimbledon
C > Open d'Australie
D > US Open
Anecdote: C'est Monica Seles qui lui remettra son trophée après sa victoire face à Sara Errani à Roland-Garros en 2012.

[Débutant]
Question: Combien de tournois du Grand Chelem en simple Maria Sharapova a-t-elle remporté jusqu'à 2016 ?
A > Cinq *
B > Quatre
C > Trois
D > Deux
Anecdote: Maria Sharapova a remporté Wimbledon en 2004, l'US Open en 2006, l'Open d'Australie en 2008 et Roland-Garros en 2012 et 2014.

[Confirmé]
Question: En quelle année Maria Sharapova est-elle devenue numéro un mondiale au classement WTA ?
A > 2005 *
B > 2008
C > 2011
D > 2002
Anecdote: Le 22 août 2005, Maria Sharapova devient la 16e joueuse de l'histoire et la première Russe à devenir n°1 au classement WTA.

[Confirmé]
Question: Pour quelle substance Maria Sharapova a-t-elle été suspendue de jouer en 2016 ?
A > Meldonium *
B > Ranolazine
C > Trimétazidine
D > Nicorandil
Anecdote: Elle annonce : « J'ai pris ce médicament pour la première fois en 2006. J'avais eu plusieurs problèmes de santé à l'époque. »

[Confirmé]
Question: Jusqu'à quel âge Maria Sharapova a-t-elle joué au tennis de la main gauche ?
A > 11 ans *
B > 14 ans
C > 17 ans
D > 20 ans
Anecdote: Passée professionnelle en 2001, alors tout juste âgée de 14 ans, Maria Sharapova a joué de la main gauche jusqu'à l'âge de 11 ans.

[Confirmé]
Question: À quel âge Maria Sharapova est-elle passée joueuse professionnelle ?
A > 14 ans *
B > 11 ans
C > 17 ans
D > 20 ans
Anecdote: En 2003, après deux ans d'apprentissage et à seulement 16 ans, Maria Sharapova remporte ses deux premiers tournois.

[Confirmé]
Question: Avec quelles marques Maria Sharapova a-t-elle collaboré pour sortir deux paires de basket ?
A > Nike et Colette *
B > Adidas et Puma
C > Gap et Reebok
D > Enyce et Gant
Anecdote: Maria Sharapova a signé des contrats publicitaires avec de grandes marques, devenant l'une des mieux rémunérées de la planète.

[Confirmé]
Question: Laquelle de ces personnalités ne fait pas partie des nombreuses conquêtes de Maria Sharapova ?
A > Pharrell Williams *
B > Adam Levine
C > Andy Roddick
D > Charlie Ebersol
Anecdote: Maria Sharapova a été fiancée avec le Slovène Sasa Vujacic, un basketteur qui évoluait dans la NBA avec les Nets du New Jersey.

[Confirmé]
Question: Qu'est-ce qui a forcé Maria Sharapova à déclarer forfait à Acapulco en 2015 ?
A > Un virus gastrique *
B > Une tempête
C > Un décès
D > Une blessure
Anecdote: Elle enchaîna ensuite une série de défaites prématurées : à Indian Wells face à Flavia Pennetta et à Miami face à Daria Gavrilova.

[Confirmé]
Question: Combien de temps a duré le match de Sharapova contre Karin Knapp à l'Open d'Australie 2014 ?
A > 3h28 *
B > 2h34
C > 1h01
D > 4h35
Anecdote: Maria s'inclinera cependant en huitièmes de finale face à Dominika Cibulkova (6-3, 4-6, 1-6), alors 24e mondiale et future finaliste.

[Confirmé]
Question: À quel rang mondial Maria Sharapova a-t-elle terminé la saison 2014 ?
A > Deuxième *
B > Première
C > Troisième
D > Quatrième
Anecdote: Elle termine sa saison avec 49 victoires pour 13 défaites (79%), 4 titres dont un Grand-Chelem et 10 victoires en top 10.

[Confirmé]
Question: De quel entraîneur Maria Sharapova s'est-elle séparé en 2013 ?
A > Thomas Högstedt *
B > Sven Gröneveld
C > Nick Bollettieri
D > Shamil Tarpishev
Anecdote: Thomas Högstedt, né le 21 septembre 1963 à Malmo, domicilié à Stockholm, est un joueur de tennis suédois reconverti en entraîneur.

[Expert]
Question: Qui Maria Sharapova a-t-elle embauché pour s'entraîner après le renvoi de Thomas Högstedt ?
A > Jimmy Connors *
B > Mats Wilander
C > John McEnroe
D > Ivan Lendl
Anecdote: La coopération avec Jimmy Connors va s'arrêter net la même année après un match et la défaite de la Russe face à Sloane Stephens.

[Expert]
Question: Quel était le montant du contrat passé par Maria Sharapova avec Nike en 2010 ?
A > 70 millions *
B > 50 millions
C > 30 millions
D > 10 millions
Anecdote: Maria Sharapova a également tiré parti de son physique avantageux à de nombreuses reprises pour poser dans divers magazines.

[Expert]
Question: Jusqu'à quel rang mondial Maria Sharapova a-t-elle chuté en 2009 ?
A > 102e *
B > 132e
C > 72e
D > 42e
Anecdote: Bien qu'ayant manquée la moitié de la saison, on retiendra un titre à Tokyo, une finale à Toronto et un quart de finale à Roland-Garros.

[Expert]
Question: Qui a offert pour ses quatre ans sa première raquette de tennis à Maria Sharapova ?
A > Alexandre Kafelnikov *
B > Igor Kunitsyn
C > Marat Safin
D > Andrey Rublev
Anecdote: Lorsque Maria a eu deux ans, la famille déménage à Sotchi où son père se lie d'amitié avec Alexandre Kafelnikov, le père d'Ievgueni.

[Expert]
Question: Qui a recommandé au père de Maria Sharapova de l'envoyer au camp de Nick Bollettieri ?
A > Martina Navratilova *
B > Chris Evert
C > Steffi Graf
D > Margaret Smith
Anecdote: À 6 ans, Maria se rend à une manifestation sportive donnée par Martina Navratilova avec qui elle échange quelques balles.

[Expert]
Question: Quelle marque de bonbons Maria Sharapova a-t-elle commercialisé en 2012 ?
A > Sugarpova *
B > Sharasugar
C > Mariasugar
D > Sugrussia
Anecdote: Sugarpova a annoncé en 2016 sur son site internet avoir collaboré avec les experts européens du Chocolatier, Baron Chocolatier.

[Expert]
Question: Où Maria Sharapova a-t-elle commencé par un forfait en 2016 ?
A > Open de Brisbane *
B > Open d'Australie
C > Open de Coubertin
D > US Open
Anecdote: Bien que tenante du titre, mais toujours touchée à l'avant-bras, Maria Sharapova a dû décliner forfait à l'Open de Brisbane 2016.

[Expert]
Question: De quel groupe Maria Sharapova a-t-elle fait partie au masters de Singapour 2014 ?
A > Blanc *
B > Rouge
C > Vert
D > Bleu
Anecdote: Au masters de fin d'année à Singapour, Maria fait partie du groupe Blanc avec C. Wozniacki, P. Kvitova et A. Radwanska.

[Expert]
Question: Combien de fautes Maria Sharapova a-t-elle concédé à l'Open d'Australie 2010 ?
A > 77 *
B > 55
C > 33
D > 99
Anecdote: Maria Sharapova se fait éliminer dès le 1er tour de l'Open d'Australie par sa compatriote et amie Maria Kirilenko en trois sets.

[Expert]
Question: Où Maria Sharapova a-t-elle remporté son tout premier tournoi sur terre battue ?
A > Amelia Island *
B > Indian Wells
C > Birmingham
D > Doha
Anecdote: La saison sur terre s'est poursuivie à Charleston, où la Russe fut éliminée en 1/4 de finale par Serena Williams (5-7, 6-4, 1-6).

* = Bonne réponse