**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Toutânkhamon
** [ Découvert dans la vallée des rois ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans quelle ville est exposé le masque doré du cercueil de Toutânkhamon ?
A > Le Caire *
B > Louxor
C > Boulaq
D > Alexandrie
Anecdote: Le musée égyptien du Caire est l'un des plus grands musées entièrement consacré à l'Antiquité égyptienne.

[2 - Débutant]
Question: Quel métier exerçait Howard Carter, fils du peintre animalier Samuel John Carter ?
A > Archéologue *
B > Physicien
C > Journaliste
D > Décorateur
Anecdote: Howard Carter est principalement connu pour avoir découvert en 1922 la tombe de Toutânkhamon.

[3 - Débutant]
Question: Combien de sarcophages protégeaient la momie de Toutânkhamon ?
A > Trois *
B > Deux
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Au bout de soixante-dix jours, Toutânkhamon sera inhumé, selon les rites funéraires royaux.

[4 - Débutant]
Question: De quelle matière est fait le masque mortuaire de Toutânkhamon ?
A > Or *
B > Bronze
C > Plâtre
D > Argent
Anecdote: Sur le visage de Toutânkhamon est rabattu un masque en or fin dont les traits rappellent le visage de la reine Tiyi.

[5 - Débutant]
Question: Quel matériau précieux évoquait le dieu Soleil pour les Égyptiens ?
A > Or *
B > Platine
C > Titane
D > Palladium
Anecdote: Dans la mythologie égyptienne, Rê (ou Râ) est le dieu du disque solaire et le créateur de l'univers.

[6 - Débutant]
Question: Quel est le plus vaste musée consacré à la civilisation de l'Égypte ancienne ?
A > Musée du Caire *
B > Musée de Gizeh
C > Musée de Fayoum
D > Musée de Banha 
Anecdote: Le musée du Caire a reçu plus de cent millions de visiteurs au cours du XXe siècle.

[7 - Débutant]
Question: De quoi est fait le sarcophage extérieur protégeant la momie de Toutânkhamon ?
A > Bois *
B > Fer
C > Roche
D > Papyrus
Anecdote: La tombe de Toutânkhamon aurait été visitée par deux fois par les pilleurs de tombe.

[8 - Débutant]
Question: Par quelle technique les Égyptiens ouvraient-ils à l'âme le monde souterrain ?
A > Embaumement *
B > Dissection
C > Crémation
D > Pendaison
Anecdote: Dans l'Égypte ancienne, les embaumeurs sont également appelés « taricheutes », signifiant « viande conservée, corps embaumé ».

[9 - Débutant]
Question: Dans l'Égypte antique, quelle demeure était indispensable à la vie éternelle ?
A > Sarcophage *
B > Baptistère
C > Mausolée
D > Colombarium
Anecdote: Le plus souvent sculpté dans la pierre et placé au-dessus du sol, le sarcophage est parfois enterré.

[10 - Débutant]
Question: Dans quelle vallée a été découvert le tombeau du pharaon Toutânkhamon ?
A > Vallée des rois *
B > Vallée des princes
C > Vallée des ducs
D > Vallée des dieux
Anecdote: La vallée des rois est une région d'Égypte située sur la rive occidentale du Nil à la hauteur de Thèbes (aujourd'hui Louxor).

[11 - Confirmé]
Question: Quel est le poids du masque funéraire en or massif du cercueil de Toutânkhamon ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: Cette sculpture, découverte en 1925, est un véritable chef-d'oeuvre de l'orfèvrerie égyptienne.

[12 - Confirmé]
Question: Sur le masque de Toutânkhamon, quel animal repousse les ennemis de son souffle ?
A > Cobra *
B > Cheval
C > Dragon
D > Scorpion
Anecdote: Dans la mythologie égyptienne, Ouadjet est une déesse cobra protectrice de la Basse-Égypte.

[13 - Confirmé]
Question: Que symbolise la barbe postiche du masque funéraire de Toutânkhamon ?
A > Immortalité *
B > Puissance
C > Gloire
D > Postérité
Anecdote: Dans l'Égypte antique, la barbe postiche est l'un des attributs que partage le pharaon avec les dieux.

[14 - Confirmé]
Question: Quel matériau précieux symbolise les os du pharaon défunt ?
A > Argent *
B > Or
C > Platine
D > Bronze
Anecdote: Les expositions consacrées à Toutânkhamon connaissent très régulièrement un succès populaire considérable.

[15 - Confirmé]
Question: Quel mécène finança les fouilles du tombeau de Toutânkhamon par Howard Carter ?
A > Lord Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon se maria en 1895 avec la très riche Almina Wombwell, fille naturelle du banquier Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: À qui fut d'abord réservé l'embaumement sous l'Ancien Empire égyptien ?
A > Aux pharaons *
B > Aux scribes
C > Aux prêtres
D > Aux animaux
Anecdote: L'embaumement désigne l'ensemble des techniques visant à conserver les corps des personnes mortes.

[17 - Confirmé]
Question: Combien de marches descendent vers la porte d'entrée de la tombe de Toutânkhamon ?
A > Seize *
B > Trente
C > Quatre
D > Cinquante
Anecdote: De là, un corridor conduit à une porte fermant l'entrée de la première pièce, appelée « antichambre » par Carter.

[18 - Confirmé]
Question: Comment la première pièce de la tombe de Toutânkhamon a-t-elle été appelée ?
A > Antichambre *
B > Vestibule
C > Réserve
D > Dortoir
Anecdote: Lors de sa découverte, l'antichambre contenait plus de 700 pièces entassées pêle-mêle.

[19 - Confirmé]
Question: Par quoi la momie de Toutânkhamon a-t-elle été presque carbonisée ?
A > Onguents *
B > Souffre
C > Natron
D > Bronze
Anecdote: C'est en effet par les onguents versés au moment de l'inhumation que la momie a presque été carbonisée.

[20 - Confirmé]
Question: Combien de filles, mortes prématurément, le pharaon Toutânkhamon aurait-il eues ?
A > Deux *
B > Trois
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: L'examen de leurs momies réalisé en 2011 a révélé qu'un des foetus est mort à cinq ou six mois de grossesse.

[21 - Expert]
Question: Qui a découvert en 1922 le tombeau de Toutânkhamon ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: En 1924, il effectua de nombreuses interviews aux États-Unis où il y était vu comme une véritable star.

[22 - Expert]
Question: Quelle désignation égyptologique est utilisée pour le tombeau de Toutânkhamon ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: La visite de la tombe KV62 est soumise à une tarification particulière qui peut toutefois varier en fonction des saisons.

[23 - Expert]
Question: Combien d'oeuvres et de pièces de mobilier contenait la tombe de Toutânkhamon ?
A > 2 099 *
B > 1 245
C > 3 627
D > 4 830
Anecdote: La « chambre du trésor » contenait des maquettes de bateaux, de nombreuses statues et deux momies de foetus.

[24 - Expert]
Question: Quel nom porte la coiffe la plus emblématique des pharaons ?
A > Némès *
B > Pakol
C > Causia
D > Kippa
Anecdote: Le némès est un couvre-chef de tissu, assez complexe, composé de plusieurs parties.

[25 - Expert]
Question: Quelle déesse protectrice du pharaon se retrouve sur le masque de Toutânkhamon ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: Dans son rôle de protectrice du pharaon, Nekhbet est associée à la déesse cobra Ouadjet symbole de Basse-Égypte.

[26 - Expert]
Question: Quel minerai était souvent utilisé pour les bijoux funéraires chez les Égyptiens ?
A > Améthyste *
B > Zircon
C > Grenat
D > Opale
Anecdote: La couleur de l'améthyste ne reste stable que jusqu'à 250°C. Au-delà, la plupart des améthystes se décolorent.

[27 - Expert]
Question: De quoi sont incrustés les yeux du célèbre masque de Toutânkhamon ?
A > Lapis-lazuli *
B > Agate
C > Topaze
D > Turquoise
Anecdote: Le lapis-lazuli est surtout connu comme pierre ornementale, opaque, de couleur bleue.

[28 - Expert]
Question: Quel minerai permettait aux Égyptiens de déshydrater les tissus humains ?
A > Natron *
B > Nickel
C > Lithium
D > Bismuth
Anecdote: Les Égyptiens ont observé la similitude de matière entre le natron purifié, chauffé et asséché et la partie soluble dans l'eau.

[29 - Expert]
Question: Que glissait-on sous le visage des momies pour leur redonner leur forme ?
A > Argile *
B > Gypse
C > Ocre
D > Houille
Anecdote: Une momie est un cadavre qui a été préservé de la destruction et de la putréfaction.

[30 - Expert]
Question: De quelle maladie infectieuse la momie de Toutânkhamon était-elle porteuse ?
A > Paludisme *
B > Rougeole
C > Tuberculose
D > Malaria
Anecdote: Quatre des momies faisant partie de l'étude, y compris celle de Toutânkhamon, sont porteuses de parasites du paludisme.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In which city is the golden mask of Tutankhamun's coffin on display ?
A > Cairo *
B > Luxor
C > Boulaq
D > Alexandria
Anecdote: The Egyptian Museum in Cairo is one of the largest museums entirely devoted to Egyptian Antiquity.

[2 - Débutant]
Question: What profession did Howard Carter, son of animal painter Samuel John Carter, do ?
A > Archaeologist *
B > Physicist
C > Journalist
D > Decorator
Anecdote: Howard Carter is best known for having discovered Tutankhamun's tomb in 1922.

[3 - Débutant]
Question: How many sarcophagi protected Tutankhamun's mummy ?
A > Three *
B > Two
C > Four
D > Five
Anecdote: At the end of seventy days, Tutankhamun will be buried, according to the royal funeral rites.

[4 - Débutant]
Question: What material is Tutankhamun's death mask made of ?
A > Gold *
B > Bronze
C > Plaster
D > Money
Anecdote: Over the face of Tutankhamun is folded a fine gold mask whose features recall the face of Queen Tiyi.

[5 - Débutant]
Question: What precious material evoked the Sun god for the Egyptians ?
A > Gold *
B > Platinum
C > Titanium
D > Palladium
Anecdote: In Egyptian mythology, Ra (or Ra) is the god of the solar disk and the creator of the universe.

[6 - Débutant]
Question: What is the largest museum dedicated to the civilization of ancient Egypt ?
A > Cairo Museum *
B > Giza Museum
C > Fayoum Museum
D > Banha Museum
Anecdote: The Cairo Museum received over one hundred million visitors during the XX \u003csup\u003e th \u003c/sup\u003e century.

[7 - Débutant]
Question: What is the outer sarcophagus protecting Tutankhamun's mummy made of ?
A > Wood *
B > Iron
C > Rock
D > Papyrus
Anecdote: Tutankhamun's tomb is said to have been visited twice by tomb robbers.

[8 - Débutant]
Question: By what technique did the Egyptians open the underground world to the soul ?
A > Embalming *
B > Dissection
C > Cremation
D > Hanging
Anecdote: In ancient Egypt, embalmers are also called taricheutes, meaning preserved meat, embalmed body.

[9 - Débutant]
Question: In ancient Egypt, what abode was essential for eternal life ?
A > Sarcophagus *
B > Baptistery
C > Mausoleum
D > Colombarium
Anecdote: Most often carved in stone and placed above the ground, the sarcophagus is sometimes buried.

[10 - Débutant]
Question: In which valley was the tomb of Pharaoh Tutankhamun discovered ?
A > Valley of the Kings *
B > Valley of the Princes
C > Valley of the Dukes
D > Valley of the Gods
Anecdote: The Valley of the Kings is a region of Egypt located on the west bank of the Nile at the height of Thebes (now Luxor).

[11 - Confirmé]
Question: What is the weight of the solid gold funerary mask from Tutankhamun's coffin ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: This sculpture, discovered in 1925, is a true masterpiece of Egyptian goldsmithing.

[12 - Confirmé]
Question: On Tutankhamun's mask, which animal repels enemies with its breath ?
A > Cobra *
B > Horse
C > Dragon
D > Scorpio
Anecdote: In Egyptian mythology, Wadjet is a protective cobra goddess of Lower Egypt.

[13 - Confirmé]
Question: What does the false beard of Tutankhamun's funeral mask symbolize ?
A > Immortality *
B > Power
C > Glory
D > Posterity
Anecdote: In ancient Egypt, the false beard is one of the attributes that the pharaoh shares with the gods.

[14 - Confirmé]
Question: What precious material symbolizes the bones of the deceased pharaoh ?
A > Money *
B > Gold
C > Platinum
D > Bronze
Anecdote: The exhibitions devoted to Tutankhamun very regularly experience considerable popular success.

[15 - Confirmé]
Question: Which patron funded Howard Carter's excavation of Tutankhamun's tomb ?
A > Lord Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon married in 1895 with the very rich Almina Wombwell, natural daughter of the banker Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: Who was first reserved for embalming under the Old Egyptian Empire ?
A > To the pharaohs *
B > To the scribes
C > To priests
D > To animals
Anecdote: Embalming refers to all the techniques aimed at preserving the bodies of dead people.

[17 - Confirmé]
Question: How many steps go down to the front door of Tutankhamun's tomb ?
A > Sixteen *
B > Thirty
C > Four
D > Fifty
Anecdote: From there, a corridor leads to a door closing the entrance to the first room, called the antechamber by Carter.

[18 - Confirmé]
Question: What was the first room in Tutankhamun's tomb called ?
A > Antechamber *
B > Vestibule
C > Reserve
D > Dormitory
Anecdote: When it was discovered, the antechamber contained more than 700 rooms piled up jumbled together.

[19 - Confirmé]
Question: How was Tutankhamun's mummy almost charred ?
A > Ointments *
B > Suffers
C > Natron
D > Bronze
Anecdote: It is indeed by the ointments poured at the time of burial that the mummy was almost charred.

[20 - Confirmé]
Question: How many daughters who died prematurely would Pharaoh Tutankhamun have had ?
A > Two *
B > Three
C > Four
D > Five
Anecdote: Examination of their mummies in 2011 revealed that one of the fetuses died at five or six months of pregnancy.

[21 - Expert]
Question: Who discovered Tutankhamun's tomb in 1922 ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: In 1924, he did many interviews in the United States where he was seen as a real star.

[22 - Expert]
Question: What Egyptian designation is used for Tutankhamun's tomb ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: The visit to the KV62 tomb is subject to a specific price which may vary depending on the season.

[23 - Expert]
Question: How many works and pieces of furniture did Tutankhamun's tomb contain ?
A > 2,099 *
B > 1,245
C > 3,627
D > 4,830
Anecdote: The treasure chamber contained models of ships, numerous statues and two mummies of fetuses.

[24 - Expert]
Question: What name does the most emblematic headdress of the pharaohs bear ?
A > Nemes *
B > Pakol
C > Causia
D > Kippa
Anecdote: The nemes is a head covering of fabric, quite complex, made up of several parts.

[25 - Expert]
Question: Which protective goddess of the pharaoh is found on Tutankhamun's mask ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: In her role of protector of the pharaoh, Nekhbet is associated with the cobra goddess Ouadjet, symbol of Lower Egypt.

[26 - Expert]
Question: What mineral was often used for funerary jewelry among the Egyptians ?
A > Amethyst *
B > Zircon
C > Garnet
D > Opal
Anecdote: The color of amethyst only remains stable up to 250 ° C. Beyond that, most amethysts will discolour.

[27 - Expert]
Question: What are the eyes of the famous Tutankhamun mask encrusted with ?
A > Lapis-lazuli *
B > Agate
C > Topaz
D > Turquoise
Anecdote: Lapis lazuli is best known as an ornamental stone, opaque, blue in color.

[28 - Expert]
Question: What mineral allowed the Egyptians to dehydrate human tissue ?
A > Natron *
B > Nickel
C > Lithium
D > Bismuth
Anecdote: The Egyptians observed the similarity in matter between the purified, heated and dried natron and the water soluble part.

[29 - Expert]
Question: What did we slip under the mummies' faces to restore their shape ?
A > Clay *
B > Gypsum
C > Ocher
D > Coal
Anecdote: A mummy is a corpse that has been preserved from destruction and decay.

[30 - Expert]
Question: What infectious disease was Tutankhamun's mummy a carrier of ?
A > Malaria *
B > Measles
C > Tuberculosis
D > Malaria
Anecdote: Four of the mummies included in the study, including Tutankhamun's, are carriers of malaria parasites.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welcher Stadt ist die goldene Maske von Tutanchamuns Sarg ausgestellt ?
A > Kairo *
B > Luxor
C > Boulaq
D > Alexandria
Anecdote: Das Ägyptische Museum in Kairo ist eines der größten Museen, die sich ausschließlich der ägyptischen Antike widmen.

[2 - Débutant]
Question: Welchen Beruf hat Howard Carter, Sohn des Tiermalers Samuel John Carter, ausgeübt ?
A > Archäologe *
B > Physiker
C > Journalist
D > Dekorateur
Anecdote: Howard Carter ist am bekanntesten dafür, dass er 1922 Tutanchamuns Grab entdeckt hat.

[3 - Débutant]
Question: Wie viele Sarkophage schützten Tutanchamuns Mumie ?
A > Drei *
B > Zwei
C > Vier
D > Fünf
Anecdote: Am Ende von siebzig Tagen wird Tutanchamun gemäß den königlichen Bestattungsriten begraben.

[4 - Débutant]
Question: Aus welchem Material besteht Tutanchamuns Totenmaske ?
A > Gold *
B > Bronze
C > Gips
D > Geld
Anecdote: Über dem Gesicht von Tutanchamun ist eine feine Goldmaske gefaltet, deren Gesichtszüge an das Gesicht von Königin Tiyi erinnern.

[5 - Débutant]
Question: Welches kostbare Material rief den Sonnengott für die Ägypter hervor ?
A > Gold *
B > Platin
C > Titan
D > Palladium
Anecdote: In der ägyptischen Mythologie ist Rê (oder Râ) der Gott der Sonnenscheibe und der Schöpfer des Universums.

[6 - Débutant]
Question: Was ist das größte Museum, das der Zivilisation des alten Ägypten gewidmet ist ?
A > Kairo Museum *
B > Gizeh Museum
C > Fayoum Museum
D > Banha Museum
Anecdote: Das Kairoer Museum empfing im 20.

[7 - Débutant]
Question: Woraus besteht der äußere Sarkophag, der Tutanchamuns Mumie schützt ?
A > Holz *
B > Eisen
C > Rock
D > Papyrus
Anecdote: Tutanchamuns Grab soll zweimal von Grabräubern besucht worden sein.

[8 - Débutant]
Question: Mit welcher Technik haben die Ägypter die Untergrundwelt für die Seele geöffnet ?
A > Einbalsamierung *
B > Präparation
C > Einäscherung
D > Hängend
Anecdote: Im alten Ägypten werden Einbalsamierer auch Taricheutes genannt, was konserviertes Fleisch und einbalsamierter Körper bedeutet.

[9 - Débutant]
Question: Welcher Wohnsitz war im alten Ägypten für das ewige Leben wesentlich ?
A > Sarkophag *
B > Baptisterium
C > Mausoleum
D > Colombarium
Anecdote: Meistens in Stein gemeißelt und über dem Boden platziert, ist der Sarkophag manchmal begraben.

[10 - Débutant]
Question: In welchem Tal wurde das Grab des Pharao Tutanchamun entdeckt ?
A > Tal der Könige *
B > Tal der Fürsten
C > Tal der Herzöge
D > Tal der Götter
Anecdote: Das Tal der Könige ist eine Region Ägyptens am Westufer des Nils auf der Höhe von Theben (heute Luxor).

[11 - Confirmé]
Question: Wie schwer ist die Grabmaske aus massivem Gold aus Tutanchamuns Sarg ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: Diese 1925 entdeckte Skulptur ist ein wahres Meisterwerk der ägyptischen Goldschmiedekunst.

[12 - Confirmé]
Question: Welches Tier stößt auf Tutanchamuns Maske Feinde mit seinem Atem ab ?
A > Cobra *
B > Pferd
C > Drache
D > Skorpion
Anecdote: In der ägyptischen Mythologie ist Wadjet eine schützende Kobra-Göttin aus Unterägypten.

[13 - Confirmé]
Question: Was symbolisiert der falsche Bart von Tutanchamuns Trauermaske ?
A > Unsterblichkeit *
B > Macht
C > Ruhm
D > Nachwelt
Anecdote: Im alten Ägypten ist der falsche Bart eines der Attribute, die der Pharao mit den Göttern teilt.

[14 - Confirmé]
Question: Welches kostbare Material symbolisiert die Knochen des verstorbenen Pharaos ?
A > Geld *
B > Gold
C > Platin
D > Bronze
Anecdote: Die Ausstellungen, die Tutanchamun gewidmet sind, verzeichnen sehr regelmäßig einen beachtlichen Erfolg in der Bevölkerung.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher Gönner finanzierte Howard Carters Ausgrabung von Tutanchamuns Grab ?
A > Lord Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon heiratete 1895 mit der sehr reichen Almina Wombwell, der leiblichen Tochter des Bankiers Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: Wer war zuerst für die Einbalsamierung unter dem altägyptischen Reich reserviert ?
A > Zu den Pharaonen *
B > An die Schriftgelehrten
C > An die Priester
D > Zu Tieren
Anecdote: Embalming bezieht sich auf alle Techniken, die darauf abzielen, die Körper von Toten zu erhalten.

[17 - Confirmé]
Question: Wie viele Stufen gehen zur Haustür von Tutanchamuns Grab hinunter ?
A > Sechzehn *
B > Dreißig
C > Vier
D > Fünfzig
Anecdote: Von dort führt ein Korridor zu einer Tür, die den Eingang zum ersten Raum schließt, der von Carter Vorraum genannt wird.

[18 - Confirmé]
Question: Wie hieß der erste Raum in Tutanchamuns Grab ?
A > Vorkammer *
B > Vorraum
C > Reserve
D > Schlafsaal
Anecdote: Als es entdeckt wurde, enthielt der Vorraum mehr als 700 zusammengestapelte Räume.

[19 - Confirmé]
Question: Wie war Tutanchamuns Mumie fast verkohlt ?
A > Salben *
B > Leidet
C > Natron
D > Bronze
Anecdote: Durch die Salben, die zum Zeitpunkt der Beerdigung gegossen wurden, war die Mumie tatsächlich fast verkohlt.

[20 - Confirmé]
Question: Wie viele Töchter, die vorzeitig gestorben sind, hätte Pharao Tutanchamun gehabt ?
A > Zwei *
B > Drei
C > Vier
D > Fünf
Anecdote: Die Untersuchung ihrer Mumien im Jahr 2011 ergab, dass einer der Feten im fünften oder sechsten Schwangerschaftsmonat starb.

[21 - Expert]
Question: Wer entdeckte 1922 Tutanchamuns Grab ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: 1924 führte er viele Interviews in den USA, wo er als echter Star angesehen wurde.

[22 - Expert]
Question: Welche ägyptische Bezeichnung wird für Tutanchamuns Grab verwendet ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: Der Besuch des KV62-Grabes unterliegt einem bestimmten Preis, der je nach Jahreszeit variieren kann.

[23 - Expert]
Question: Wie viele Werke und Möbelstücke enthielt Tutanchamuns Grab ?
A > 2,099 *
B > 1.245
C > 3,627
D > 4.830
Anecdote: Die Schatzkammer enthielt Schiffsmodelle, zahlreiche Statuen und zwei Mumien von Feten.

[24 - Expert]
Question: Wie heißt der kultigste Kopfschmuck des Pharaos ?
A > Nemes *
B > Pakol
C > Kausie
D > Kippa
Anecdote: Die Nemes sind eine ziemlich komplexe Kopfbedeckung aus Stoff, die aus mehreren Teilen besteht.

[25 - Expert]
Question: Welche Schutzgöttin des Pharaos befindet sich auf Tutanchamuns Maske ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: In ihrer Rolle als Beschützerin des Pharaos ist Nekhbet mit der Kobra-Göttin Ouadjet, dem Symbol Unterägyptens, verbunden.

[26 - Expert]
Question: Welches Mineral wurde bei den Ägyptern oft für Grabschmuck verwendet ?
A > Amethyst *
B > Zirkon
C > Granat
D > Opal
Anecdote: Die Farbe des Amethysts bleibt nur bis 250 ° C stabil. Darüber hinaus verfärben sich die meisten Amethysten.

[27 - Expert]
Question: Womit sind die Augen der berühmten Tutanchamun-Maske verkrustet ?
A > Lapislazuli *
B > Achat
C > Topas
D > Türkis
Anecdote: Lapislazuli ist am besten als Zierstein bekannt, undurchsichtig und blau.

[28 - Expert]
Question: Welches Mineral erlaubte den Ägyptern, menschliches Gewebe zu dehydrieren ?
A > Natron *
B > Nickel
C > Lithium
D > Wismut
Anecdote: Die Ägypter beobachteten die Ähnlichkeit der Materie zwischen dem gereinigten, erhitzten und getrockneten Natron und dem wasserlöslichen Teil.

[29 - Expert]
Question: Was sind wir unter die Gesichter der Mumien gerutscht, um ihre Form wiederherzustellen ?
A > Ton *
B > Gips
C > Ocker
D > Kohle
Anecdote: Eine Mumie ist eine Leiche, die vor Zerstörung und Verfall bewahrt wurde.

[30 - Expert]
Question: Von welcher Infektionskrankheit war Tutanchamuns Mumie Trägerin ?
A > Malaria *
B > Masern
C > Tuberkulose
D > Malaria
Anecdote: Vier der in die Studie einbezogenen Mumien, darunter die von Tutanchamun, sind Träger von Malariaparasiten.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿En qué ciudad se exhibe la máscara dorada del ataúd de Tutankamón ?
A > El Cairo *
B > Luxor
C > Boulaq
D > Alejandría
Anecdote: El Museo Egipcio de El Cairo es uno de los museos más grandes dedicados íntegramente a la Antigüedad egipcia.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué profesión ejercía Howard Carter, hijo del pintor de animales Samuel John Carter ?
A > Arqueólogo *
B > Físico
C > Periodista
D > Decorador
Anecdote: Howard Carter es mejor conocido por haber descubierto la tumba de Tutankhamon en 1922.

[3 - Débutant]
Question: ¿Cuántos sarcófagos protegieron la momia de Tutankamón ?
A > Tres *
B > Dos
C > Cuatro
D > Cinco
Anecdote: Al final de los setenta días, Tutankhamon será enterrado, según los ritos funerarios reales.

[4 - Débutant]
Question: ¿De qué material está hecha la máscara mortuoria de Tutankamón ?
A > Oro *
B > Bronce
C > Yeso
D > Dinero
Anecdote: Sobre el rostro de Tutankamón se dobla una fina máscara de oro cuyos rasgos recuerdan el rostro de la reina Tiyi.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué material precioso evocaba al dios Sol para los egipcios ?
A > Oro *
B > Platino
C > Titanio
D > Paladio
Anecdote: En la mitología egipcia, Ra (o Ra) es el dios del disco solar y el creador del universo.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el museo más grande dedicado a la civilización del antiguo Egipto ?
A > Museo de El Cairo *
B > Museo de Giza
C > Museo Fayoum
D > Museo Banha
Anecdote: El Museo de El Cairo recibió más de cien millones de visitantes durante el siglo XX \u003csup\u003e th \u003c/sup\u003e.

[7 - Débutant]
Question: ¿De qué está hecho el sarcófago exterior que protege la momia de Tutankamón ?
A > Madera *
B > Hierro
C > Rock
D > Papiro
Anecdote: Se dice que la tumba de Tutankamón fue visitada dos veces por ladrones de tumbas.

[8 - Débutant]
Question: ¿Con qué técnica abrieron los egipcios el mundo subterráneo al alma ?
A > Embalsamamiento *
B > Disección
C > Cremación
D > Colgando
Anecdote: En el antiguo Egipto, los embalsamadores también se llaman taricheutes, que significa carne en conserva, cuerpo embalsamado.

[9 - Débutant]
Question: En el antiguo Egipto, ¿qué morada era esencial para la vida eterna ?
A > Sarcófago *
B > Baptisterio
C > Mausoleo
D > Colombarium
Anecdote: Muy a menudo tallado en piedra y colocado sobre el suelo, el sarcófago a veces se entierra.

[10 - Débutant]
Question: ¿En qué valle se descubrió la tumba del faraón Tutankamón ?
A > Valle de los Reyes *
B > Valle de los Príncipes
C > Valle de los Duques
D > Valle de los Dioses
Anecdote: El Valle de los Reyes es una región de Egipto ubicada en la orilla oeste del Nilo a la altura de Tebas (ahora Luxor).

[11 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es el peso de la máscara funeraria de oro macizo del ataúd de Tutankamón ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: Esta escultura, descubierta en 1925, es una verdadera obra maestra de la orfebrería egipcia.

[12 - Confirmé]
Question: En la máscara de Tutankamón, ¿qué animal repele a los enemigos con su aliento ?
A > Cobra *
B > Caballo
C > Dragón
D > Escorpio
Anecdote: En la mitología egipcia, Wadjet es una diosa cobra protectora del Bajo Egipto.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué simboliza la barba postiza de la máscara funeraria de Tutankamón ?
A > Inmortalidad *
B > Poder
C > Gloria
D > Posteridad
Anecdote: En el antiguo Egipto, la barba postiza es uno de los atributos que el faraón comparte con los dioses.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué material precioso simboliza los huesos del faraón fallecido ?
A > Dinero *
B > Oro
C > Platino
D > Bronce
Anecdote: Las exposiciones dedicadas a Tutankamón experimentan con mucha regularidad un considerable éxito popular.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué patrocinador financió la excavación de Howard Carter de la tumba de Tutankhamon ?
A > Lord Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon se casó en 1895 con la muy rica Almina Wombwell, hija natural del banquero Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién se reservó por primera vez para embalsamar bajo el Antiguo Imperio Egipcio ?
A > A los faraones *
B > A los escribas
C > A los sacerdotes
D > A los animales
Anecdote: El embalsamamiento se refiere a todas las técnicas destinadas a preservar los cuerpos de personas fallecidas.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos escalones bajan hasta la puerta principal de la tumba de Tutankamón ?
A > Dieciséis *
B > Treinta
C > Cuatro
D > Cincuenta
Anecdote: Desde allí, un pasillo conduce a una puerta que cierra la entrada a la primera habitación, llamada antecámara por Carter.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llamó la primera habitación de la tumba de Tutankhamon ?
A > Antecámara *
B > Vestíbulo
C > Reserva
D > Dormitorio
Anecdote: Cuando se descubrió, la antecámara contenía más de 700 habitaciones amontonadas y revueltas.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cómo estuvo casi carbonizada la momia de Tutankamón ?
A > Ungüentos *
B > Sufre
C > Natron
D > Bronce
Anecdote: De hecho, es por los ungüentos vertidos en el momento del entierro que la momia estaba casi carbonizada.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuántas hijas que murieron prematuramente habría tenido el faraón Tutankamón ?
A > Dos *
B > Tres
C > Cuatro
D > Cinco
Anecdote: El examen de sus momias en 2011 reveló que uno de los fetos murió a los cinco o seis meses de embarazo.

[21 - Expert]
Question: ¿Quién descubrió la tumba de Tutankhamon en 1922 ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: En 1924, realizó muchas entrevistas en los Estados Unidos, donde fue visto como una verdadera estrella.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué designación egipcia se usa para la tumba de Tutankhamon ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: La visita a la tumba KV62 está sujeta a un precio específico que puede variar según la temporada.

[23 - Expert]
Question: ¿Cuántas obras y muebles contenía la tumba de Tutankamón ?
A > 2,099 *
B > 1.245
C > 3,627
D > 4.830
Anecdote: La cámara del tesoro contenía modelos de barcos, numerosas estatuas y dos momias de fetos.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué nombre lleva el tocado más emblemático de los faraones ?
A > Nemes *
B > Pakol
C > Causia
D > Kippa
Anecdote: El nemes es una cubierta de tela, bastante compleja, formada por varias partes.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué diosa protectora del faraón se encuentra en la máscara de Tutankamón ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: En su papel de protectora del faraón, Nekhbet está asociada con la diosa cobra Ouadjet, símbolo del Bajo Egipto.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué mineral se usaba a menudo para joyería funeraria entre los egipcios ?
A > Amatista *
B > Circón
C > Granate
D > Opal
Anecdote: El color de la amatista solo permanece estable hasta 250 ° C. Más allá de eso, la mayoría de las amatistas se decolorarán.

[27 - Expert]
Question: ¿De qué están incrustados los ojos de la famosa máscara de Tutankamón ?
A > Lapislázuli *
B > Ágata
C > Topacio
D > Turquesa
Anecdote: El lapislázuli es mejor conocido como piedra ornamental, opaca, de color azul.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué mineral permitió a los egipcios deshidratar el tejido humano ?
A > Natron *
B > Níquel
C > Litio
D > Bismuto
Anecdote: Los egipcios observaron la similitud en la materia entre el natrón purificado, calentado y seco y la parte soluble en agua.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué pusimos debajo de las caras de las momias para restaurar su forma ?
A > Clay *
B > Yeso
C > Ocre
D > Carbón
Anecdote: Una momia es un cadáver que se ha preservado de la destrucción y la descomposición.

[30 - Expert]
Question: ¿De qué enfermedad infecciosa era portadora la momia de Tutankamón ?
A > Paludismo *
B > Sarampión
C > Tuberculosis
D > Paludismo
Anecdote: Cuatro de las momias del estudio, incluida la de Tutankamón, son portadoras de parásitos de la malaria.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In quale città è esposta la maschera d'oro della bara di Tutankhamon ?
A > Il Cairo *
B > Luxor
C > Boulaq
D > Alessandria
Anecdote: Il Museo Egizio del Cairo è uno dei più grandi musei interamente dedicati all'antichità egizia.

[2 - Débutant]
Question: Che professione faceva Howard Carter, figlio del pittore di animali Samuel John Carter ?
A > Archeologo *
B > Fisico
C > Giornalista
D > Decoratore
Anecdote: Howard Carter è meglio conosciuto per aver scoperto la tomba di Tutankhamon nel 1922.

[3 - Débutant]
Question: Quanti sarcofagi hanno protetto la mummia di Tutankhamon ?
A > Tre *
B > Due
C > Quattro
D > Cinque
Anecdote: Alla fine dei settanta giorni, Tutankhamon sarà sepolto, secondo i riti funebri reali.

[4 - Débutant]
Question: Di che materiale è fatta la maschera mortuaria di Tutankhamon ?
A > Oro *
B > Bronzo
C > Intonaco
D > Denaro
Anecdote: Sul volto di Tutankhamon è ripiegata una maschera d'oro fine i cui tratti ricordano il volto della regina Tiyi.

[5 - Débutant]
Question: Quale materiale prezioso ha evocato il dio Sole per gli egiziani ?
A > Oro *
B > Platino
C > Titanio
D > Palladio
Anecdote: Nella mitologia egizia, Ra (o Ra) è il dio del disco solare e il creatore dell'universo.

[6 - Débutant]
Question: Qual è il più grande museo dedicato alla civiltà dell'antico Egitto ?
A > Museo del Cairo *
B > Museo di Giza
C > Museo Fayoum
D > Museo Banha
Anecdote: Il Museo del Cairo ha ricevuto oltre cento milioni di visitatori durante il XX \u003csup\u003e secolo \u003c/sup\u003e.

[7 - Débutant]
Question: Di cosa è fatto il sarcofago esterno che protegge la mummia di Tutankhamon ?
A > Legno *
B > Ferro
C > Rock
D > Papyrus
Anecdote: Si dice che la tomba di Tutankhamon sia stata visitata due volte da ladri di tombe.

[8 - Débutant]
Question: Con quale tecnica gli egiziani aprirono all'anima il mondo sotterraneo ?
A > Imbalsamazione *
B > Dissezione
C > Cremazione
D > Appeso
Anecdote: Nell'antico Egitto, gli imbalsamatori sono anche chiamati taricheutes, che significa carne conservata, corpo imbalsamato.

[9 - Débutant]
Question: Nell'antico Egitto quale dimora era essenziale per la vita eterna ?
A > Sarcofago *
B > Battistero
C > Mausoleo
D > Colombarium
Anecdote: Molto spesso scolpito nella pietra e posto sopra il terreno, il sarcofago è talvolta sepolto.

[10 - Débutant]
Question: In quale valle fu scoperta la tomba del faraone Tutankhamon ?
A > Valle dei Re *
B > Valle dei Principi
C > Valle dei Duchi
D > Valle degli Dei
Anecdote: La Valle dei Re è una regione dell'Egitto situata sulla riva occidentale del Nilo all'altezza di Tebe (oggi Luxor).

[11 - Confirmé]
Question: Qual è il peso della maschera funeraria in oro massiccio dalla bara di Tutankhamon ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: Questa scultura, scoperta nel 1925, è un vero capolavoro dell'oreficeria egizia.

[12 - Confirmé]
Question: Sulla maschera di Tutankhamon, quale animale respinge i nemici con il suo respiro ?
A > Cobra *
B > Cavallo
C > Dragon
D > Scorpione
Anecdote: Nella mitologia egizia, Wadjet è una dea cobra protettiva del Basso Egitto.

[13 - Confirmé]
Question: Cosa simboleggia la falsa barba della maschera funebre di Tutankhamon ?
A > Immortalità *
B > Potenza
C > Gloria
D > Posterità
Anecdote: Nell'antico Egitto, la barba finta è uno degli attributi che il faraone condivide con gli dei.

[14 - Confirmé]
Question: Quale materiale prezioso simboleggia le ossa del faraone defunto ?
A > Denaro *
B > Oro
C > Platino
D > Bronzo
Anecdote: Le mostre dedicate a Tutankhamon registrano molto regolarmente un notevole successo popolare.

[15 - Confirmé]
Question: Quale mecenate ha finanziato lo scavo di Howard Carter della tomba di Tutankhamon ?
A > Lord Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon si sposò nel 1895 con la ricchissima Almina Wombwell, figlia naturale del banchiere Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: Chi fu riservato per la prima volta all'imbalsamazione sotto l'antico impero egiziano ?
A > Ai faraoni *
B > Agli scribi
C > Ai sacerdoti
D > Agli animali
Anecdote: L'imbalsamazione si riferisce a tutte le tecniche volte a preservare i corpi dei defunti.

[17 - Confirmé]
Question: Quanti gradini scendono alla porta d'ingresso della tomba di Tutankhamon ?
A > Sedici *
B > Trenta
C > Quattro
D > Cinquanta
Anecdote: Da lì, un corridoio conduce ad una porta che chiude l'ingresso alla prima stanza, chiamata anticamera da Carter.

[18 - Confirmé]
Question: Come si chiamava la prima stanza della tomba di Tutankhamon ?
A > Anticamera *
B > Vestibolo
C > Riserva
D > Dormitorio
Anecdote: Quando è stato scoperto, l'anticamera conteneva più di 700 stanze ammucchiate insieme.

[19 - Confirmé]
Question: Come è stata quasi carbonizzata la mummia di Tutankhamon ?
A > Unguenti *
B > Soffre
C > Natron
D > Bronzo
Anecdote: È infatti dagli unguenti versati al momento della sepoltura che la mummia era quasi carbonizzata.

[20 - Confirmé]
Question: Quante figlie morte prematuramente avrebbe avuto il faraone Tutankhamon ?
A > Due *
B > Tre
C > Quattro
D > Cinque
Anecdote: L'esame delle loro mummie nel 2011 ha rivelato che uno dei feti è morto a cinque o sei mesi di gravidanza.

[21 - Expert]
Question: Chi ha scoperto la tomba di Tutankhamon nel 1922 ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: Nel 1924 fece molte interviste negli Stati Uniti dove fu visto come una vera star.

[22 - Expert]
Question: Quale designazione egiziana è usata per la tomba di Tutankhamon ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: La visita alla tomba KV62 è soggetta ad un prezzo specifico che può variare a seconda della stagione.

[23 - Expert]
Question: Quante opere e mobili conteneva la tomba di Tutankhamon ?
A > 2.099 *
B > 1.245
C > 3.627
D > 4.830
Anecdote: La camera del tesoro conteneva modelli di navi, numerose statue e due mummie di feti.

[24 - Expert]
Question: Quale nome porta il copricapo più emblematico dei faraoni ?
A > Nemes *
B > Pakol
C > Causia
D > Kippa
Anecdote: Il nemes è un copricapo in tessuto, abbastanza complesso, composto da più parti.

[25 - Expert]
Question: Quale dea protettrice del faraone si trova sulla maschera di Tutankhamon ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: Nel suo ruolo di protettrice del faraone, Nekhbet è associata alla dea cobra Ouadjet, simbolo del Basso Egitto.

[26 - Expert]
Question: Quale minerale veniva spesso utilizzato per i gioielli funerari tra gli egiziani ?
A > Ametista *
B > Zircone
C > Granato
D > Opale
Anecdote: Il colore dell'ametista rimane stabile solo fino a 250 ° C. Oltre a ciò, la maggior parte delle ametiste scolorirà.

[27 - Expert]
Question: Di cosa sono incrostati gli occhi della famosa maschera di Tutankhamon ?
A > Lapislazzuli *
B > Agata
C > Topaz
D > Turchese
Anecdote: Il lapislazzuli è meglio conosciuto come pietra ornamentale, opaca, di colore blu.

[28 - Expert]
Question: Quale minerale ha permesso agli egiziani di disidratare i tessuti umani ?
A > Natron *
B > Nickel
C > Litio
D > Bismuto
Anecdote: Gli egizi hanno osservato la somiglianza nella materia tra il natron purificato, riscaldato ed essiccato e la parte solubile in acqua.

[29 - Expert]
Question: Cosa abbiamo fatto scivolare sotto i volti delle mummie per ripristinare la loro forma ?
A > Argilla *
B > Gesso
C > Ocra
D > Carbone
Anecdote: Una mummia è un cadavere che è stato preservato dalla distruzione e dalla decomposizione.

[30 - Expert]
Question: Di quale malattia infettiva era portatrice la mummia di Tutankhamon ?
A > Malaria *
B > Morbillo
C > Tubercolosi
D > Malaria
Anecdote: Quattro delle mummie incluse nello studio, compresa quella di Tutankhamon, sono portatrici di parassiti della malaria.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welke stad is het gouden masker van de kist van Toetanchamon te zien ?
A > Caïro *
B > Luxor
C > Boulaq
D > Alexandrië
Anecdote: Het Egyptisch Museum in Caïro is een van de grootste musea die geheel gewijd is aan de Egyptische Oudheid.

[2 - Débutant]
Question: Welk beroep deed Howard Carter, zoon van dierenschilder Samuel John Carter ?
A > Archeoloog *
B > Fysicus
C > Journalist
D > Decorateur
Anecdote: Howard Carter is vooral bekend omdat hij in 1922 het graf van Toetanchamon heeft ontdekt.

[3 - Débutant]
Question: Hoeveel sarcofagen hebben de mummie van Toetanchamon beschermd ?
A > Drie *
B > Twee
C > Vier
D > Vijf
Anecdote: Aan het einde van de zeventig dagen zal Toetanchamon worden begraven, volgens de koninklijke begrafenisrituelen.

[4 - Débutant]
Question: Van welk materiaal is het dodenmasker van Toetanchamon gemaakt ?
A > Goud *
B > Brons
C > Gips
D > Geld
Anecdote: Over het gezicht van Toetanchamon is een fijn gouden masker gevouwen waarvan de trekken doen denken aan het gezicht van koningin Tiyi.

[5 - Débutant]
Question: Welk kostbaar materiaal riep de zonnegod op voor de Egyptenaren ?
A > Goud *
B > Platina
C > Titanium
D > Palladium
Anecdote: In de Egyptische mythologie is Ra (of Ra) de god van de zonneschijf en de schepper van het universum.

[6 - Débutant]
Question: Wat is het grootste museum gewijd aan de beschaving van het oude Egypte ?
A > Cairo Museum *
B > Gizeh-museum
C > Fayoum-museum
D > Banha Museum
Anecdote: Het Cairo Museum ontving in de XX \u003csup\u003e e \u003c/sup\u003e eeuw meer dan honderd miljoen bezoekers.

[7 - Débutant]
Question: Waar is de buitenste sarcofaag van die de mummie van Toetanchamon beschermt ?
A > Hout *
B > IJzer
C > Rots
D > Papyrus
Anecdote: Het graf van Toetanchamon zou twee keer zijn bezocht door grafrovers.

[8 - Débutant]
Question: Met welke techniek openden de Egyptenaren de ondergrondse wereld voor de ziel ?
A > Balsemen *
B > Dissectie
C > Crematie
D > Opknoping
Anecdote: In het oude Egypte worden balsemers ook wel taricheutes genoemd, wat betekent geconserveerd vlees, gebalsemd lichaam.

[9 - Débutant]
Question: Welke verblijfplaats was in het oude Egypte essentieel voor het eeuwige leven ?
A > Sarcofaag *
B > Baptisterium
C > Mausoleum
D > Colombarium
Anecdote: Meestal in steen gehouwen en boven de grond geplaatst, wordt de sarcofaag soms begraven.

[10 - Débutant]
Question: In welke vallei werd het graf van farao Toetanchamon ontdekt ?
A > Vallei der Koningen *
B > Vallei van de Prinsen
C > Vallei van de hertogen
D > Vallei der goden
Anecdote: De Vallei der Koningen is een regio van Egypte gelegen op de westelijke oever van de Nijl ter hoogte van Thebe (nu Luxor).

[11 - Confirmé]
Question: Wat is het gewicht van het massief gouden grafmasker uit de kist van Toetanchamon ?
A > 11 kg *
B > 8 kg
C > 5 kg
D > 2 kg
Anecdote: Deze sculptuur, ontdekt in 1925, is een waar meesterwerk van de Egyptische goudsmid.

[12 - Confirmé]
Question: Welk dier weert vijanden af met zijn adem op het masker van Toetanchamon ?
A > Cobra *
B > Paard
C > Draak
D > Schorpioen
Anecdote: In de Egyptische mythologie is Wadjet een beschermende cobra-godin van Beneden-Egypte.

[13 - Confirmé]
Question: Wat symboliseert de valse baard van het begrafenismasker van Toetanchamon ?
A > Onsterfelijkheid *
B > Vermogen
C > Glorie
D > Nageslacht
Anecdote: In het oude Egypte is de valse baard een van de attributen die de farao deelt met de goden.

[14 - Confirmé]
Question: Welk kostbaar materiaal symboliseert de beenderen van de overleden farao ?
A > Geld *
B > Goud
C > Platina
D > Brons
Anecdote: De tentoonstellingen die aan Toetanchamon zijn gewijd, kennen zeer regelmatig aanzienlijk succes bij de bevolking.

[15 - Confirmé]
Question: Welke beschermheer financierde Howard Carter's opgraving van het graf van Toetanchamon ?
A > Heer Carnarvon *
B > Thomas Young
C > Harry Burton
D > Geoffrey Martin
Anecdote: Lord Carnarvon trouwde in 1895 met de zeer rijke Almina Wombwell, natuurlijke dochter van de bankier Alfred de Rothschild.

[16 - Confirmé]
Question: Wie was er voor het eerst gereserveerd voor balsemen onder het Oud-Egyptische rijk ?
A > Aan de farao's *
B > Aan de schriftgeleerden
C > Aan priesters
D > Aan dieren
Anecdote: Balsemen verwijst naar alle technieken die gericht zijn op het behoud van de lichamen van dode mensen.

[17 - Confirmé]
Question: Hoeveel treden gaan er naar beneden naar de voordeur van de tombe van Toetanchamon ?
A > Zestien *
B > Dertig
C > Vier
D > Vijftig
Anecdote: Van daaruit leidt een gang naar een deur die de ingang van de eerste kamer sluit, door Carter de antichambre genoemd.

[18 - Confirmé]
Question: Hoe heette de eerste kamer in het graf van Toetanchamon ?
A > Voorkamer *
B > Vestibule
C > Reserveren
D > Slaapzaal
Anecdote: Toen het werd ontdekt, bevatte de voorkamer meer dan 700 op elkaar gestapelde kamers.

[19 - Confirmé]
Question: Hoe was de mummie van Toetanchamon bijna verkoold ?
A > Zalven *
B > Lijdt
C > Natron
D > Brons
Anecdote: Het is inderdaad door de zalven die tijdens de begrafenis werden gegoten dat de mummie bijna verkoold was.

[20 - Confirmé]
Question: Hoeveel dochters die vroegtijdig stierven zouden farao Toetanchamon hebben gehad ?
A > Twee *
B > Drie
C > Vier
D > Vijf
Anecdote: Onderzoek van hun mummies in 2011 onthulde dat een van de foetussen stierf na vijf of zes maanden zwangerschap.

[21 - Expert]
Question: Wie ontdekte het graf van Toetanchamon in 1922 ?
A > Howard Carter *
B > Somers Clarke
C > Henry Salt
D > Alfred Lucas
Anecdote: In 1924 deed hij veel interviews in de Verenigde Staten, waar hij als een echte ster werd gezien.

[22 - Expert]
Question: Welke Egyptische aanduiding wordt gebruikt voor het graf van Toetanchamon ?
A > KV62 *
B > MC23
C > DS36
D > ZX44
Anecdote: Het bezoek aan de tombe van KV62 is onderworpen aan een specifieke prijs die kan variëren afhankelijk van het seizoen.

[23 - Expert]
Question: Hoeveel werken en meubels bevatte het graf van Toetanchamon ?
A > 2.099 *
B > 1.245
C > 3627
D > 4830
Anecdote: De schatkamer bevatte scheepsmodellen, talrijke standbeelden en twee mummies van foetussen.

[24 - Expert]
Question: Welke naam draagt de meest karakteristieke hoofdtooi van de farao's ?
A > Nemes *
B > Pakol
C > Causia
D > Kippa
Anecdote: De nemes is een hoofdbedekking van stof, vrij complex, en bestaat uit verschillende delen.

[25 - Expert]
Question: Welke beschermende godin van de farao wordt gevonden op het masker van Toetanchamon ?
A > Nekhbet *
B > Kekou
C > Miysis
D > Hathor
Anecdote: In haar rol van beschermer van de farao wordt Nekhbet geassocieerd met de cobra-godin Ouadjet, symbool van Beneden-Egypte.

[26 - Expert]
Question: Welk mineraal werd onder de Egyptenaren vaak gebruikt voor grafsieraden ?
A > Amethist *
B > Zirkoon
C > Granaat
D > Opaal
Anecdote: De kleur van amethist blijft alleen stabiel tot 250 ° C. Verder zullen de meeste amethisten verkleuren.

[27 - Expert]
Question: Wat zijn de ogen van het beroemde masker van Toetanchamon ?
A > Lapis-lazuli *
B > Agaat
C > Topaas
D > Turkoois
Anecdote: Lapis lazuli is vooral bekend als siersteen, ondoorzichtig, blauw van kleur.

[28 - Expert]
Question: Met welk mineraal konden de Egyptenaren menselijk weefsel uitdrogen ?
A > Natron *
B > Nikkel
C > Lithium
D > Bismut
Anecdote: De Egyptenaren zagen de gelijkenis in materie tussen de gezuiverde, verwarmde en gedroogde natron en het in water oplosbare deel.

[29 - Expert]
Question: Wat hebben we onder de gezichten van de mummies geglipt om hun vorm te herstellen ?
A > Klei *
B > Gips
C > Oker
D > Steenkool
Anecdote: Een mummie is een lijk dat bewaard is gebleven voor vernietiging en verval.

[30 - Expert]
Question: Van welke infectieziekte was de mummie van Toetanchamon drager ?
A > Malaria *
B > Mazelen
C > Tuberculose
D > Malaria
Anecdote: Vier van de mummies in de studie, waaronder die van Toetanchamon, zijn drager van malariaparasieten.

* = Bonne réponse