**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Central Park
** [ Le poumon de Big Apple ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quelle est la superficie de Central Park, situé dans l'arrondissement de Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: Le parc est géré par la Central Park Conservancy qui dispose d'un budget annuel d'environ 200 millions de dollars.

[2 - Débutant]
Question: Quel quartier résidentiel encadre Central Park sur la partie est du parc ?
A > Upper East Side *
B > Ward's Island
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: Le quartier est habité par une population très aisée, le prix de l'immobilier se situant parmi les plus élevés des États-Unis.

[3 - Débutant]
Question: Dans quel luxueux immeuble en bordure de Central Park a habité John McEnroe ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: Le Beresford, comme d'ailleurs les San Remo Apartments, abrite également un couple de résidents inattendus : des faucons.

[4 - Débutant]
Question: Combien de visiteurs environ parcourent Central Park chaque année ?
A > 37 millions *
B > 25 millions
C > 42 millions
D > 59 millions
Anecdote: Central Park représente une oasis de verdure au milieu de la forêt de gratte-ciel de Manhattan, même s'il est situé au nord de l'île.

[5 - Débutant]
Question: Quel rocher est connu pour être le point le plus élevé de Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rat Rock
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Situé dans l'ouest du parc, à hauteur de la 83e rue, Summit Rock atteint l'altitude de 137,5 pieds, soit près de 42 mètres de hauteur.

[6 - Débutant]
Question: À qui est dédié le mémorial Strawberry Fields dans Central Park, conçu par Bruce Kelly ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields fut inauguré le jour du 45e anniversaire de John Lennon, le 9 octobre 1985, en présence de sa veuve Yoko Ono.

[7 - Débutant]
Question: En quelle année fut célébré en grande pompe le 150e anniversaire de Central Park ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: Il a fallu y détruire 300 000 mètres cubes de rochers, drainer le terrain marécageux et apporter une énorme quantité de terre.

[8 - Débutant]
Question: Comment est généralement appelé le plus vaste plan d'eau de Central Park ?
A > Réservoir *
B > Lake Flower
C > Lac Placid
D > Broken Bow
Anecdote: Comme son nom l'indique, il servait à recueillir l'eau en provenance de l'aqueduc de Croton, avant d'être distribuée dans Manhattan.

[9 - Débutant]
Question: Pour quelle activité le Reservoir de Central Park est-il surtout connu des New-Yorkais ?
A > Jogging *
B > Pêche
C > Ski nautique
D > Plongée
Anecdote: La piste de jogging de 2,54 km qui entoure ce grand plan d'eau accueille chaque jour des milliers de sportifs qui en font le tour.

[10 - Débutant]
Question: De combien de ponts Central Park est-il pourvu dans sa globalité ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: Les 36 ponts construits par Vaux sont tous uniques dans leur architecture et construits avec du granit, du schiste ou du métal.

[11 - Confirmé]
Question: Quel musée est situé du côté de Central Park, sur la Cinquième avenue ?
A > Metropolitan *
B > Skyscraper
C > Folk Art
D > Queens
Anecdote: Le Metropolitan Museum of Art de New York est l'un des plus grands musées d'art au monde, ouvert au public depuis le 20 février 1872.

[12 - Confirmé]
Question: Comment fut baptisé Central Park après la crise économique de 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Township
D > Trenchtown
Anecdote: Une série de bidonvilles apparurent aux États-Unis au cours de la Grande Dépression, de 1929 jusque dans les années 1940.

[13 - Confirmé]
Question: Sur quel rocher de Central Park le Belvedere Castle est-il construit ?
A > Vista Rock *
B > Rat Rock
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Fait de schiste, il est avec Summit Rock l'une des formations naturelles les plus élevées du parc, culminant à environ 40 mètres.

[14 - Confirmé]
Question: Quel lac de Central Park est situé entre Vista Rock et la Great Lawn ?
A > Turtle Pond *
B > Rose Lake
C > Chippewa Lake
D > Hocking Hills
Anecdote: Comme son nom l'indique, Turtle Pond est peuplé par des tortues mais aussi des libellules, grenouilles et diverses espèces d'oiseaux.

[15 - Confirmé]
Question: Quel espace de Central Park a été utilisé comme pâturage jusqu'en 1934 ?
A > Sheep Meadow *
B > High Line
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Actuellement, il s'agit d'une pelouse se prêtant très bien au farniente et aux bains de soleil, les New-Yorkais l'utilisant comme une plage.

[16 - Confirmé]
Question: À Manhattan, quel bâtiment possède deux adresses : 145 et 146 Central Park West ?
A > The San Remo *
B > Dakota Building
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Chacune des deux tours de dix étages s'achève par un luxueux appartement d'inspiration baroque de style John Vanbrugh.

[17 - Confirmé]
Question: Sur quel rocher quasiment circulaire pratique-t-on l'escalade de bloc à Central Park ?
A > Rat Rock *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Green Rock
Anecdote: Ce rocher de schiste, également connu sous le nom d'Umpire Rock, doit son nom aux rats qui y prolifèrent la nuit.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle patinoire à ciel ouvert est située sur un ancien étang asséché de Central Park ?
A > Patinoire Wollman *
B > Patinoire Bocquaine
C > Patinoire Illberg
D > Cyber Glace
Anecdote: Ouverte en 1949, la patinoire a été construite sur fonds privés, par un don de 600 000 dollars issu de l'héritage de William Wollman.

[19 - Confirmé]
Question: À Central Park, quel jardin à la française tire son nom d'une ancienne serre de 1898 ?
A > Conservatory G. *
B > Pale Male
C > Beresford
D > Greensward Plan
Anecdote: L'ancien jardinier en chef de Central Park utilisait ces serres afin de conserver le bois issu de la taille des arbres du parc.

[20 - Confirmé]
Question: De combien de terrains de sport Central Park est-il pourvu à ce jour ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Central Park propose de très nombreuses activités aux enfants, parmi lesquelles un théâtre de marionnettes à Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: Quel projet fut retenu en 1857 lors du concours de dessin des plans de Central Park ?
A > Greensward Plan *
B > Hauser Plan
C > Cedar Plan
D > Milford Plan
Anecdote: Le projet du « Greensward Plan » de l'écrivain Frederick Law Olmsted et de l'architecte britannique Calvert Vaux fut retenu.

[22 - Expert]
Question: Combien d'arbres furent plantés lors de l'aménagement de Central Park ?
A > 500 000 *
B > 400 000
C > 300 000
D > 200 000
Anecdote: 1 500 ouvriers travaillèrent chaque jour afin de planter ces 500 000 arbres. Terminé en 1869, le chantier coûta la vie à cinq travailleurs.

[23 - Expert]
Question: Quel parc spécialisé a vu le jour en 1864 au sein même de Central Park ?
A > Un zoo *
B > Un cirque
C > Une réserve
D > Un camping
Anecdote: Le zoo possède des ours polaires et des espèces animales en danger telles que le tamarin, le crapaud du Wyoming ou le petit panda.

[24 - Expert]
Question: À qui Fiorello LaGuardia confia-t-il le soin de réhabiliter Central Park ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: Le « maître de la construction » est l'architecte de New York, de Long Island, du comté de Rockland et du comté de Westchester.

[25 - Expert]
Question: Quel espace de Central Park était autrefois recouvert par le Lower Reservoir ?
A > Great Lawn *
B > Rat Rock
C > Pale Male
D > Turtle Pond
Anecdote: Ce réservoir, dont la construction datait de 1842, faisait partie des plans originels du parc imaginés par Olmsted et Vaux.

[26 - Expert]
Question: En combien de parties Olmsted voulait-il séparer ce qui deviendra Central Park ?
A > Trois *
B > Quatre
C > Cinq
D > Six
Anecdote: Une partie pastorale, une partie pittoresque et une partie formelle accueillant une fontaine et un plan d'eau.

[27 - Expert]
Question: Quelle buse à queue rousse réside au 927 de la cinquième avenue à Central Park ?
A > Pale Male *
B > Nils Olav
C > Petra
D > King of Rome
Anecdote: En décembre 2004, le propriétaire de l'immeuble sur lequel la buse avait fait son nid dû renoncer à l'enlever après protestations.

[28 - Expert]
Question: Quelle fontaine de Central Park a été dessinée par Emma Stebbins en 1868 ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Brewer
D > Vaillancourt
Anecdote: Les quatre chérubins de la fontaine inaugurée en 1873 représentent les vertus : la tempérance, la pureté, la prospérité et la paix.

[29 - Expert]
Question: Quel théâtre accueille chaque été le New York Shakespeare Festival ?
A > Delacorte Theater *
B > Park Theatre
C > Théâtre Shubert
D > Squat Theatre
Anecdote: Chaque été, l'association du Joseph Papp Public Theater présente une série de pièces dont une oeuvre de William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: Quel monument représente la sculpture la plus impressionnante de Central Park ?
A > King Jagiello *
B > Great Lawn
C > Turtle Pond
D > Rat Rock
Anecdote: Nommée à la mémoire de l'ancien roi de Pologne, Ladislas II Jagellon, cette sculpture est située à proximité du Turtle Pond.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: How big is Central Park in the borough of Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: The park is managed by the Central Park Conservancy which has an annual budget of $ 200 million.

[2 - Débutant]
Question: Which residential neighborhood borders Central Park on the east side of the park ?
A > Upper East Side *
B > Ward's Island
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: The neighborhood is inhabited by a very wealthy population, with real estate prices among the highest in the United States.

[3 - Débutant]
Question: In which luxury building on the edge of Central Park has John McEnroe used to be ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: The Beresford, like the San Remo Apartments, is also home to a couple of unexpected residents : hawks.

[4 - Débutant]
Question: Approximately how many visitors travel to Central Park each year ?
A > 37 million *
B > 25 million
C > 42 million
D > 59 million
Anecdote: Central Park represents a green oasis in the middle of Manhattan's skyscraper forest, even though it is located in the north of the island.

[5 - Débutant]
Question: Which rock is also the highest point in Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rat Rock
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Located in the west of the park at 83rd Street, Summit Rock reaches the elevation of 137.5 feet, or nearly 42 meters in height.

[6 - Débutant]
Question: To whom is the Strawberry Fields Memorial, designed by Bruce Kelly dedicated ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields was inaugurated on John Lennon's 45th birthday, October 9, 1985, in the presence of his widow Yoko Ono.

[7 - Débutant]
Question: In which year was the 150th anniversary of the park celebrated with great pomp ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: It was necessary to destroy 300,000 cubic meters of rocks there, to drain the marshy ground and to bring an enormous quantity of earth.

[8 - Débutant]
Question: What is Central Park's largest body of water generally called ?
A > Reservoir *
B > Lake Flower
C > Lake Placid
D > Broken Bow
Anecdote: As its name suggests, it was used to collect water from the Croton aqueduct, before being distributed in Manhattan.

[9 - Débutant]
Question: For what activity is the Reservoir best known to New Yorkers ?
A > Jogging *
B > Fishing
C > Water skiing
D > Diving
Anecdote: The 2.54 km jogging track that surrounds this large body of water welcomes thousands of sportsmen and women who circle it every day.

[10 - Débutant]
Question: How many bridges does Central Park have overall ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: The 36 bridges built by Vaux are all unique in their architecture and built with granite, shale or metal.

[11 - Confirmé]
Question: Which museum is located on the Central Park side of Fifth Avenue ?
A > Metropolitan Museum *
B > Skyscraper Museum
C > Folk Art Museum
D > Queens Museum
Anecdote: The Metropolitan Museum of Art in New York is one of the largest art museums in the world, open to the public since February 20, 1872.

[12 - Confirmé]
Question: What was Central Park called after the economic crisis of 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Township
D > Trenchtown
Anecdote: A series of slums arose in the United States during the Great Depression, from 1929 until the 1940s.

[13 - Confirmé]
Question: Which rock in Central Park is Belvedere Castle built on ?
A > Vista Rock *
B > Rat Rock
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Made of shale, it is with Summit Rock one of the highest natural formations in the park, culminating at about 40 meters.

[14 - Confirmé]
Question: Which lake in Central Park is located between Vista Rock and the Great Lawn ?
A > Turtle Pond *
B > Rose Lake
C > Chippewa Lake
D > Hocking Hills
Anecdote: As its name suggests, Turtle Pond is populated by turtles but also dragonflies, frogs and various species of birds.

[15 - Confirmé]
Question: What area of Central Park was used as pasture until 1934 ?
A > Sheep Meadow *
B > High Line
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Currently, it is a lawn very suitable for lazing around and sunbathing, with New Yorkers using it as a beach.

[16 - Confirmé]
Question: Which building has two addresses: 145 and 146 Central Park West ?
A > The San Remo *
B > Dakota Building
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Each of the two ten-story towers ends with a luxurious Baroque-inspired John Vanbrugh-style apartment.

[17 - Confirmé]
Question: On which almost circular rock do you practice bouldering ?
A > Rat Rock *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Green Rock
Anecdote: This shale rock, also known as Umpire Rock, owes its name to the rats that proliferate there at night.

[18 - Confirmé]
Question: What famous open-air ice rink is located on a former dried-up pond ?
A > Wollman Ice Rink *
B > Bocquaine ice rink
C > Illberg ice rink
D > Cyber Glace
Anecdote: Opened in 1949, the ice rink was built on private funds, with a donation of $ 600,000 from William Wollman's legacy.

[19 - Confirmé]
Question: Which French garden takes its name from an old greenhouse from 1898 ?
A > Conservatory Garden *
B > Pale Male
C > Beresford
D > Greensward Map
Anecdote: The former head gardener of Central Park used these greenhouses to store wood from pruning trees in the park.

[20 - Confirmé]
Question: How many sports fields does Central Park have to date ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Central Park has plenty of activities for kids, including a puppet theater at Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: What project was selected in 1857 during the drawing competition for park plans ?
A > Greensward Map *
B > Hauser Map
C > Cedar Map
D > Milford Map
Anecdote: The « Greensward Plan » by the writer Frederick Law Olmsted and the British architect Calvert Vaux was selected.

[22 - Expert]
Question: How many trees were planted during the development of the park ?
A > 500,000 *
B > 400,000
C > 300,000
D > 200,000
Anecdote: 1,500 workers worked every day to plant these 500,000 trees. Completed in 1869, the site claimed the lives of five workers.

[23 - Expert]
Question: What specialized park was created in 1864 within Central Park itself ?
A > A zoo *
B > A circus
C > A reserve
D > A campsite
Anecdote: The zoo has polar bears and endangered animal species such as the tamarind, the Wyoming toad or the lesser panda.

[24 - Expert]
Question: To whom did Fiorello LaGuardia entrust the task of rehabilitating Central Park ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: The master builder is the architect of New York, Long Island, Rockland County and Westchester County.

[25 - Expert]
Question: What area of Central Park was once covered by the Lower Reservoir ?
A > Great Lawn *
B > Rat Rock
C > Pale Male
D > Turtle Pond
Anecdote: This reservoir, the construction of which dated back to 1842, was part of the original plans for the park imagined by Olmsted and Vaux.

[26 - Expert]
Question: How many parts did Olmsted want to separate his future park into ?
A > Three *
B > Four
C > Five
D > Six
Anecdote: A pastoral part, a picturesque part and a formal part welcoming a fountain and a body of water.

[27 - Expert]
Question: Which red-tailed hawk resides at 927 Fifth Avenue in Central Park ?
A > Pale Male *
B > Nils Olav
C > Petra
D > King of Rome
Anecdote: In December 2004, the owner of the building on which the buzzard had made its nest had to give up removing it after protests.

[28 - Expert]
Question: Which Central Park fountain was designed by Emma Stebbins in 1868 ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Brewer
D > Vaillancourt
Anecdote: The four cherubim of the fountain inaugurated in 1873 represent the virtues : temperance, purity, prosperity and peace.

[29 - Expert]
Question: Which theater hosts the New York Shakespeare Festival each summer ?
A > Delacorte Theater *
B > Park Theater
C > Shubert Theater
D > Squat Theater
Anecdote: Each summer, the Joseph Papp Public Theater association presents a series of plays including a work by William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: Which monument represents the most impressive sculpture in the park ?
A > King Jagiello *
B > Great Lawn
C > Turtle Pond
D > Rat Rock
Anecdote: Named in memory of the former King of Poland, Ladislaus II Jagiello, this sculpture is located near the Turtle Pond.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie groß ist der Central Park im Stadtteil Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: Der Park wird von der Central Park Conservancy verwaltet, die über ein Jahresbudget von 200 Millionen US-Dollar verfügt.

[2 - Débutant]
Question: Welche Wohngegend grenzt an den Central Park auf der Ostseite des Parks ?
A > Upper East Side *
B > Ward's Island
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: Die Nachbarschaft wird von einer sehr wohlhabenden Bevölkerung bewohnt, wobei die Immobilienpreise zu den höchsten in den Vereinigten Staaten gehören.

[3 - Débutant]
Question: In welchem Luxusgebäude am Rande des Central Park war John McEnroe früher ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: Das Beresford beherbergt wie die San Remo Apartments auch einige unerwartete Bewohner : Falken.

[4 - Débutant]
Question: Wie viele Besucher reisen ungefähr pro Jahr in den Central Park ?
A > 37 Millionen *
B > 25 Millionen
C > 42 Millionen
D > 59 Millionen
Anecdote: Der Central Park ist eine grüne Oase inmitten des Wolkenkratzerwaldes von Manhattan, obwohl er sich im Norden der Insel befindet.

[5 - Débutant]
Question: Welcher Felsen ist auch der höchste Punkt im Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rattenfelsen
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Summit Rock befindet sich im Westen des Parks in der 83. Straße und erreicht eine Höhe von 137,5 Fuß oder fast 42 Metern Höhe.

[6 - Débutant]
Question: Wem ist das von Bruce Kelly entworfene Strawberry Fields Memorial gewidmet ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields wurde an John Lennons 45. Geburtstag, dem 9. Oktober 1985, in Anwesenheit seiner Witwe Yoko Ono eingeweiht.

[7 - Débutant]
Question: In welchem Jahr wurde das 150-jährige Bestehen des Parks mit großem Pomp gefeiert ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: Dort mussten 300.000 Kubikmeter Steine  ? ?zerstört, der sumpfige Boden entwässert und eine enorme Menge Erde gebracht werden.

[8 - Débutant]
Question: Wie heißt das größte Gewässer des Central Park ?
A > Reservoir *
B > See Blume
C > Lake Placid
D > Gebrochener Bogen
Anecdote: Wie der Name schon sagt, wurde es verwendet, um Wasser aus dem Croton-Aquädukt zu sammeln, bevor es in Manhattan verteilt wurde.

[9 - Débutant]
Question: Für welche Aktivität ist der Stausee den New Yorkern am bekanntesten ?
A > Joggen *
B > Angeln
C > Wasserski
D > Tauchen
Anecdote: Die 2,54 km lange Joggingstrecke, die dieses große Gewässer umgibt, heißt jeden Tag Tausende von Sportlern willkommen, die es umrunden.

[10 - Débutant]
Question: Wie viele Brücken hat der Central Park insgesamt ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: Die 36 von Vaux gebauten Brücken sind alle in ihrer Architektur einzigartig und aus Granit, Schiefer oder Metall gebaut.

[11 - Confirmé]
Question: Welches Museum befindet sich auf der Central Park-Seite der Fifth Avenue ?
A > Metropolitan Museum *
B > Wolkenkratzermuseum
C > Volkskunstmuseum
D > Queens Museum
Anecdote: Das Metropolitan Museum of Art in New York ist eines der größten Kunstmuseen der Welt und seit dem 20.

[12 - Confirmé]
Question: Wie hieß der Central Park nach der Wirtschaftskrise von 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Gemeinde
D > Trenchtown
Anecdote: In den Vereinigten Staaten entstand während der Weltwirtschaftskrise von 1929 bis in die 1940er Jahre eine Reihe von Slums.

[13 - Confirmé]
Question: Auf welchem Felsen im Central Park ist das Schloss Belvedere gebaut ?
A > Vista Rock *
B > Rattenfelsen
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Es besteht aus Schiefer und ist mit Summit Rock eine der höchsten natürlichen Formationen im Park, die auf etwa 40 Metern gipfelt.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Central Park See liegt zwischen Vista Rock und dem Great Lawn ?
A > Turtle Pond *
B > Rosensee
C > Chippewa See
D > Hocking Hills
Anecdote: Wie der Name schon sagt, gibt es im Turtle Pond Schildkröten, aber auch Libellen, Frösche und verschiedene Vogelarten.

[15 - Confirmé]
Question: Welches Gebiet des Central Park wurde bis 1934 als Weide genutzt ?
A > Schafwiese *
B > Hohe Linie
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Derzeit ist es ein Rasen, der sich sehr gut zum Faulenzen und Sonnenbaden eignet. Die New Yorker nutzen ihn als Strand.

[16 - Confirmé]
Question: Welches Gebäude hat zwei Adressen: 145 und 146 Central Park West ?
A > Das San Remo *
B > Dakota Gebäude
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Jeder der beiden zehnstöckigen Türme endet mit einem luxuriösen, im Barock inspirierten Apartment im John Vanbrugh-Stil.

[17 - Confirmé]
Question: Auf welchem fast kreisförmigen Felsen üben Sie Bouldern ?
A > Rattenfelsen *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Grüner Felsen
Anecdote: Dieser Schieferfelsen, auch als Umpire Rock bekannt, verdankt seinen Namen den Ratten, die sich dort nachts vermehren.

[18 - Confirmé]
Question: Welche berühmte Open-Air-Eisbahn befindet sich auf einem ehemaligen ausgetrockneten Teich ?
A > Wollman Eisbahn *
B > Bocquaine Eisbahn
C > Illberg Eisbahn
D > Cyber Glace
Anecdote: Die 1949 eröffnete Eisbahn wurde aus privaten Mitteln mit einer Spende von 600.000 US-Dollar aus dem Erbe von William Wollman gebaut.

[19 - Confirmé]
Question: Welcher französische Garten hat seinen Namen von einem alten Gewächshaus aus dem Jahr 1898 ?
A > Wintergarten *
B > Blasser Mann
C > Beresford
D > Greensward Map
Anecdote: Der ehemalige Gärtner des Central Park nutzte diese Gewächshäuser, um Holz von beschnittenen Bäumen im Park zu lagern.

[20 - Confirmé]
Question: Wie viele Sportplätze hat der Central Park bisher ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Im Central Park gibt es viele Aktivitäten für Kinder, darunter ein Puppentheater im Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: Welches Projekt wurde 1857 während des Malwettbewerbs für Parkpläne ausgewählt ?
A > Greensward Map *
B > Hauser Karte
C > Zedernkarte
D > Milford Karte
Anecdote: Der « Greensward Plan » des Schriftstellers Frederick Law Olmsted und des britischen Architekten Calvert Vaux wurde ausgewählt.

[22 - Expert]
Question: Wie viele Bäume wurden während der Entwicklung des Parks gepflanzt ?
A > 500.000 *
B > 400.000
C > 300.000
D > 200.000
Anecdote: Täglich arbeiteten 1.500 Arbeiter, um diese 500.000 Bäume zu pflanzen. Der 1869 fertiggestellte Standort forderte das Leben von fünf Arbeitern.

[23 - Expert]
Question: Welcher Spezialpark wurde 1864 im Central Park selbst angelegt ?
A > Ein Zoo *
B > Ein Zirkus
C > Eine Reserve
D > Ein Campingplatz
Anecdote: Der Zoo hat Eisbären und gefährdete Tierarten wie die Tamarinde, die Wyoming-Kröte oder den kleinen Panda.

[24 - Expert]
Question: Wem hat Fiorello LaGuardia die Aufgabe übertragen, den Central Park zu sanieren ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: Der Baumeister ist der Architekt von New York, Long Island, Rockland County und Westchester County.

[25 - Expert]
Question: Welcher Bereich des Central Park war einst vom unteren Stausee bedeckt ?
A > Großer Rasen *
B > Rattenfelsen
C > Blasser Mann
D > Turtle Pond
Anecdote: Dieser Stausee, dessen Bau bis ins Jahr 1842 zurückreicht, war Teil der ursprünglichen Pläne für den Park, die Olmsted und Vaux vorstellten.

[26 - Expert]
Question: In wie viele Teile wollte Olmsted seinen zukünftigen Park aufteilen ?
A > Drei *
B > Vier
C > Fünf
D > Sechs
Anecdote: Ein pastoraler Teil, ein malerischer Teil und ein formaler Teil, der einen Brunnen und ein Gewässer begrüßt.

[27 - Expert]
Question: Welcher Rotschwanzbussard lebt in der 927 Fifth Avenue im Central Park ?
A > Blasser Mann *
B > Nils Olav
C > Petra
D > König von Rom
Anecdote: Im Dezember 2004 musste der Eigentümer des Gebäudes, auf dem der Bussard sein Nest gebaut hatte, nach Protesten aufgeben, es zu entfernen.

[28 - Expert]
Question: Welcher Central Park Brunnen wurde 1868 von Emma Stebbins entworfen ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Brauer
D > Vaillancourt
Anecdote: Die vier Cherubim des 1873 eingeweihten Brunnens repräsentieren die Tugenden : Mäßigkeit, Reinheit, Wohlstand und Frieden.

[29 - Expert]
Question: In welchem Theater findet jeden Sommer das New York Shakespeare Festival statt ?
A > Delacorte Theater *
B > Park Theater
C > Shubert Theater
D > Squat Theater
Anecdote: Jeden Sommer präsentiert der Joseph Papp Public Theatre Association eine Reihe von Stücken, darunter ein Werk von William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: Welches Denkmal repräsentiert die beeindruckendste Skulptur im Park ?
A > König Jagiello *
B > Großer Rasen
C > Turtle Pond
D > Rattenfelsen
Anecdote: Diese Skulptur wurde in Erinnerung an den ehemaligen polnischen König Ladislaus II Jagiello benannt und befindet sich in der Nähe des Turtle Pond.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué tan grande es Central Park en el distrito de Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: El parque es administrado por Central Park Conservancy, que tiene un presupuesto anual de $ 200 millones.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué vecindario residencial limita con Central Park en el lado este del parque ?
A > Upper East Side *
B > Isla de Ward
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: El barrio está habitado por una población muy rica, con precios inmobiliarios entre los más altos de Estados Unidos.

[3 - Débutant]
Question: ¿En qué edificio de lujo en las afueras de Central Park solía estar John McEnroe ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: Beresford, al igual que los apartamentos San Remo, también alberga a un par de residentes inesperados : halcones.

[4 - Débutant]
Question: ¿Aproximadamente cuántos visitantes viajan a Central Park cada año ?
A > 37 millones *
B > 25 millones
C > 42 millones
D > 59 millones
Anecdote: Central Park representa un oasis verde en medio del bosque de rascacielos de Manhattan, aunque se encuentra en el norte de la isla.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué roca es también el punto más alto de Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rat Rock
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Situado en el oeste del parque en 83rd Street, Summit Rock alcanza una altura de 137,5 pies, o casi 42 metros de altura.

[6 - Débutant]
Question: ¿A quién está dedicado el Strawberry Fields Memorial, diseñado por Bruce Kelly ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields fue inaugurado en el cumpleaños número 45 de John Lennon, el 9 de octubre de 1985, en presencia de su viuda Yoko Ono.

[7 - Débutant]
Question: ¿En qué año se celebró con gran pompa el 150 aniversario del parque ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: Tuvimos que destruir 300.000 metros cúbicos de rocas, drenar el terreno pantanoso y traer una enorme cantidad de tierra.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama generalmente la masa de agua más grande de Central Park ?
A > Embalse *
B > Flor del lago
C > Lake Placid
D > Arco roto
Anecdote: Como su nombre indica, se utilizó para recolectar agua del acueducto de Croton, antes de distribuirse en Manhattan.

[9 - Débutant]
Question: ¿Por qué actividad es más conocido el embalse por los neoyorquinos ?
A > Jogging *
B > Pesca
C > Esquí acuático
D > Buceo
Anecdote: La pista de jogging de 2,54 km que rodea esta gran masa de agua recibe cada día a miles de deportistas que la rodean.

[10 - Débutant]
Question: ¿Cuántos puentes tiene Central Park en total ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: Los 36 puentes construidos por Vaux son únicos en su arquitectura y están construidos con granito, pizarra o metal.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué museo está ubicado en el lado de Central Park de la Quinta Avenida ?
A > Museo Metropolitano *
B > Museo de los rascacielos
C > Museo de Arte Popular
D > Museo de Queens
Anecdote: El Museo Metropolitano de Arte de Nueva York es uno de los museos de arte más grandes del mundo, abierto al público desde el 20 de febrero de 1872.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llamó Central Park después de la crisis económica de 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Municipio
D > Trenchtown
Anecdote: Una serie de barrios marginales surgió en los Estados Unidos durante la Gran Depresión, desde 1929 hasta la década de 1940.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Sobre qué roca de Central Park está construido el castillo de Belvedere ?
A > Vista Rock *
B > Rat Rock
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Hecho de pizarra, es con Summit Rock una de las formaciones naturales más altas del parque, que culmina a unos 40 metros.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué lago de Central Park se encuentra entre Vista Rock y Great Lawn ?
A > Estanque de tortugas *
B > Rose Lake
C > Lago Chippewa
D > Hocking Hills
Anecdote: Como su nombre indica, Turtle Pond está poblado por tortugas pero también libélulas, ranas y varias especies de aves.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué área de Central Park se usó como pastizal hasta 1934 ?
A > Prado de ovejas *
B > High Line
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Actualmente, es un césped muy adecuado para holgazanear y tomar el sol, y los neoyorquinos lo utilizan como playa.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué edificio tiene dos direcciones: 145 y 146 Central Park West ?
A > El San Remo *
B > Edificio Dakota
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Cada una de las dos torres de diez pisos termina con un lujoso apartamento estilo John Vanbrugh de inspiración barroca.

[17 - Confirmé]
Question: ¿En qué roca casi circular practicas boulder ?
A > Rat Rock *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Green Rock
Anecdote: Esta roca de pizarra, también conocida como Umpire Rock, debe su nombre a las ratas que allí proliferan por la noche.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué famosa pista de patinaje al aire libre se encuentra en un antiguo estanque seco ?
A > Pista de hielo de Wollman *
B > Pista de hielo de Bocquaine
C > Pista de hielo Illberg
D > Cyber Glace
Anecdote: Inaugurada en 1949, la pista de hielo se construyó con fondos privados, con una donación de 600.000 dólares del legado de William Wollman.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué jardín francés toma su nombre de un antiguo invernadero de 1898 ?
A > Jardín del invernadero *
B > Hombre pálido
C > Beresford
D > Mapa de Greensward
Anecdote: El ex jardinero jefe de Central Park usó estos invernaderos para almacenar madera de poda de árboles en el parque.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos campos deportivos tiene Central Park hasta la fecha ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Central Park tiene muchas actividades para niños, incluido un teatro de marionetas en Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué proyecto fue seleccionado en 1857 durante el concurso de dibujo de planos de parques ?
A > Mapa de Greensward *
B > Mapa de Hauser
C > Mapa de Cedar
D > Mapa de Milford
Anecdote: Se seleccionó el « Greensward Plan » del escritor Frederick Law Olmsted y el arquitecto británico Calvert Vaux.

[22 - Expert]
Question: ¿Cuántos árboles se plantaron durante el desarrollo del parque ?
A > 500,000 *
B > 400,000
C > 300,000
D > 200,000
Anecdote: 1.500 trabajadores trabajaron todos los días para plantar estos 500.000 árboles. Terminado en 1869, el sitio se cobró la vida de cinco trabajadores.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué parque especializado se creó en 1864 dentro del propio Central Park ?
A > Un zoológico *
B > Un circo
C > Una reserva
D > Un camping
Anecdote: El zoológico cuenta con osos polares y especies animales en peligro de extinción como el tamarindo, el sapo de Wyoming o el panda menor.

[24 - Expert]
Question: ¿A quién confió Fiorello LaGuardia la tarea de rehabilitar Central Park ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: El maestro de obras es el arquitecto de Nueva York, Long Island, el condado de Rockland y el condado de Westchester.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué área de Central Park estuvo alguna vez cubierta por el Embalse Inferior ?
A > Gran césped *
B > Rat Rock
C > Hombre pálido
D > Estanque de tortugas
Anecdote: Este embalse, cuya construcción se remonta a 1842, formaba parte de los planos originales del parque imaginado por Olmsted y Vaux.

[26 - Expert]
Question: ¿En cuántas partes Olmsted quería separar su futuro parque ?
A > Tres *
B > Cuatro
C > Cinco
D > Seis
Anecdote: Una parte pastoral, una parte pintoresca y una parte formal que da la bienvenida a una fuente y un cuerpo de agua.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué halcón de cola roja reside en 927 Fifth Avenue en Central Park ?
A > Hombre pálido *
B > Nils Olav
C > Petra
D > Rey de Roma
Anecdote: En diciembre de 2004, el propietario del edificio en el que había hecho su nido el buitre tuvo que renunciar a retirarlo tras las protestas.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué fuente de Central Park fue diseñada por Emma Stebbins en 1868 ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Cervecero
D > Vaillancourt
Anecdote: Los cuatro querubines de la fuente inaugurada en 1873 representan las virtudes : templanza, pureza, prosperidad y paz.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué teatro acoge el Festival Shakespeare de Nueva York cada verano ?
A > Teatro Delacorte *
B > Teatro del parque
C > Teatro Shubert
D > Teatro en cuclillas
Anecdote: Cada verano, la asociación Joseph Papp Public Theatre presenta una serie de obras que incluyen una obra de William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué monumento representa la escultura más impresionante del parque ?
A > King Jagiello *
B > Gran césped
C > Estanque de tortugas
D > Rat Rock
Anecdote: Nombrada en memoria del ex rey de Polonia, Ladislaus II Jagiello, esta escultura se encuentra cerca de Turtle Pond.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quanto è grande Central Park nel quartiere di Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: Il parco è gestito dalla Central Park Conservancy che ha un budget annuale di $ 200 milioni.

[2 - Débutant]
Question: Quale quartiere residenziale confina con Central Park sul lato est del parco ?
A > Upper East Side *
B > Isola di Ward
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: Il quartiere è abitato da una popolazione molto ricca, con prezzi degli immobili tra i più alti degli Stati Uniti.

[3 - Débutant]
Question: In quale edificio di lusso ai margini di Central Park si trovava John McEnroe ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: Il Beresford, come i San Remo Apartments, ospita anche una coppia di residenti inaspettati : i falchi.

[4 - Débutant]
Question: Quanti visitatori si recano a Central Park approssimativamente ogni anno ?
A > 37 milioni *
B > 25 milioni
C > 42 milioni
D > 59 milioni
Anecdote: Central Park rappresenta un'oasi verde nel mezzo della foresta dei grattacieli di Manhattan, anche se si trova nel nord dell'isola.

[5 - Débutant]
Question: Quale roccia è anche il punto più alto di Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rat Rock
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Situato nella parte occidentale del parco, all'83a strada, Summit Rock raggiunge l'elevazione di 137,5 piedi, quasi 42 metri di altezza.

[6 - Débutant]
Question: A chi è dedicato lo Strawberry Fields Memorial, progettato da Bruce Kelly ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields è stato inaugurato il 45 ° compleanno di John Lennon, il 9 ottobre 1985, alla presenza della sua vedova Yoko Ono.

[7 - Débutant]
Question: In quale anno è stato celebrato con grande sfarzo il 150 ° anniversario del parco ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: Fu necessario distruggere lì 300.000 metri cubi di rocce, prosciugare il terreno paludoso e portare un'enorme quantità di terra.

[8 - Débutant]
Question: Qual è generalmente chiamato il più grande specchio d'acqua di Central Park ?
A > Serbatoio *
B > Lake Flower
C > Lake Placid
D > Arco spezzato
Anecdote: Come suggerisce il nome, veniva utilizzato per raccogliere l'acqua dall'acquedotto di Croton, prima di essere distribuito a Manhattan.

[9 - Débutant]
Question: Per quale attività il Reservoir è meglio conosciuto dai newyorkesi ?
A > Jogging *
B > Pesca
C > Sci nautico
D > Immersioni
Anecdote: La pista da jogging di 2,54 km che circonda questo grande specchio d'acqua accoglie migliaia di sportivi che lo percorrono ogni giorno.

[10 - Débutant]
Question: Quanti ponti ha Central Park nel complesso ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: I 36 ponti costruiti da Vaux sono tutti unici nella loro architettura e costruiti con granito, scisto o metallo.

[11 - Confirmé]
Question: Quale museo si trova sul lato di Central Park della Fifth Avenue ?
A > Metropolitan Museum *
B > Museo del grattacielo
C > Museo di arte popolare
D > Queens Museum
Anecdote: Il Metropolitan Museum of Art di New York è uno dei più grandi musei d'arte del mondo, aperto al pubblico dal 20 febbraio 1872.

[12 - Confirmé]
Question: Come si chiamava Central Park dopo la crisi economica del 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Township
D > Trenchtown
Anecdote: Una serie di baraccopoli sorse negli Stati Uniti durante la Grande Depressione, dal 1929 fino agli anni '40.

[13 - Confirmé]
Question: Su quale roccia di Central Park è costruito il Castello del Belvedere ?
A > Vista Rock *
B > Rat Rock
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Realizzato in scisto, è con Summit Rock una delle formazioni naturali più alte del parco, che culmina a circa 40 metri.

[14 - Confirmé]
Question: Quale lago a Central Park si trova tra Vista Rock e Great Lawn ?
A > Stagno delle tartarughe *
B > Rose Lake
C > Lago Chippewa
D > Hocking Hills
Anecdote: Come suggerisce il nome, Turtle Pond è popolato da tartarughe ma anche libellule, rane e varie specie di uccelli.

[15 - Confirmé]
Question: Quale area di Central Park è stata utilizzata come pascolo fino al 1934 ?
A > Sheep Meadow *
B > High Line
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Attualmente è un prato molto adatto per oziare e prendere il sole, con i newyorkesi che lo usano come spiaggia.

[16 - Confirmé]
Question: Quale edificio ha due indirizzi: 145 e 146 Central Park West ?
A > Il San Remo *
B > Dakota Building
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Ciascuna delle due torri di dieci piani termina con un lussuoso appartamento in stile John Vanbrugh di ispirazione barocca.

[17 - Confirmé]
Question: Su quale roccia quasi circolare pratichi il bouldering ?
A > Rat Rock *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Green Rock
Anecdote: Questa roccia di scisto, nota anche come roccia degli arbitri, deve il suo nome ai ratti che vi proliferano di notte.

[18 - Confirmé]
Question: Quale famosa pista di pattinaggio all'aperto si trova su un antico stagno prosciugato ?
A > Pista di pattinaggio sul ghiaccio di Wol *
B > Pista di pattinaggio di Bocquaine
C > Pista di pattinaggio Illberg
D > Cyber Glace
Anecdote: Inaugurata nel 1949, la pista di pattinaggio sul ghiaccio è stata costruita su fondi privati, con una donazione di $ 600.000 dall'eredità di William Wollman.

[19 - Confirmé]
Question: Quale giardino francese prende il nome da una vecchia serra del 1898 ?
A > Giardino d'inverno *
B > Pale Male
C > Beresford
D > Mappa di Greensward
Anecdote: L'ex capo giardiniere di Central Park usava queste serre per immagazzinare il legno proveniente dalla potatura degli alberi nel parco.

[20 - Confirmé]
Question: Quanti campi sportivi ha Central Park fino ad oggi ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Central Park offre molte attività per bambini, tra cui un teatro delle marionette allo Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: Quale progetto fu selezionato nel 1857 durante il concorso di disegno per le piante del parco ?
A > Mappa di Greensward *
B > Mappa di Hauser
C > Mappa di cedro
D > Mappa di Milford
Anecdote: È stato selezionato il « Piano Greensward » dello scrittore Frederick Law Olmsted e dell'architetto britannico Calvert Vaux.

[22 - Expert]
Question: Quanti alberi sono stati piantati durante lo sviluppo del parco ?
A > 500.000 *
B > 400.000
C > 300.000
D > 200.000
Anecdote: 1.500 operai hanno lavorato ogni giorno per piantare questi 500.000 alberi. Completato nel 1869, il sito ha causato la morte di cinque lavoratori.

[23 - Expert]
Question: Quale parco specializzato è stato creato nel 1864 all'interno dello stesso Central Park ?
A > Uno zoo *
B > Un circo
C > Una riserva
D > Un campeggio
Anecdote: Lo zoo ospita orsi polari e specie animali in via di estinzione come il tamarindo, il rospo del Wyoming o il panda minore.

[24 - Expert]
Question: A chi Fiorello LaGuardia ha affidato il compito di riabilitare Central Park ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: Il capomastro è l'architetto di New York, Long Island, Rockland County e Westchester County.

[25 - Expert]
Question: Quale area di Central Park era una volta coperta dal Lower Reservoir ?
A > Grande prato *
B > Rat Rock
C > Pale Male
D > Stagno delle tartarughe
Anecdote: Questo serbatoio, la cui costruzione risale al 1842, faceva parte del progetto originale del parco immaginato da Olmsted e Vaux.

[26 - Expert]
Question: In quante parti Olmsted voleva separare il suo futuro parco ?
A > Tre *
B > Quattro
C > Cinque
D > Sei
Anecdote: Una parte pastorale, una pittoresca e una parte formale che accolgono una fontana e uno specchio d'acqua.

[27 - Expert]
Question: Quale falco dalla coda rossa risiede al 927 della Fifth Avenue a Central Park ?
A > Pale Male *
B > Nils Olav
C > Petra
D > Re di Roma
Anecdote: Nel dicembre 2004, il proprietario dell'edificio su cui la poiana aveva fatto il nido ha dovuto rinunciare a rimuoverlo dopo le proteste.

[28 - Expert]
Question: Quale fontana di Central Park fu progettata da Emma Stebbins nel 1868 ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Birraio
D > Vaillancourt
Anecdote: I quattro cherubini della fontana inaugurata nel 1873 rappresentano le virtù : temperanza, purezza, prosperità e pace.

[29 - Expert]
Question: Quale teatro ospita ogni estate il New York Shakespeare Festival ?
A > Teatro Delacorte *
B > Park Theatre
C > Teatro Shubert
D > Teatro squat
Anecdote: Ogni estate, l'associazione Joseph Papp Public Theatre presenta una serie di spettacoli tra cui un'opera di William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: Quale monumento rappresenta la scultura più imponente del parco ?
A > Re Jagiello *
B > Grande prato
C > Stagno delle tartarughe
D > Rat Rock
Anecdote: Chiamata in memoria dell'ex re di Polonia, Ladislao II Jagiello, questa scultura si trova vicino allo stagno delle tartarughe.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Hoe groot is Central Park in de wijk Manhattan ?
A > 341 ha *
B > 234 ha
C > 198 ha
D > 443 ha
Anecdote: Het park wordt beheerd door de Central Park Conservancy met een jaarlijks budget van $ 200 miljoen.

[2 - Débutant]
Question: Welke woonwijk grenst aan Central Park aan de oostzijde van het park ?
A > Upper East Side *
B > Ward's Island
C > Yorkville
D > SoHo
Anecdote: De buurt wordt bewoond door een zeer rijke bevolking, met vastgoedprijzen die tot de hoogste in de Verenigde Staten behoren.

[3 - Débutant]
Question: In welk luxe pand aan de rand van Central Park heeft John McEnroe gezeten ?
A > Beresford *
B > Eldorado
C > Ansonia
D > One57
Anecdote: De Beresford is, net als de San Remo Apartments, ook de thuisbasis van een paar onverwachte bewoners : haviken.

[4 - Débutant]
Question: Hoeveel bezoekers reizen er jaarlijks ongeveer naar Central Park ?
A > 37 miljoen *
B > 25 miljoen
C > 42 miljoen
D > 59 miljoen
Anecdote: Central Park is een groene oase midden in het wolkenkrabberbos van Manhattan, ook al ligt het in het noorden van het eiland.

[5 - Débutant]
Question: Welke rots is ook het hoogste punt in Central Park ?
A > Summit Rock *
B > Rat Rock
C > Vista Rock
D > Line Rock
Anecdote: Gelegen in het westen van het park, op 83rd Street, bereikt Summit Rock de hoogte van 137,5 voet, 's avonds bijna 42 meter hoog.

[6 - Débutant]
Question: Aan wie is het Strawberry Fields Memorial, ontworpen door Bruce Kelly, opgedragen ?
A > John Lenon *
B > Michael Jackson
C > Elvis Presley
D > Jimi Hendrix
Anecdote: Strawberry Fields werd ingehuldigd op de 45e verjaardag van John Lennon, 9 oktober 1985, in aanwezigheid van zijn weduwe Yoko Ono.

[7 - Débutant]
Question: In welk jaar werd het 150-jarig bestaan van het park met veel pracht en praal gevierd ?
A > 2003 *
B > 1993
C > 1983
D > 2013
Anecdote: Het was nodig om daar 300.000 kubieke meter rotsen te vernietigen, de drassige grond droog te leggen en een enorme hoeveelheid aarde aan te voeren.

[8 - Débutant]
Question: Hoe wordt de grootste watermassa van Central Park in het algemeen genoemd ?
A > Reservoir *
B > Bloem van het meer
C > Lake Placid
D > Gebroken boog
Anecdote: Zoals de naam al doet vermoeden, werd het gebruikt om water op te vangen uit het Croton-aquaduct, voordat het in Manhattan werd gedistribueerd.

[9 - Débutant]
Question: Voor welke activiteit is het Reservoir het meest bekend bij New Yorkers ?
A > Joggen *
B > Vissen
C > Waterskiën
D > Duiken
Anecdote: De 2,54 km lange trimbaan die dit grote water omgeeft, verwelkomt duizenden sportmannen en -vrouwen die er elke dag omheen gaan.

[10 - Débutant]
Question: Hoeveel bruggen heeft Central Park in totaal ?
A > 36 *
B > 24
C > 12
D > 48
Anecdote: De 36 bruggen gebouwd door Vaux zijn allemaal uniek in hun architectuur en gebouwd met graniet, leisteen of metaal.

[11 - Confirmé]
Question: Welk museum bevindt zich aan de Central Park-kant van Fifth Avenue ?
A > Metropolitan Museum *
B > Wolkenkrabbermuseum
C > Volkskunstmuseum
D > Queens Museum
Anecdote: Het Metropolitan Museum of Art in New York is een van de grootste kunstmusea ter wereld, sinds 20 februari 1872 open voor het publiek.

[12 - Confirmé]
Question: Hoe heette Central Park na de economische crisis van 1929 ?
A > Hooverville *
B > Kibera
C > Township
D > Trenchtown
Anecdote: Tijdens de Grote Depressie, van 1929 tot de jaren veertig, ontstond er in de Verenigde Staten een reeks sloppenwijken.

[13 - Confirmé]
Question: Op welke rots in Central Park is het kasteel van Belvedere gebouwd ?
A > Vista Rock *
B > Rat Rock
C > Summit Rock
D > Body Rock
Anecdote: Gemaakt van schalie, het is met Summit Rock een van de hoogste natuurlijke formaties in het park, met als hoogtepunt ongeveer 40 meter.

[14 - Confirmé]
Question: Welk meer in Central Park ligt tussen Vista Rock en de Great Lawn ?
A > Schildpadvijver *
B > Rose Lake
C > Chippewa-meer
D > Hocking Hills
Anecdote: Zoals de naam al doet vermoeden, wordt Turtle Pond bevolkt door schildpadden, maar ook door libellen, kikkers en verschillende soorten vogels.

[15 - Confirmé]
Question: Welk deel van Central Park werd tot 1934 als weiland gebruikt ?
A > Schapenweide *
B > Hoge lijn
C > Bowling Green
D > Pelham Bay
Anecdote: Momenteel is het een gazon dat zeer geschikt is om te luieren en te zonnebaden, waarbij New Yorkers het als strand gebruiken.

[16 - Confirmé]
Question: Welk gebouw heeft twee adressen: 145 en 146 Central Park West ?
A > De San Remo *
B > Dakota-gebouw
C > Beresford
D > Eldorado
Anecdote: Elk van de twee torens van tien verdiepingen eindigt met een luxueus, op barok geïnspireerd appartement in de stijl van John Vanbrugh.

[17 - Confirmé]
Question: Op welke bijna cirkelvormige rots oefen je boulderen ?
A > Rat Rock *
B > Summit Rock
C > Vista Rock
D > Green Rock
Anecdote: Deze leisteen, ook wel Umpire Rock genoemd, dankt zijn naam aan de ratten die zich daar 's nachts verspreiden.

[18 - Confirmé]
Question: Welke beroemde openluchtijsbaan bevindt zich op een voormalige opgedroogde vijver ?
A > Wollman-ijsbaan *
B > Bocquaine ijsbaan
C > Illberg ijsbaan
D > Cyber Glace
Anecdote: De ijsbaan werd geopend in 1949 en werd gebouwd met privéfondsen, met een donatie van $ 600.000 uit de erfenis van William Wollman.

[19 - Confirmé]
Question: Welke Franse tuin dankt zijn naam aan een oude kas uit 1898 ?
A > Serre Garden *
B > Bleke man
C > Beresford
D > Greensward-kaart
Anecdote: De voormalige hoofdtuinier van Central Park gebruikte deze kassen om hout op te slaan van snoeibomen in het park.

[20 - Confirmé]
Question: Hoeveel sportvelden heeft Central Park tot nu toe ?
A > 21 *
B > 11
C > 31
D > 41
Anecdote: Central Park heeft tal van activiteiten voor kinderen, waaronder een poppentheater in Swedish Cottage.

[21 - Expert]
Question: Welk project werd in 1857 geselecteerd tijdens de tekenwedstrijd voor parktekeningen ?
A > Greensward-kaart *
B > Hauser kaart
C > Cedar Kaart
D > Milford kaart
Anecdote: Het « Greensward Plan » van de schrijver Frederick Law Olmsted en de Britse architect Calvert Vaux werd gekozen.

[22 - Expert]
Question: Hoeveel bomen zijn er geplant tijdens de ontwikkeling van het park ?
A > 500.000 *
B > 400.000
C > 300.000
D > 200.000
Anecdote: Elke dag werkten 1.500 arbeiders om deze 500.000 bomen te planten. De site, voltooid in 1869, eiste het leven van vijf arbeiders.

[23 - Expert]
Question: Welk gespecialiseerde park werd in 1864 gecreëerd in Central Park zelf ?
A > Een dierentuin *
B > Een circus
C > Een reserve
D > Een camping
Anecdote: De dierentuin heeft ijsberen en bedreigde diersoorten zoals de tamarinde, de Wyoming-pad of de kleine panda.

[24 - Expert]
Question: Aan wie heeft Fiorello LaGuardia de taak toevertrouwd om Central Park te rehabiliteren ?
A > Robert Moses *
B > Daniel Burnham
C > Paul Davidoff
D > Kevin Lynch
Anecdote: De bouwmeester is de architect van New York, Long Island, Rockland County en Westchester County.

[25 - Expert]
Question: Welk gebied van Central Park was ooit bedekt door het Lower Reservoir ?
A > Geweldig gazon *
B > Rat Rock
C > Bleke man
D > Schildpadvijver
Anecdote: Dit reservoir, waarvan de constructie dateert uit 1842, maakte deel uit van de oorspronkelijke plannen voor het park, bedacht door Olmsted en Vaux.

[26 - Expert]
Question: In hoeveel delen wilde Olmsted zijn toekomstige park scheiden ?
A > Drie *
B > Vier
C > Vijf
D > Zes
Anecdote: Een pastoraal deel, een schilderachtig deel en een formeel deel met een fontein en een watermassa.

[27 - Expert]
Question: Welke roodstaartbuizerd woont op 927 Fifth Avenue in Central Park ?
A > Bleke man *
B > Nils Olav
C > Petra
D > Koning van Rome
Anecdote: In december 2004 moest de eigenaar van het gebouw waarop de buizerd zijn nest had gemaakt, na protesten het verwijderen ervan opgeven.

[28 - Expert]
Question: Welke fontein in Central Park is in 1868 ontworpen door Emma Stebbins ?
A > Bethesda *
B > McMillan
C > Brouwer
D > Vaillancourt
Anecdote: De vier cherubijnen van de fontein die in 1873 werd ingehuldigd, vertegenwoordigen de deugden : matigheid, zuiverheid, welvaart en vrede.

[29 - Expert]
Question: In welk theater wordt elke zomer het New York Shakespeare Festival gehouden ?
A > Delacorte Theater *
B > Park Theater
C > Shubert Theater
D > Squat Theater
Anecdote: Elke zomer presenteert de Joseph Papp Public Theatre-vereniging een reeks toneelstukken, waaronder een werk van William Shakespeare.

[30 - Expert]
Question: Welk monument vertegenwoordigt de meest indrukwekkende sculptuur in het park ?
A > Koning Jagiello *
B > Geweldig gazon
C > Schildpadvijver
D > Rat Rock
Anecdote: Dit beeld, genoemd ter nagedachtenis aan de voormalige koning van Polen, Ladislaus II Jagiello, bevindt zich in de buurt van de Turtle Pond.

* = Bonne réponse