**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Prénoms célèbres
** [ On connaît leurs noms ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel est le prénom du chanteur pop-rock français De Palmas ?
A > Gérald *
B > Gérard
C > Jérôme
D > Jérémy
Anecdote: Gérald Gardrinier, né à La Réunion, a choisi pour nom de scène celui de sa grand-mère maternelle, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: Quel est le prénom du père de l'acteur canado-britannique Kiefer Sutherland ?
A > Donald *
B > Mickey
C > Pluto
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland a tenu son premier rôle au cinéma en 1964 dans un film d'horreur italien, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: Quel prénom se partagent les acteurs canadiens Gosling et Reynolds ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Depuis septembre 2011, Ryan Gosling vit avec l'actrice Eva Mendes, avec laquelle il a eu deux filles, Esmeralda et Amada.

[4 - Débutant]
Question: Quel est le prénom du célèbre joueur de football portugais Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Considéré comme l'un des meilleurs joueurs du monde, Ronaldo a remporté le Ballon d'or en 2008, 2013, 2014, 2016 et 2017.

[5 - Débutant]
Question: Quel est le prénom du père de la famille Simpson, sur nos écrans depuis 1989 ?
A > Homer *
B > Bart
C > Abraham
D > Herbert
Anecdote: Homer est apparu pour la première fois à la télévision avec sa famille dans le court métrage « Good Night », le 19 avril 1987.

[6 - Débutant]
Question: Comment se prénomme l'heureux propriétaire des crevettes Bubba Gump ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: Pourtant simple d'esprit, l'histoire de Forrest Gump se confond avec celle des États-Unis des années 1950 aux années 1980.

[7 - Débutant]
Question: Quel personnage féminin est présent dans « Notre-Dame de Paris » ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: Danseuse gitane, âgée de 16 ans, Esmeralda se trémousse dans les rues de Paris et fait exécuter des tours à sa chèvre Djali.

[8 - Débutant]
Question: Comment se prénomme le héros des films de la saga « Mission Impossible » ?
A > Ethan *
B > Luther
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt est le personnage principal de la série de films « Mission Impossible ». Il est interprété par l'acteur Tom Cruise.

[9 - Débutant]
Question: Quel tueur solitaire a été incarné au cinéma par Jean Reno ?
A > Léon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Sixième long métrage réalisé par Besson, « Léon » retrace la vie d'un tueur à gages du même nom, vivant en solitaire à New York.

[10 - Débutant]
Question: Qui est la compagne de Thelma dans un film de Ridley Scott ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma et Louise » est un film américain réalisé par Ridley Scott en 1991 qui a reçu l'Oscar du meilleur scénario.

[11 - Confirmé]
Question: Quel était le prénom de Vivaldi, compositeur de génie de la période baroque ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: Les quatre concertos connus sous le titre « Les Quatre Saisons » comptent parmi les plus populaires du répertoire classique.

[12 - Confirmé]
Question: Quel était le prénom de Mussolini, homme d'État italien mort en 1945 ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini est couramment désigné par le terme Duce, mot italien dérivé du latin Dux et signifiant Chef ou Guide.

[13 - Confirmé]
Question: Quel héros de cinéma, créé par un inventeur, possède des mains d'argent ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: Le projet sera fortement accéléré à la suite du succès commercial remporté par « Batman » (1989), le précédent film de Tim Burton.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle lycéenne de série télé s'est longtemps battu contre les vampires ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Angel
D > Tara
Anecdote: Figure centrale de la série, principal facteur de popularité du personnage, Buffy Summers est une lycéenne tueuse de vampires.

[15 - Confirmé]
Question: Qui incarne la méchante dans la série télévisée « La petite maison dans la prairie » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: Elle est interprétée dans la série par l'actrice américaine Alison Arngrim, qui reprendra ce rôle dans un spectacle humoristique.

[16 - Confirmé]
Question: Qui était la petite fille des montagnes de notre enfance ?
A > Heidi *
B > Candy
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: Un village du nom de Hokuto, à deux heures de Tokyo, reproduit le cadre et l'architecture, version suisse, de celui d'Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: Comment se prénomme la belle brune de la saga de science-fiction « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: Cette hackeuse qui utilise le pseudonyme de Trinity (Trinité), qui n'est pas son véritable nom, est incarnée par Carrie-Anne Moss.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle chanteuse surnommée Lady Day représente le jazz américain ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: Avec Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan et Amy Winehouse, Billie Holiday représente le jazz vocal.

[19 - Confirmé]
Question: Comment se prénomme la plus grande gymnaste de tout les temps ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larissa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci a donné une dimension populaire et médiatique inégalée à la gymnastique, avec une note parfaite de 10.

[20 - Confirmé]
Question: Qui représente la véritable énigme des « Contes de Mille et Une Nuits » ?
A > Shéhérazade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Loathly
Anecdote: Le noyau de ces histoires et contes est formé par un ancien livre persan nommé « Hezar-afsana » (Les Mille contes).

[21 - Expert]
Question: Comment se prénomme la première fille de David Hallyday et Estelle Lefébure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: Le 17 mai 1995, elle donne naissance à sa première fille, Ilona, puis le 13 septembre 1997 naît sa deuxième fille, Emma.

[22 - Expert]
Question: Quel est le véritable prénom du présentateur de télévision Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, plus connu sous le pseudonyme d'Arthur, est né le 10 mars 1966 à Casablanca, au Maroc.

[23 - Expert]
Question: Quel est le prénom du capitaine français de « Star trek:NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Picard a commandé le Stargazer (2333-2355), l'Enterprise-D (2363-2371) et l'Enterprise-E (2372-) à la fin du XXIVe siècle.

[24 - Expert]
Question: Quel prénom est associé à « Madame Bovary » de Gustave Flaubert ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, fille d'un riche fermier, a été élevée dans un couvent et rêve d'une vie mondaine comme les princesses des romans.

[25 - Expert]
Question: À quel prénom féminin vous fait penser « Autant en emporte le vent » ?
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Autant en emporte le vent » est un roman écrit par Margaret Mitchell narrant la désillusion de Scarlett O'Hara.

[26 - Expert]
Question: Les quatre filles du docteur March sont Amy, Beth, Joséphine et...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « Les Quatre Filles du docteur March » est un roman de la femme de lettres américaine Louisa May Alcott, publié en 1868.

[27 - Expert]
Question: Quel prénom est commun à Vanessa Paradis et Serge Gainsbourg ?
A > Élisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » est une chanson de Serge Gainsbourg de 1969 (co-écrite avec Michel Colombier) dont il existe deux versions distinctes.

[28 - Expert]
Question: Qui est incarné par Orlando Bloom dans « Le Seigneur des Anneaux » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Fils de Thranduil, le roi des Elfes, Legolas Vertefeuille se fit connaître lors du Conseil d'Elrond en 3018 du Troisième Âge.

[29 - Expert]
Question: Outre César, quel prénom masculin est souvent associé à Marcel Pagnol ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Titus
Anecdote: La « Trilogie marseillaise » est l'appellation générique donnée aux trois pièces de théâtre de Marcel Pagnol, « Marius », « Fanny » et « César ».

[30 - Expert]
Question: Quelle grande primatologue s'est installé au Parc National de Gombe ?
A > Jane *
B > Ursula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall est la première à avoir observé et rapporté que les chimpanzés utilisent des outils pour s'alimenter.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What is the name of French pop-rock singer De Palmas ?
A > Gerald *
B > Gerard
C > Jerome
D > Jeremy
Anecdote: Gérald de Palmas chose for his stage name that of his maternal grandmother, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: What is the name of the father of Canadian-British actor Kiefer Sutherland ?
A > Donald *
B > Mickey
C > Pluto
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland held his first film role in 1964 in an Italian horror film, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: What name do Canadian actors Gosling and Reynolds share ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Since September 2011, Ryan Gosling lives with actress Eva Mendes, with whom he had two daughters, Esmeralda and Amada.

[4 - Débutant]
Question: What is the name of the famous Portuguese football player Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Considered one of the best players in the world, Ronaldo won the Golden Ball in 2008, 2013, 2014, 2016 and 2017.

[5 - Débutant]
Question: What is the name of the father of the Simpson family, present on our screens since 1989 ?
A > Homer *
B > Bart
C > Abraham
D > Herbert
Anecdote: Homer appeared for the first time on television with his family in the short film « Good Night », on April 19, 1987.

[6 - Débutant]
Question: How is the proud owner of Bubba Gump shrimp ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: The story of Forrest Gump merges with that of the United States from the 1950s to the 1980s.

[7 - Débutant]
Question: Which female character is present in « Notre-Dame de Paris » ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: Gypsy dancer, a 16-year-old girl, Esmeralda wanders in the streets of Paris and performs tricks on her goat Djali.

[8 - Débutant]
Question: How is the hero of the movies of the saga « Mission Impossible » ?
A > Ethan *
B > Luther
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt is the main character in the series of films « Mission Impossible ».

[9 - Débutant]
Question: What lone killer was embodied in cinematography by Jean Reno ?
A > Leon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Sixth feature film directed by Besson, « Léon » traces the life of a hired killer of the same name, living alone in New York.

[10 - Débutant]
Question: Who is Thelma's companion in a Ridley Scott movie ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma and Louise » is an American film made by Ridley Scott in 1991 that received the Oscar for Best Screenplay.

[11 - Confirmé]
Question: What was the name of Vivaldi, composer of genius of the Baroque period ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: The four concertos known as « The Four Seasons » are among the most popular in the classical repertory.

[12 - Confirmé]
Question: What was the name of Mussolini, an Italian statesman who died in 1945 ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini is commonly referred to as Duce, an Italian word derived from the Latin Dux meaning Chef or Guide.

[13 - Confirmé]
Question: What film heroes, created by an inventor, have silver hands ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: The project will be greatly accelerated following the commercial success won by « Batman » (1989), Tim Burton's previous film.

[14 - Confirmé]
Question: What high school TV serial has long fought against vampires ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Angel
D > Tara
Anecdote: Central figure of the series, the main factor of popularity of the character, Buffy Summers is a schoolgirl killer vampires.

[15 - Confirmé]
Question: Who embodies the magic in the TV series « The little house in the meadow » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: She is portrayed in the series by American actress Alison Arngrim, who will take over this role in a humorous show.

[16 - Confirmé]
Question: Who was the little mountain girl of our childhood ?
A > Heidi *
B > Candy
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: A village called Hokuto, two hours from Tokyo, reproduces the frame and architecture, Swiss version, of Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: How is the beautiful brunette in the saga of science fiction « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: This hacker who uses the pseudonym Trinity (Trinity), which is not her real name, is embodied by Carrie-Anne Moss.

[18 - Confirmé]
Question: Which singer nicknamed Lady Day represents American jazz ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: With Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan and Amy Winehouse, Billie Holiday represents vocal jazz.

[19 - Confirmé]
Question: What is the name of the greatest gymnast of all time ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larissa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci gave a popular and mediatic dimension unequaled in gymnastics, with a perfect score of 10.

[20 - Confirmé]
Question: Who represents the true enigma of « Tales of Thousand and One Nights » ?
A > Sheherazade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Loathly
Anecdote: The core of these stories is formed by an ancient Persian book named « Hezar-afsana » (The Thousand Tales).

[21 - Expert]
Question: How is the first daughter of David Hallyday and Estelle Lefebure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: On May 17, 1995, she gave birth to her first daughter, Ilona, and on September 13, 1997 was born her second daughter, Emma.

[22 - Expert]
Question: What is the real name of the TV presenter Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, better known under the pseudonym Arthur, was born on March 10, 1966 in Casablanca, Morocco.

[23 - Expert]
Question: What is the name of the French captain of « Star trek: NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Picard commissioned the Stargazer (2333-2355), the Enterprise-D (2363-2371) and the Enterprise-E (2372-) at the end of the twenty-eighth century.

[24 - Expert]
Question: Which name is associated with « Madame Bovary » by Gustave Flaubert ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, daughter of a rich farmer, was raised in a convent and dreamed of a worldly life like the princesses of the novels.

[25 - Expert]
Question: What feminine name makes you think « Gone with the wind ? »
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Gone With The Wind » is a novel written by Margaret Mitchell narrating the delusion of Scarlett O'Hara.

[26 - Expert]
Question: Dr. March's four daughters are Amy, Beth, Josephine and...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « The Four Girls of Dr. March » is a novel by the American writer Louisa May Alcott, published in 1868.

[27 - Expert]
Question: What is the name of Vanessa Paradis and Serge Gainsbourg ?
A > Elisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » is a Serge Gainsbourg song of 1969 (co-written with Michel Colombier) of which there are two distinct versions.

[28 - Expert]
Question: Who is Orlando Bloom in « The Lord of the Rings » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Son of Thranduil, the King of the Elves, Legolas Vertefeuille became known at the Elrond Council in 3018 of the Third Age.

[29 - Expert]
Question: Besides Cesar, which male leader is often associated with Marcel Pagnol ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Titus
Anecdote: The « Marseille Trilogy » is the generic name given to Marcel Pagnol's three plays, « Marius », « Fanny » and « César ».

[30 - Expert]
Question: Which great primatologist settled in Gombe National Park ?
A > Jane *
B > Ursula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall is the first to have observed and reported that chimpanzees use tools to feed themselves.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie heißt der französische Pop-Rock-Sänger De Palmas ?
A > Gerald *
B > Gerard
C > Jerome
D > Jeremy
Anecdote: Gérald de Palmas wählte als Künstlernamen den Namen seiner Großmutter mütterlicherseits, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: Wie heißt der Vater des kanadisch-britischen Schauspielers Kiefer Sutherland ?
A > Donald *
B > Mickey
C > Pluto
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland hatte 1964 seine erste Filmrolle in einem italienischen Horrorfilm, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: Welchen Namen teilen die kanadischen Schauspieler Gosling und Reynolds ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Ryan Gosling lebt seit September 2011 mit der Schauspielerin Eva Mendes zusammen, mit der er zwei Töchter hatte, Esmeralda und Amada.

[4 - Débutant]
Question: Wie heißt der berühmte portugiesische Fußballspieler Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Ronaldo gilt als einer der besten Spieler der Welt und gewann den Goldenen Ball in den Jahren 2008, 2013, 2014, 2016 und 2017.

[5 - Débutant]
Question: Wie heißt der Vater der Familie Simpson, der seit 1989 auf unseren Bildschirmen zu sehen ist ?
A > Homer *
B > Bart
C > Abraham
D > Herbert
Anecdote: Am 19. April 1987 war Homer zum ersten Mal mit seiner Familie im Fernsehen in dem Kurzfilm « Good Night » zu sehen.

[6 - Débutant]
Question: Wie ist der stolze Besitzer von Bubba Gump Shrimps ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: Die Geschichte von Forrest Gump verschmilzt mit der der Vereinigten Staaten von 1950 bis 1980.

[7 - Débutant]
Question: Welche weibliche Figur ist in « Notre-Dame de Paris » vertreten ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: Die 16-jährige Gypsy-Tänzerin Esmeralda wandert durch die Straßen von Paris und macht Tricks mit ihrem Ziegen-Djali.

[8 - Débutant]
Question: Wie ist der Held der Filme der Saga « Mission Impossible » ?
A > Ethan *
B > Luther
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt ist die Hauptfigur in der Filmreihe « Mission Impossible ».

[9 - Débutant]
Question: Welcher Einzelkiller wurde von Jean Reno in der Kinematographie verkörpert ?
A > Leon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Der sechste Spielfilm von Besson, « Léon », zeichnet das Leben eines gleichnamigen Auftragsmörders nach, der allein in New York lebt.

[10 - Débutant]
Question: Wer ist Thelmas Begleiter in einem Film von Ridley Scott ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma und Louise » ist ein amerikanischer Film, der 1991 von Ridley Scott gedreht wurde und den Oscar für das beste Drehbuch erhielt.

[11 - Confirmé]
Question: Wie hieß Vivaldi, Komponist des Genies der Barockzeit ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: Die vier als « The Four Seasons » bekannten Konzerte gehören zu den beliebtesten im klassischen Repertoire.

[12 - Confirmé]
Question: Wie hieß Mussolini, ein 1945 verstorbener italienischer Staatsmann ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini wird allgemein als Duce bezeichnet, ein italienisches Wort, das vom lateinischen Dux abgeleitet ist und Chef oder Führer bedeutet.

[13 - Confirmé]
Question: Welche von einem Erfinder geschaffenen Filmhelden haben silberne Hände ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: Das Projekt wird nach dem kommerziellen Erfolg von « Batman » (1989), dem vorherigen Film von Tim Burton, erheblich beschleunigt.

[14 - Confirmé]
Question: Welche Fernsehserie der High School hat lange gegen Vampire gekämpft ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Engel
D > Tara
Anecdote: Die Hauptfigur der Serie, Buffy Summers, ist ein Schulmädchen-Killervampir.

[15 - Confirmé]
Question: Wer verkörpert die Magie in der Fernsehserie « Das kleine Haus auf der Wiese » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: Sie wird in der Serie von der amerikanischen Schauspielerin Alison Arngrim porträtiert, die diese Rolle in einer humorvollen Show übernehmen wird.

[16 - Confirmé]
Question: Wer war das kleine Bergmädchen unserer Kindheit ?
A > Heidi *
B > Süßigkeiten
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: Ein Dorf namens Hokuto, zwei Stunden von Tokio entfernt, reproduziert den Rahmen und die Architektur der Schweizer Version von Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: Wie ist die schöne Brünette in der Science-Fiction-Saga « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: Dieser Hacker, der das Pseudonym Trinity (Trinity) verwendet, was nicht ihr richtiger Name ist, wird von Carrie-Anne Moss verkörpert.

[18 - Confirmé]
Question: Welche Sängerin mit dem Spitznamen Lady Day repräsentiert amerikanischen Jazz ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: Mit Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan und Amy Winehouse repräsentiert Billie Holiday Vocal Jazz.

[19 - Confirmé]
Question: Wie heißt der größte Turner aller Zeiten ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larissa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci gab eine populäre und mediale Dimension, die in der Gymnastik mit einer perfekten Punktzahl von 10 unerreicht war.

[20 - Confirmé]
Question: Wer repräsentiert das wahre Rätsel von « Tausendundeiner Nacht » ?
A > Sheherazade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Abscheulich
Anecdote: Den Kern dieser Geschichten bildet ein altes persisches Buch mit dem Namen « Hezar-afsana » (The Thousand Tales).

[21 - Expert]
Question: Wie geht es der ersten Tochter von David Hallyday und Estelle Lefebure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: Am 17. Mai 1995 brachte sie ihre erste Tochter, Ilona, zur Welt, und am 13. September 1997 wurde ihre zweite Tochter, Emma, geboren.

[22 - Expert]
Question: Wie heißt eigentlich der TV-Moderator Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, besser bekannt unter dem Pseudonym Arthur, wurde am 10. März 1966 in Casablanca, Marokko geboren.

[23 - Expert]
Question: Wie heißt der französische Kapitän von « Star Trek: NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Ende des achtundzwanzigsten Jahrhunderts gab Picard den Stargazer (2333-2355), den Enterprise-D (2363-2371) und den Enterprise-E (2372-) in Auftrag.

[24 - Expert]
Question: Welcher Name wird mit « Madame Bovary » von Gustave Flaubert in Verbindung gebracht ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, Tochter eines reichen Bauern, wuchs in einem Kloster auf und träumte von einem weltlichen Leben wie die Prinzessinnen der Romane.

[25 - Expert]
Question: Welcher weibliche Name lässt Sie denken, « Vom Winde verweht ? »
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Vom Winde verweht » ist ein Roman von Margaret Mitchell, der den Wahn von Scarlett O'Hara erzählt.

[26 - Expert]
Question: Die vier Töchter von Dr. March sind Amy, Beth, Josephine und...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « Die vier Mädchen von Dr. March » ist ein Roman der amerikanischen Schriftstellerin Louisa May Alcott, der 1868 veröffentlicht wurde.

[27 - Expert]
Question: Wie heißen Vanessa Paradis und Serge Gainsbourg ?
A > Elisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » ist ein Lied von Serge Gainsbourg aus dem Jahr 1969 (gemeinsam mit Michel Colombier geschrieben), von dem es zwei verschiedene Versionen gibt.

[28 - Expert]
Question: Wer ist Orlando Bloom in « Der Herr der Ringe » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Legolas Vertefeuille, der Sohn von Thranduil, dem König der Elfen, wurde 3018 im Dritten Zeitalter im Elrond-Konzil bekannt.

[29 - Expert]
Question: Welcher männliche Anführer wird neben Cesar oft mit Marcel Pagnol in Verbindung gebracht ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Titus
Anecdote: Die « Marseille-Trilogie » ist der Oberbegriff für die drei Stücke von Marcel Pagnol, « Marius », « Fanny » und « César ».

[30 - Expert]
Question: Welcher große Primatologe hat sich im Gombe-Nationalpark niedergelassen ?
A > Jane *
B > Ursula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall hat als erste beobachtet und berichtet, dass Schimpansen Werkzeuge verwenden, um sich selbst zu ernähren.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama el cantante francés de pop-rock De Palmas ?
A > Gerald *
B > Gerard
C > Jerome
D > Jeremy
Anecdote: Gérald de Palmas eligió por su nombre artístico el de su abuela materna, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama el padre del actor canadiense-británico Kiefer Sutherland ?
A > Donald *
B > Mickey
C > Plutón
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland realizó su primer papel en el cine en 1964 en una película de terror italiana, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué nombre comparten los actores canadienses Gosling y Reynolds ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Desde septiembre de 2011, Ryan Gosling vive con la actriz Eva Mendes, con quien tuvo dos hijas, Esmeralda y Amada.

[4 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama el famoso futbolista portugués Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Considerado uno de los mejores jugadores del mundo, Ronaldo ganó el Balón de Oro en 2008, 2013, 2014, 2016 y 2017.

[5 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama el padre de la familia Simpson, presente en nuestras pantallas desde 1989 ?
A > Homero *
B > Bart
C > Abraham
D > Herbert
Anecdote: Homer apareció por primera vez en televisión con su familia en el cortometraje « Good Night », el 19 de abril de 1987.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cómo es el orgulloso dueño del camarón Bubba Gump ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: La historia de Forrest Gump se fusiona con la de los Estados Unidos desde la década de 1950 hasta la de 1980.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué personaje femenino está presente en « Notre-Dame de Paris » ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: La bailarina gitana, una niña de 16 años, Esmeralda deambula por las calles de París y hace trucos a su cabra Djali.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cómo es el héroe de las películas de la saga « Misión imposible » ?
A > Ethan *
B > Lutero
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt es el personaje principal de la serie de películas « Misión imposible ».

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué asesino solitario fue encarnado en la cinematografía por Jean Reno ?
A > Leon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Sexto largometraje dirigido por Besson, « Léon » narra la vida de un asesino a sueldo del mismo nombre que vive solo en Nueva York.

[10 - Débutant]
Question: ¿Quién es el compañero de Thelma en una película de Ridley Scott ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma and Louise » es una película estadounidense realizada por Ridley Scott en 1991 que recibió el Oscar al mejor guión.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llamaba Vivaldi, compositor de genios de la época barroca ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: Los cuatro conciertos conocidos como « The Four Seasons » se encuentran entre los más populares en el repertorio clásico.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llamaba Mussolini, un estadista italiano que murió en 1945 ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini se conoce comúnmente como Duce, una palabra italiana derivada del latín Dux que significa Chef o Guía.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué héroes del cine, creados por un inventor, tienen manos plateadas ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: El proyecto se acelerará enormemente luego del éxito comercial obtenido por « Batman » (1989), la película anterior de Tim Burton.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué serie de televisión de secundaria ha luchado durante mucho tiempo contra los vampiros ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Ángel
D > Tara
Anecdote: Figura central de la serie, el principal factor de popularidad del personaje, Buffy Summers es un vampiro asesino de colegiala.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Quién encarna la magia en la serie de televisión « La casita en el prado » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: Ella es retratada en la serie por la actriz estadounidense Alison Arngrim, quien asumirá este papel en un programa humorístico.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién era la pequeña niña de la montaña de nuestra infancia ?
A > Heidi *
B > Dulces
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: Un pueblo llamado Hokuto, a dos horas de Tokio, reproduce el marco y la arquitectura, versión suiza, de Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Cómo es la bella morena en la saga de ciencia ficción « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: Carrie-Anne Moss encarna a este hacker que usa el seudónimo Trinity (Trinity), que no es su nombre real.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué cantante apodado Lady Day representa el jazz estadounidense ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: Con Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan y Amy Winehouse, Billie Holiday representa el jazz vocal.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es el nombre de la mejor gimnasta de todos los tiempos ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larisa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci dio una dimensión popular y mediática sin igual en gimnasia, con una puntuación perfecta de 10.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Quién representa el verdadero enigma de « Tales of Thousand and One Nights » ?
A > Scheherezade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Asquerosamente
Anecdote: El núcleo de estas historias está formado por un antiguo libro persa llamado « Hezar-afsana » (The Thousand Tales).

[21 - Expert]
Question: ¿Cómo es la primera hija de David Hallyday y Estelle Lefebure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: El 17 de mayo de 1995, dio a luz a su primera hija, Ilona, y el 13 de septiembre de 1997 nació su segunda hija, Emma.

[22 - Expert]
Question: ¿Cuál es el verdadero nombre del presentador de televisión Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, más conocido bajo el seudónimo Arthur, nació el 10 de marzo de 1966 en Casablanca, Marruecos.

[23 - Expert]
Question: ¿Cuál es el nombre del capitán francés de « Star trek: NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Picard encargó el Stargazer (2333-2355), el Enterprise-D (2363-2371) y el Enterprise-E (2372-) a fines del siglo XXI.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué nombre está asociado con « Madame Bovary » por Gustave Flaubert ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, hija de un granjero rico, se crió en un convento y soñó con una vida mundana como las princesas de las novelas.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué nombre femenino te hace pensar « Ido con el viento ? »
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Gone With The Wind » es una novela escrita por Margaret Mitchell que narra la ilusión de Scarlett O'Hara.

[26 - Expert]
Question: Las cuatro hijas del Dr. March son Amy, Beth, Josephine y...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « Las cuatro chicas del Dr. March » es una novela de la escritora estadounidense Louisa May Alcott, publicada en 1868.

[27 - Expert]
Question: ¿Cómo se llaman Vanessa Paradis y Serge Gainsbourg ?
A > Elisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » es una canción de Serge Gainsbourg de 1969 (coescrita con Michel Colombier) de la que hay dos versiones distintas.

[28 - Expert]
Question: ¿Quién es Orlando Bloom en « El señor de los anillos » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Hijo de Thranduil, el Rey de los Elfos, Legolas Vertefeuille se hizo conocido en el Consejo de Elrond en 3018 de la Tercera Edad.

[29 - Expert]
Question: Además de Cesar, ¿qué líder masculino a menudo se asocia con Marcel Pagnol ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Titus
Anecdote: La « Marsella Trilogía » es el nombre genérico dado a las tres jugadas de Marcel Pagnol, « Marius », « Fanny » y « César ».

[30 - Expert]
Question: ¿Qué gran primatólogo se instaló en el Parque Nacional de Gombe ?
A > Jane *
B > Úrsula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall es la primera en observar e informar que los chimpancés usan herramientas para alimentarse.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qual è il nome del cantante pop-rock francese De Palmas ?
A > Gerald *
B > Gerard
C > Jerome
D > Jeremy
Anecdote: Gérald de Palmas scelse per il suo nome d'arte quello di sua nonna materna, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: Qual è il nome del padre dell'attore canadese-britannico Kiefer Sutherland ?
A > Paperino *
B > Topolino
C > Plutone
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland ha interpretato il suo primo ruolo cinematografico nel 1964 in un film horror italiano, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: Che nome condividono gli attori canadesi Gosling e Reynolds ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Dal settembre 2011, Ryan Gosling vive con l'attrice Eva Mendes, con la quale ha avuto due figlie, Esmeralda e Amada.

[4 - Débutant]
Question: Qual è il nome del famoso calciatore portoghese Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Considerato uno dei migliori giocatori al mondo, Ronaldo ha vinto il Pallone d'oro nel 2008, 2013, 2014, 2016 e 2017.

[5 - Débutant]
Question: Qual è il nome del padre della famiglia Simpson, presente sui nostri schermi dal 1989 ?
A > Omero *
B > Bart
C > Abramo
D > Herbert
Anecdote: Homer è apparso per la prima volta in televisione con la sua famiglia nel cortometraggio « Good Night », il 19 aprile 1987.

[6 - Débutant]
Question: In che modo l'orgoglioso proprietario del gambero Bubba Gump ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: La storia di Forrest Gump si fonde con quella degli Stati Uniti dagli anni '50 agli anni '80.

[7 - Débutant]
Question: Quale personaggio femminile è presente in « Notre-Dame de Paris » ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: Danzatrice zingara, una ragazza di 16 anni, Esmeralda si aggira per le strade di Parigi e fa brutti scherzi alla sua capra Djali.

[8 - Débutant]
Question: Come sta l'eroe dei film della saga « Mission Impossible » ?
A > Ethan *
B > Lutero
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt è il personaggio principale della serie di film « Mission Impossible ».

[9 - Débutant]
Question: Quale assassino solitario è stato incarnato nella cinematografia di Jean Reno ?
A > Leon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Il sesto film diretto da Besson, « Léon » ripercorre la vita di un omicida assunto con lo stesso nome, che vive da solo a New York.

[10 - Débutant]
Question: Chi è il compagno di Thelma in un film di Ridley Scott ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma e Louise » è un film americano realizzato da Ridley Scott nel 1991 che ha ricevuto l'Oscar per la migliore sceneggiatura.

[11 - Confirmé]
Question: Come si chiamava Vivaldi, compositore del genio del periodo barocco ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: I quattro concerti conosciuti come « The Four Seasons » sono tra i più popolari nel repertorio classico.

[12 - Confirmé]
Question: Come si chiamava Mussolini, uno statista italiano morto nel 1945 ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini è comunemente indicato come Duce, una parola italiana derivata dal Dux latino che significa Chef o Guida.

[13 - Confirmé]
Question: Quali eroi cinematografici, creati da un inventore, hanno le mani d'argento ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: Il progetto sarà notevolmente accelerato in seguito al successo commerciale ottenuto da « Batman » (1989), film precedente di Tim Burton.

[14 - Confirmé]
Question: Quale serial televisivo del liceo ha combattuto a lungo contro i vampiri ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Angelo
D > Tara
Anecdote: Figura centrale della serie, il principale fattore di popolarità del personaggio, Buffy Summers è una studentessa che uccide i vampiri.

[15 - Confirmé]
Question: Chi incarna la magia nella serie TV « La casetta nel prato » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: È interpretata nella serie dall'attrice americana Alison Arngrim, che assumerà questo ruolo in uno spettacolo umoristico.

[16 - Confirmé]
Question: Chi era la bambina di montagna della nostra infanzia ?
A > Heidi *
B > Candy
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: Un villaggio chiamato Hokuto, a due ore da Tokyo, riproduce la cornice e l'architettura, versione svizzera, di Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: Come sta la bella mora della saga di fantascienza « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: Questo hacker che usa lo pseudonimo di Trinity (Trinity), che non è il suo vero nome, è incarnato da Carrie-Anne Moss.

[18 - Confirmé]
Question: Quale cantante soprannominato Lady Day rappresenta il jazz americano ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: Con Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan e Amy Winehouse, Billie Holiday rappresenta il jazz vocale.

[19 - Confirmé]
Question: Qual è il nome della più grande ginnasta di tutti i tempi ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larissa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci ha dato una dimensione popolare e mediatica senza eguali in ginnastica, con un punteggio perfetto di 10.

[20 - Confirmé]
Question: Chi rappresenta il vero enigma di « Tales of Thousand and One Nights » ?
A > Sheherazade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Detestabilmente
Anecdote: Il nucleo di queste storie è formato da un antico libro persiano chiamato « Hezar-afsana » (The Thousand Tales).

[21 - Expert]
Question: Come sta la prima figlia di David Hallyday e Estelle Lefebure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: Il 17 maggio 1995, ha dato alla luce la sua prima figlia, Ilona, e il 13 settembre 1997 è nata la sua seconda figlia, Emma.

[22 - Expert]
Question: Qual è il vero nome del conduttore televisivo Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, meglio conosciuto con lo pseudonimo di Arthur, è nato il 10 marzo 1966 a Casablanca, in Marocco.

[23 - Expert]
Question: Qual è il nome del capitano francese di « Star trek: NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Picard commissionò lo Stargazer (2333-2355), l'Enterprise-D (2363-2371) e l'Enterprise-E (2372-) alla fine del ventottesimo secolo.

[24 - Expert]
Question: Quale nome è associato con « Madame Bovary » di Gustave Flaubert ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, figlia di un ricco contadino, è cresciuta in un convento e sognava una vita mondana come le principesse dei romanzi.

[25 - Expert]
Question: Quale nome femminile ti fa pensare « Andato con il vento ? »
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Gone With The Wind » è un romanzo scritto da Margaret Mitchell che narra dell'illusione di Scarlett O'Hara.

[26 - Expert]
Question: Le quattro figlie della dottoressa March sono Amy, Beth, Josephine e...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « The Four Girls of Dr. March » è un romanzo della scrittrice americana Louisa May Alcott, pubblicato nel 1868.

[27 - Expert]
Question: Qual è il nome di Vanessa Paradis e Serge Gainsbourg ?
A > Elisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » è una canzone di Serge Gainsbourg del 1969 (co-scritta con Michel Colombier) di cui esistono due versioni distinte.

[28 - Expert]
Question: Chi è Orlando Bloom in « Il Signore degli Anelli » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Figlio di Thranduil, re degli Elfi, Legolas Vertefeuille divenne noto al Consiglio Elrond nel 3018 della Terza Era.

[29 - Expert]
Question: Oltre a Cesare, quale leader maschile è spesso associato a Marcel Pagnol ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Tito
Anecdote: La « Marsiglia Trilogia » è il nome generico dato alle tre opere di Marcel Pagnol, « Marius »,« Fann » e « César ».

[30 - Expert]
Question: Quale grande primatologo si stabilì nel Gombe National Park ?
A > Jane *
B > Ursula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall è la prima ad aver osservato e riferito che gli scimpanzé usano gli strumenti per nutrirsi.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wat is de naam van de Franse pop-rockzanger De Palmas ?
A > Gerald *
B > Gerard
C > Jerome
D > Jeremy
Anecdote: Gérald de Palmas koos voor zijn artiestennaam die van zijn grootmoeder, Roxane de Palmas.

[2 - Débutant]
Question: Wat is de naam van de vader van de Canadees-Britse acteur Kiefer Sutherland ?
A > Donald *
B > Mickey
C > Pluto
D > Popeye
Anecdote: Donald Sutherland speelde zijn eerste filmrol in 1964 in een Italiaanse horrorfilm, « Il castello dei morti vivi ».

[3 - Débutant]
Question: Welke naam delen de Canadese acteurs Gosling en Reynolds ?
A > Ryan *
B > Brian
C > Alan
D > Evan
Anecdote: Sinds september 2011 woont Ryan Gosling bij actrice Eva Mendes, met wie hij twee dochters had, Esmeralda en Amada.

[4 - Débutant]
Question: Wat is de naam van de beroemde Portugese voetballer Ronaldo ?
A > Cristiano *
B > Antonio
C > Benito
D > Joao
Anecdote: Ronaldo werd beschouwd als een van de beste spelers ter wereld en won de Golden Ball in 2008, 2013, 2014, 2016 en 2017.

[5 - Débutant]
Question: Wat is de naam van de vader van de Simpson-familie, die sinds 1989 op onze schermen aanwezig is ?
A > Homer *
B > Bart
C > Abraham
D > Herbert
Anecdote: Homer verscheen voor het eerst op televisie met zijn gezin in de korte film « Good Night », op 19 april 1987.

[6 - Débutant]
Question: Hoe is de trotse eigenaar van Bubba Gump garnalen ?
A > Forrest *
B > Dan
C > Benjamin
D > Winston
Anecdote: Het verhaal van Forrest Gump fuseert met dat van de Verenigde Staten van de jaren 1950 tot de jaren 1980.

[7 - Débutant]
Question: Welk vrouwelijk personage is aanwezig in « Notre-Dame de Paris » ?
A > Esmeralda *
B > Samantha
C > Antoniona
D > Cassandra
Anecdote: Zigeunerdanseres, een 16-jarig meisje, dwaalt door de straten van Parijs en voert trucjes uit met haar geit Djali.

[8 - Débutant]
Question: Hoe is de held van de films van de saga « Mission Impossible » ?
A > Ethan *
B > Luther
C > Jim
D > Owen
Anecdote: Ethan Matthew Hunt is de hoofdpersoon in de reeks films « Mission Impossible ».

[9 - Débutant]
Question: Welke eenzame moordenaar werd door Jean Reno belichaamd in de cinematografie ?
A > Leon *
B > Gaston
C > Odilon
D > Simon
Anecdote: Zesde speelfilm geregisseerd door Besson, « Léon » traceert het leven van een gehuurde moordenaar met dezelfde naam, die alleen in New York woont.

[10 - Débutant]
Question: Wie is Thelma's metgezel in een Ridley Scott-film ?
A > Louise *
B > Geena
C > Susan
D > Bethy
Anecdote: « Thelma en Louise » is een Amerikaanse film gemaakt door Ridley Scott in 1991 die de Oscar voor beste scenario ontving.

[11 - Confirmé]
Question: Wat was de naam van Vivaldi, componist van het genie van de barokperiode ?
A > Antonio *
B > Rodrigo
C > Amerigo
D > Lissandro
Anecdote: De vier concerten die bekend staan « De vier seizoenen » behoren tot de meest populaire in het klassieke repertoire.

[12 - Confirmé]
Question: Wat was de naam van Mussolini, een Italiaanse staatsman die stierf in 1945 ?
A > Benito *
B > Antonio
C > Hidalgo
D > Sergio
Anecdote: Musolini wordt meestal Duce genoemd, een Italiaans woord dat is afgeleid van het Latijnse Dux en dat chef-kok of gids betekent.

[13 - Confirmé]
Question: Welke filmhelden, gemaakt door een uitvinder, hebben zilveren handen ?
A > Edward *
B > Robert
C > Dylan
D > Kevin
Anecdote: Het project zal sterk worden versneld na het commerciële succes van « Batman » (1989), de vorige film van Tim Burton.

[14 - Confirmé]
Question: Welke tv-serie op de middelbare school heeft lang gevochten tegen vampieren ?
A > Buffy *
B > Joyce
C > Engel
D > Tara
Anecdote: Centraal figuur van de serie, de belangrijkste factor van populariteit van het personage, Buffy Summers is een vampier voor schoolmeisjes.

[15 - Confirmé]
Question: Wie belichaamt de magie in de tv-serie « Het kleine huis in de wei » ?
A > Nellie *
B > Laura
C > Marie
D > Stella
Anecdote: Ze wordt gespeeld in de serie door de Amerikaanse actrice Alison Arngrim, die deze rol in een humoristische show overneemt.

[16 - Confirmé]
Question: Wie was het kleine bergmeisje van onze jeugd ?
A > Heidi *
B > Snoep
C > Maguy
D > Cosby
Anecdote: Een dorp genaamd Hokuto, twee uur van Tokio, reproduceert het frame en de architectuur, Zwitserse versie, van Heidi.

[17 - Confirmé]
Question: Hoe is de mooie brunette in het verhaal van science fiction « Matrix » ?
A > Trinity *
B > Riddick
C > Clara
D > Billie
Anecdote: Deze hacker die het pseudoniem Trinity (Trinity) gebruikt, wat niet haar echte naam is, wordt belichaamd door Carrie-Anne Moss.

[18 - Confirmé]
Question: Welke zanger met de bijnaam Lady Day vertegenwoordigt de Amerikaanse jazz ?
A > Billie *
B > Ella
C > Nina
D > Sarah
Anecdote: Met Ella Fitzgerald, Nina Simone, Sarah Vaughan en Amy Winehouse vertegenwoordigt Billie Holiday vocale jazz.

[19 - Confirmé]
Question: Wat is de naam van de grootste turner aller tijden ?
A > Nadia *
B > Yelena
C > Larissa
D > Simona
Anecdote: Nadia Comaneci gaf een populaire en medische dimensie ongeëvenaard in gymnastiek, met een perfecte score van 10.

[20 - Confirmé]
Question: Wie vertegenwoordigt het ware enigma van « Tales of Thousand and One Nights » ?
A > Sjeherazade *
B > Vernyhora
C > Titania
D > Lelijk
Anecdote: De kern van deze verhalen wordt gevormd door een oud Perzisch boek met de naam « Hezar-afsana » (The Thousand Tales).

[21 - Expert]
Question: Hoe is het met de eerste dochter van David Hallyday en Estelle Lefebure ?
A > Ilona *
B > Emma
C > Julia
D > Anna
Anecdote: Op 17 mei 1995 beviel ze van haar eerste dochter, Ilona, en op 13 september 1997 werd haar tweede dochter, Emma, geboren.

[22 - Expert]
Question: Wat is de echte naam van de tv-presentator Arthur ?
A > Jacques *
B > Pierre
C > Luc
D > Marc
Anecdote: Jacques Essebag, beter bekend onder het pseudoniem Arthur, werd geboren op 10 maart 1966 in Casablanca, Marokko.

[23 - Expert]
Question: Wat is de naam van de Franse kapitein van « Star trek: NextGen » ?
A > Jean-Luc *
B > Jean-Pierre
C > Jean-Charles
D > Jean-Marc
Anecdote: Picard heeft aan het einde van de achtentwintigste eeuw de Stargazer (2333-2355), de Enterprise-D (2363-2371) en de Enterprise-E (2372-) in gebruik genomen.

[24 - Expert]
Question: Welke naam wordt geassocieerd met « Madame Bovary » door Gustave Flaubert ?
A > Emma *
B > Sarah
C > Diana
D > Laura
Anecdote: Emma Rouault, dochter van een rijke boer, groeide op in een klooster en droomde van een werelds leven zoals de prinsessen van de romans.

[25 - Expert]
Question: Welke vrouwelijke naam doet je denken « Gegaan met de wind ? »
A > Scarlett *
B > Bridget
C > Elisabeth
D > Babeth
Anecdote: « Gone With The Wind » is een roman geschreven door Margaret Mitchell en vertelt de waan van Scarlett O'Hara.

[26 - Expert]
Question: De vier dochters van Dr. March zijn Amy, Beth, Josephine en...
A > Margarett *
B > Laura
C > Nelly
D > Barbara
Anecdote: « The Four Girls of Dr. March » is een roman van de Amerikaanse schrijver Louisa May Alcott, gepubliceerd in 1868.

[27 - Expert]
Question: Wat is de naam van Vanessa Paradis en Serge Gainsbourg ?
A > Elisa *
B > Barbara
C > Cassandra
D > Johanna
Anecdote: « Élisa » is een lied van Serge Gainsbourg uit 1969 (mede geschreven met Michel Colombier) waarvan er twee verschillende versies zijn.

[28 - Expert]
Question: Wie is Orlando Bloom in « The Lord of the Rings » ?
A > Legolas *
B > Aragorn
C > Gimli
D > Boromir
Anecdote: Zoon van Thranduil, de koning van de elfen, Legolas Vertefeuille werd bekend in de Elrond Council in 3018 van het derde tijdperk.

[29 - Expert]
Question: Welke mannelijke leider wordt naast Cesar vaak geassocieerd met Marcel Pagnol ?
A > Marius *
B > Artus
C > Janus
D > Titus
Anecdote: De « Marseille-trilogie » is de generieke naam die wordt gegeven aan de drie toneelstukken van Marcel Pagnol, « Marius », « Fanny » en « César ».

[30 - Expert]
Question: Welke grote primatoloog vestigde zich in Gombe National Park ?
A > Jane *
B > Ursula
C > Dina
D > Sally
Anecdote: Jane Goodall is de eerste die heeft opgemerkt en gemeld dat chimpansees gereedschap gebruiken om zichzelf te voeden.

* = Bonne réponse