**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Garçon un café
** [ Tel le café, l'humour est meilleur très noir ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans quel expresso ajoute-t-on un tiers de lait et un tiers de mousse de lait ?
A > Cappuccino *
B > Irish coffee
C > Café viennois
D > Moka
Anecdote: Alors que le cappuccino se boit avec du lait, quand on ajoute de la chantilly au café, il s'agit alors d'un café viennois.

[2 - Débutant]
Question: Dans quelle boisson caféinée froide ajoute-t-on de la crème glacée ?
A > Café liégeois *
B > Café montois
C > Café tournaisien
D > Café bruxellois
Anecdote: Le café liégeois n'est pas une spécialité de la ville belge de Liège mais bien un hommage à la résistance liégeoise de 1914.

[3 - Débutant]
Question: Quelle boisson alcoolisée est préparée avec du whisky et du café ?
A > Irish coffee *
B > Café normand
C > Café viennois
D > French coffee
Anecdote: La difficulté d'un irish coffee bien réussi est d'arriver à ce que la crème légèrement battue flotte sur le liquide encore chaud.

[4 - Débutant]
Question: Quel café est agrémenté de chocolat en poudre ou en copeaux ?
A > Café viennois *
B > Café normand
C > Café lorrain
D > Café creusois
Anecdote: Moins en vogue que le Latté ou le Cappuccino, le café viennois demeure un classique dans les cafés de Budapest et de Vienne.

[5 - Débutant]
Question: Quel café expresso est préparé avec du lait chauffé à la vapeur ?
A > Latte *
B > Moka
C > Barista
D > Vaporetto
Anecdote: Un latte art est quant à lui un café latte proposant des motifs variés tracés à sa surface avec du lait et une tige fine.

[6 - Débutant]
Question: Quel entremets de génoise, fourré de crème au beurre, est parfumé au café ?
A > Moka *
B > Diplomate
C > Bavarois
D > Religieuse
Anecdote: La génoise, inventée vers le début du XVIIIe siècle, est un biscuit à pâte battue qui entre dans la composition de nombreux entremets.

[7 - Débutant]
Question: Avec quoi les cafetières de la marque Senseo fonctionnent-elles ?
A > Dosettes *
B > Capsules
C > Café soluble
D > Café filtre
Anecdote: La marque de cafetière Senseo est portée en Europe par les entreprises néerlandaises Philips et Jacobs Douwe Egberts.

[8 - Débutant]
Question: Quelle boisson alcoolisée est préparée avec du café et du calvados ?
A > Café normand *
B > Café viennois
C > Café mosan
D > Café charentais
Anecdote: Un bon calvados se sert tel quel chambré (jamais sur glace), en dégustation apéritive, en digestif ou bien en trou normand.

[9 - Débutant]
Question: Quel café instantané se boit frais avec une paille et des glaçons ?
A > Café frappé *
B > Café cassé
C > Café giflé
D > Café cogné
Anecdote: Le produit, lancé par la marque Nestlé et surtout consommé durant l'été, a rencontré un franc succès dans toute la Grèce.

[10 - Débutant]
Question: Quelle marque vous invite à savourer « un café nommé désir » ?
A > Carte Noire *
B > Ricoré
C > Nespresso
D > Jacques Vabre
Anecdote: Ancienne marque du groupe américain Mondelez, Carte Noire appartient désormais au groupe italien Lavazza depuis février 2016.

[11 - Confirmé]
Question: Comment appelle-t-on un expresso dans lequel on ajoute un peu de mousse de lait ?
A > Noisette *
B > Châtaigne
C > Amande
D > Pistache
Anecdote: La crema idéale, de couleur noisette, doit être dense, uniforme et lisse et ne pas présenter des bulles à sa surface.

[12 - Confirmé]
Question: Dans quel expresso rajoute-t-on sept fois son volume d'eau chaude ?
A > Americano *
B > Ristretto
C > Perfecto
D > Italiano
Anecdote: L'americano est très proche du Long black, mais avec l'expresso avant l'eau, ce qui a pour effet de dissoudre le créma.

[13 - Confirmé]
Question: Quelle boisson alcoolisée est préparée avec du cognac et du café ?
A > French coffee *
B > Italian coffee
C > Greek coffee
D > German coffee
Anecdote: Le terroir viticole de Cognac, située à l'ouest du département de la Charente, connaît un climat océanique aquitain.

[14 - Confirmé]
Question: En Suisse romande, que demande-t-on pour boire un café au lait ?
A > Un renversé *
B > Un poirier
C > Un salto
D > Une roulade
Anecdote: Le renversé est un café au lait où les proportions lait-café sont inversées (renversées), soit 60% de lait pour 40% de café.

[15 - Confirmé]
Question: Quel café en décoction se boit principalement au Proche-Orient ?
A > Café turc *
B > Boga
C > Celtia
D > Stella
Anecdote: Cette dénomination ne fait pas référence à une paternité historique avérée mais bien à la diffusion par le biais du monde ottoman.

[16 - Confirmé]
Question: Quel café est préparé en allongeant deux doses d'expresso avec de l'eau chaude ?
A > Long black *
B > Long Green
C > Long Blue
D > Long Red
Anecdote: Un long black est similaire à un Americano si ce n'est que le long black garde la crème de l'expresso et présente une saveur plus forte.

[17 - Confirmé]
Question: À quel peintre doit-on le tableau « La Femme à la cafetière » ?
A > Cézanne *
B > Gauguin
C > Van Gogh
D > Renoir
Anecdote: Cézanne cherchait ici à expérimenter les lois de sa peinture, ne visant pas à une reproduction exacte du modèle.

[18 - Confirmé]
Question: Laquelle de ces variétés de café est généralement la plus corsée ?
A > Robusta *
B > Arabica
C > Manille
D > Décaféiné
Anecdote: Originaire d'Afrique, le robusta nécessite moins d'entretien que le Coffea arabica et est donc moins cher à produire.

[19 - Confirmé]
Question: Depuis 1972, quelle marque de café utilise dans ses publicités un expert nommé Gringo ?
A > Jacques Vabre *
B > Senseo
C > Necafé
D > Café Grand'Mère
Anecdote: Le café Jacques Vabre doit son nom à un ex-enseignant entré en 1946 dans le commerce de son beau-père.

[20 - Confirmé]
Question: Quelle boisson alcoolisée est préparée avec du café et de l'amaretto ?
A > Italian coffee *
B > French coffee
C > German coffee
D > Greek coffee
Anecdote: L'amaretto est une boisson alcoolisée douce, avec un léger parfum d'amandes amères (d'où son nom), originaire d'Italie.

[21 - Expert]
Question: Les gens du nord de la France préparent un café à base de café et de...
A > Chicorée *
B > Genièvre
C > Vergeoise
D > Welsh
Anecdote: En France, la production de chicorée à café est concentrée dans le Nord-Pas-de-Calais (société Leroux installée à Orchies).

[22 - Expert]
Question: Dans quel café fait-on fondre un volume égal de Nutella ?
A > Café Hélène *
B > Café Henriette
C > Café Mireille
D > Café Julienne
Anecdote: Nutella est une marque de pâte à tartiner parfumée à la noisette et au cacao, déposée par la société italienne Ferrero.

[23 - Expert]
Question: Quelle boisson alcoolisée est préparée avec du genièvre et du café ?
A > Hasselt koffie *
B > Gent koffie
C > Leuven koffie
D > Ieper koffie
Anecdote: Le genièvre est l'une des spécialités du nord de la France et de la Belgique (notamment de Hasselt et de Liège).

[24 - Expert]
Question: Quel breuvage est aussi appelé café-goutte ou café-liqueur ?
A > Champoreau *
B > Castagnou
C > Sangria
D > Communard
Anecdote: Il peut s'agir aussi en pratique soit d'un mélange de café et de liqueurs, ou encore de vin ou d'un autre alcool.

[25 - Expert]
Question: Quel café est généralement flambé au cognac directement dans la soucoupe ?
A > Brûlot charentais *
B > Café frappé
C > Moretta
D > Expresso cubain
Anecdote: En Charentes, ce sont les viticulteurs qui ont découvert que cette méthode permettait d'éviter le gaspillage du café froid.

[26 - Expert]
Question: Quelle boisson légèrement sucrée est considérée comme l'origine du café glacé ?
A > Mazagran *
B > Carajillo
C > Bicerin
D > Affogato
Anecdote: Une version rapide du café mazagran se prépare en versant un expresso sucré sur des glaçons et une tranche de citron.

[27 - Expert]
Question: Quel café est consommé avec un alcool servi à part dans un verre à liqueur ?
A > Corretto *
B > Grappa
C > Amaretto
D > Ginger
Anecdote: Cette boisson italienne est préparée avec un expresso et de la grappa, de la sambuca, de l'amer ou du brandy.

[28 - Expert]
Question: Dans quel café l'expresso est-il mélangé à du café filtre ?
A > Red eye *
B > Blue finger
C > Green nose
D > Black skin
Anecdote: Ce breuvage est aussi appelé red eye, black eye ou dead eye en ajoutant respectivement une, deux ou trois doses d'expresso.

[29 - Expert]
Question: Quelle marque de café avait pour emblème un serveur noir avec un turban ?
A > Négresco *
B > Ricoré
C > Melita
D > Barista
Anecdote: Dans les années 1970, Edmond Jean a été contraint de vendre cette ancienne marque de café de Marseille à Jacques Vabre.

[30 - Expert]
Question: Quel pays est le second plus gros producteur de café au monde, après le Brésil ?
A > Viêt Nam *
B > Kenya
C > Chine
D > Colombie
Anecdote: La production de café fait vivre environ vingt cinq millions de personnes, essentiellement des petits producteurs.

* = Bonne réponse