**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Châteaux et châteaux forts
** [ Imprenables et majestueux ]
**  Niveau de difficulté : 5
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
** 

- - - - -
F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans les jardins de quel château peut-on admirer une superbe orangerie ?
A > Versailles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Sceaux
Anecdote: L'orangerie abrite en hiver 1 500 arbustes en caisse, en majorité des orangers mais aussi des lauriers, des grenadiers ou des myrtes.

[2 - Débutant]
Question: Quel château fut la résidence d'été des papes installés en Avignon au XIVe siècle ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: Son lien avec la Papauté d'Avignon a fortement marqué Châteauneuf-du-Pape ainsi que la viticulture de la région.

[3 - Débutant]
Question: Au début du Moyen Âge, en quelle matière les premiers châteaux forts étaient-ils construits ?
A > Bois *
B > Paille
C > Fer
D > Pierres
Anecdote: Le château fort est une innovation européenne apparue au IXe siècle après la chute de l'Empire carolingien.

[4 - Débutant]
Question: Comment appelle-t-on la plus haute tour d'un château fort ?
A > Donjon *
B > Guette
C > Bastille
D > Tour flanquante
Anecdote: Les premiers grands donjons à base rectangulaire en pierre sont apparus dans la vallée de la Loire.

[5 - Débutant]
Question: Comment appelle-t-on le fossé, généralement rempli d'eau, qui entoure un château fort ?
A > Douves *
B > Chemise
C > Contrescarpe
D > Latrines
Anecdote: L'usage des engins de siège, comme les tours et les béliers, était alors rendu difficile voire impossible.

[6 - Débutant]
Question: Quelle petite ouverture pratiquée dans le mur des châteaux permettait d'observer l'ennemi ?
A > Meurtrière *
B > Criminelle
C > Bouchère
D > Egorgeuse
Anecdote: Ces meurtrières, ou archères, permettaient aussi de lancer des traits d'arbalète ou des flèches.

[7 - Débutant]
Question: Quelle partie du château abritait autrefois les appartements du seigneur ?
A > Donjon *
B > Beffroi
C > Hourd
D > Parapet
Anecdote: En temps de paix, le donjon renferme également les trésors, les armes et les archives de la famille.

[8 - Débutant]
Question: Quelle était la résidence favorite des Rois de France à la renaissance ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: Le château royal réunit autour d'une même cour un panorama de l'architecture française du Moyen Âge à l'époque classique.

[9 - Débutant]
Question: Qui fut l'architecte des jardins à la française du château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nôtre a su se placer à l'écart des intrigues de la Cour et obtenir les bonnes grâces d'un roi passionné de jardins.

[10 - Débutant]
Question: Que trouve-t-on en général derrière le pont-levis d'un château ?
A > Herse *
B > Meurtrières
C > Douves
D > Tourelle
Anecdote: Le bas de la herse est souvent garni de pointes pour décourager quiconque de tenter de passer en dessous alors qu'elle descend.

[11 - Confirmé]
Question: Dans quel département pouvez-vous visiter le château de Chenonceau, à l'allure très féminine ?
A > Indre-et-Loire *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: Le château de Chenonceau fait partie des châteaux communément appelés les châteaux de la Loire.

[12 - Confirmé]
Question: Comment appelle-t-on une petite tour dans un château fort ?
A > Tourelle *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: Les tourelles ou « tournelles » servaient de tour de guet, à la défense d'un point faible ou d'une poterne.

[13 - Confirmé]
Question: Dans quel château est présumé être enterré Léonard de Vinci ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-Sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci développa des idées très en avance sur son temps, comme l'avion, l'hélicoptère, le sous-marin et l'automobile.

[14 - Confirmé]
Question: Quel château est à la base la résidence de chasse de François 1er ?
A > Chambord *
B > Tours
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: Le château de Chambord bénéficie d'un jardin d'agrément et d'un parc de chasse classés monuments historiques.

[15 - Confirmé]
Question: De quel château Hergé s'est-il inspiré pour créer le château de Moulinsart ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: Le château, élevé dans un style très classique, a été dessiné par Jacques Bougier, architecte d'une partie du château de Blois.

[16 - Confirmé]
Question: Près de quelle ville Louis XIV a-t-il fait construire sa future résidence ?
A > Versailles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: Le roi et la cour y résidèrent de façon permanente de 1682 à 1789, à l'exception des années de la Régence de 1715 à 1723.

[17 - Confirmé]
Question: Dans quelle ville peut-on visiter le château des ducs de Bretagne ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Devenu propriété de la ville de Nantes en 1915, le château est affecté à un usage touristique et muséal depuis 1924.

[18 - Confirmé]
Question: Quel ensemble architectural médiéval appartient au patrimoine mondial de l'UNESCO ?
A > Cité de Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: Cette cité fortifiée doit sa renommée à sa double enceinte, atteignant près de 3 km de longueur et comportant 52 tours.

[19 - Confirmé]
Question: Quel château ayant appartenu au Grand Condé au XVIIe siècle était un lieu de fêtes ?
A > Chantilly *
B > Versailles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: Les jardins du château de Chantilly sont une des plus remarquables créations d'André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: Dans quelle ville de France se trouve le château d'Henri IV, classé monument historique ?
A > Pau *
B > Toulouse
C > Bordeaux
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: Le château de Pau porte en lui les marques tourmentées de l'histoire moderne, sous la figure bienveillante du « Vert galant ».

[21 - Expert]
Question: Quelles tours coiffées de toitures coniques sont caractéristiques du château médiéval ?
A > Poivrières *
B > Salières
C > Pimentières
D > Safranières
Anecdote: La poivrière est une guérite de maçonnerie à toit conique placée en encorbellement à l'angle d'un bastion.

[22 - Expert]
Question: Quelle petite porte dérobée est parfois pratiquée dans une muraille de château ?
A > Poterne *
B > Herse
C > Escarpe
D > Bretèche
Anecdote: Placée dans le bas des courtines, au niveau des fossés, elle était généralement sous la protection des meurtrières d'une tour proche.

[23 - Expert]
Question: Quelle muraille relie deux tours en architecture militaire médiévale ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Herse
D > Escarpe
Anecdote: Dans l'architecture militaire bastionnée, une courtine est un rempart reliant deux bastions.

[24 - Expert]
Question: Quelle structure de pierre placée au sommet d'une tour permet un tir fichant ?
A > Mâchicoulis *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gabion
Anecdote: Ce système de défense active, en remplacement des hourds, sert à jeter divers matériaux pour défendre le pied des fortifications.

[25 - Expert]
Question: Quel palais possède le même nom qu'un pays du Seigneur des anneaux de Tolkien ?
A > Palais Rohan *
B > Palais Mordor
C > Palais Gondor
D > Palais Moria
Anecdote: Le palais abrite trois musées : le musée des arts décoratifs, le musée des beaux-arts et le musée archéologique.

[26 - Expert]
Question: Dans la rade de quelle ville peut-on apercevoir le château d'If ?
A > Marseille *
B > Nice
C > Toulon
D > Nantes
Anecdote: Cette construction carrée de trois étages mesure 28 mètres sur chaque côté, flanquée de 3 tours et percées de larges embrasures.

[27 - Expert]
Question: Quel château classé comprend trois donjons bâtis à trois époques différentes ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: Les phases de construction sont clairement identifiables, chacun des donjons correspondant à une période bien distincte.

[28 - Expert]
Question: Quel château est notamment composé de 17 tours édifiées sous le règne de Saint-Louis ?
A > Angers *
B > Toulon
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: La forteresse, aussi appelé château des ducs d'Anjou, est édifiée sur un promontoire de schiste ardoisier qui domine la Maine.

[29 - Expert]
Question: Quel château de la Somme est bâti presque entièrement en briques ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: Le château de Rambures fut épargné par Louis XIII lors des ordonnances de Richelieu.

[30 - Expert]
Question: Quel château de Mayenne composé de huit tours fut construit en seulement une année ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: Les 2 tours des angles sud-est et sud-ouest sont circulaires, tandis que les 6 autres s'arasent intérieurement avec le mur des courtines.

* = Bonne réponse 

- - - - -
A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In the gardens of what castle can we admire a beautiful orangery ?
A > Versailles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Seals
Anecdote: The orangery shelters in winter 1,500 shrubs in box, in majority of the orange trees but also laurels, grenadiers or myrtles.

[2 - Débutant]
Question: What castle was the summer residence of the popes settled in Avignon in the 14th century ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: Its link with the Papacy of Avignon strongly influenced Châteauneuf-du-Pape and the viticulture of the region.

[3 - Débutant]
Question: At the beginning of the Middle Ages, in what subject were the first strong castles built ?
A > Wood *
B > Straw
C > Iron
D > Stones
Anecdote: The castle is a European innovation that appeared in the 9th century after the fall of the Carolingian Empire.

[4 - Débutant]
Question: What is the highest tower of a castle called ?
A > Dungeon *
B > Guette
C > Bastille
D > Flanking Tower
Anecdote: The first large rectangular stone dungeons appeared in the Loire Valley.

[5 - Débutant]
Question: What is the name of the ditch, usually filled with water, that surrounds a strong castle ?
A > Douves *
B > Shirt
C > Contrescarpe
D > Latrines
Anecdote: The use of gears, such as towers and bullies, was then made difficult or impossible.

[6 - Débutant]
Question: What little opening practiced in the wall of castles made it possible to observe the enemy ?
A > Murder *
B > Criminal
C > Boucher
D > Egorgous
Anecdote: These murderers, or arches, also allowed to launch crossbows or arrows.

[7 - Débutant]
Question: Which part of the castle once housed the lord's apartments ?
A > Dungeon *
B > Belfry
C > Hourd
D > Parapet
Anecdote: In peacetime, the dungeon also houses the treasures, weapons and archives of the family.

[8 - Débutant]
Question: What was the favorite residence of the Kings of France at the Renaissance ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: The royal castle around a courtyard has a panorama of French architecture from the Middle Ages to the classical era.

[9 - Débutant]
Question: Who was the architect of the French gardens of Château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nôtre knew how to get away from the intrigues of the Court and to obtain the good graces of a passionate king of gardens.

[10 - Débutant]
Question: What is generally found behind the drawbridge of a castle ?
A > Harrow *
B > Murderers
C > Douves
D > Turret
Anecdote: The bottom of the harrow is often filled with spikes to discourage anyone from trying to pass underneath as it descends.

[11 - Confirmé]
Question: In which department can you visit the chateau Chenonceau, looking very feminine ?
A > Indre-et-Loire *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: The chateau of Chenonceau is one of the chateaux commonly called the chateaux of the Loire.

[12 - Confirmé]
Question: What is the name of a small tower in a castle ?
A > Turret *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: Turrets served as a watchtower, defending a weak point or a postern.

[13 - Confirmé]
Question: Which castle is presumed to be buried Leonardo da Vinci ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-Sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci developed ideas that were far ahead of his time, such as the airplane, the helicopter, the submarine and the automobile.

[14 - Confirmé]
Question: What castle is at the base of the hunting residence of François 1er ?
A > Chambord *
B > Tours
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: The chateau of Chambord benefits from a pleasure garden and a hunting park classified historical monuments.

[15 - Confirmé]
Question: What castle was Hergé inspired to create the Moulinsart castle ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: The castle, raised in a very classical style, was designed by Jacques Bougier, architect of a part of the castle of Blois.

[16 - Confirmé]
Question: Near which city did Louis XIV build his future residence ?
A > Versailles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: The king and the court resided there permanently from 1682 to 1789, with the exception of the years of the Regency from 1715 to 1723.

[17 - Confirmé]
Question: In which city can one visit the castle of the dukes of Brittany ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Became property of the city of Nantes in 1915, the castle has been used for tourism and museums since 1924.

[18 - Confirmé]
Question: Which medieval architectural ensemble belongs to UNESCO World Heritage ?
A > Quoted from Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: This fortified city owes its fame to its double enclosure, reaching nearly 3 km in length and having 52 towers.

[19 - Confirmé]
Question: Which castle that belonged to the Grand Condé in the 17th century was a place of celebration ?
A > Chantilly *
B > Versailles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: Chantilly Castle Gardens are one of the most remarkable creations of André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: In which city of France is the castle of Henri IV, classified as a historical monument ?
A > Pau *
B > Toulouse
C > Bordeaux
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: The castle of Pau carries within it the tormented marks of modern history, under the benevolent figure of the "gallant green".

[21 - Expert]
Question: Which towers with conical roofs are characteristic of the medieval castle ?
A > Peppers *
B > Saltworks
C > Pimentières
D > Safraniers
Anecdote: The pepper is a masonry gutter with a conical roof placed at the corner of a bastion.

[22 - Expert]
Question: What little decrepit door is sometimes practiced in a castle wall ?
A > Poterne *
B > Harrow
C > Escarpe
D > Bretèche
Anecdote: Placed in the bottom of the curtain walls, at the level of the ditches, she was generally under the protection of the murderers of a nearby tower.

[23 - Expert]
Question: Which wall connects two towers in medieval military architecture ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Harrow
D > Escarpe
Anecdote: In bastioned military architecture, a curtain wall is a rampart connecting two bastions.

[24 - Expert]
Question: Which stone structure placed at the top of a tower allows a fuse ?
A > Machicolation *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gabion
Anecdote: This active defense system, replacing the hoardings, is used to throw various materials to defend the foot of the fortifications.

[25 - Expert]
Question: Which palace has the same name as a country of Tolkien's Lord of the Rings ?
A > Rohan Palace *
B > Mordor Palace
C > Gondor Palace
D > Moria Palace
Anecdote: The palace houses three museums: the museum of decorative arts, the museum of fine arts and the archaeological museum.

[26 - Expert]
Question: In the harbor of which city can you see the castle of If ?
A > Marseille *
B > Nice
C > Toulon
D > Nantes
Anecdote: This three-storey square construction measures 28 meters on each side, flanked by 3 towers and pierced by wide embrasures.

[27 - Expert]
Question: Which classed castle includes three dungeons built at three different times ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: The phases of construction are clearly identifiable, each dungeon corresponding to a distinct period.

[28 - Expert]
Question: Which castle is composed of 17 towers erected under the reign of Saint-Louis ?
A > Angers *
B > Toulon
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: The Fortress, also called the castle of the Dukes of Anjou, is erected on a promontory slate slate overlooking Maine.

[29 - Expert]
Question: Which castle of the Somme is built almost entirely in bricks ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: The castle of Rambures was spared by Louis XIII during the ordinances of Richelieu.

[30 - Expert]
Question: What Mayenne castle with eight towers was built in just one year ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: The two towers of the south-east and south-west angles are circular, while the other six are flanked by the wall of the curtain walls.

* = Bonne réponse 

- - - - -
A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In welchen Gärten können wir eine schöne Orangerie bewundern ?
A > Versailles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Dichtungen
Anecdote: In der Orangerie gibt es im Winter 1.500 Sträucher, hauptsächlich Orangenbäume, aber auch Lorbeer, Granatäpfel oder Myrte.

[2 - Débutant]
Question: Welches Schloss war im 14. Jahrhundert die Sommerresidenz der Päpste in Avignon ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: Seine Verbindung mit dem Papsttum von Avignon beeinflusste Châteauneuf-du-Pape und den Weinbau der Region stark.

[3 - Débutant]
Question: In welchem Material wurden zu Beginn des Mittelalters die ersten Burgen gebaut ?
A > Holz *
B > Stroh
C > Eisen
D > Steine
Anecdote: Das Schloss ist eine europäische Neuerung, die im neunten Jahrhundert nach dem Fall des karolingischen Reiches entstand.

[4 - Débutant]
Question: Wie heißt der höchste Turm einer Burg ?
A > Dungeon *
B > Guette
C > Bastille
D > Flankierender Turm
Anecdote: Die ersten großen rechteckigen Steindungeons tauchten im Loire-Tal auf.

[5 - Débutant]
Question: Wie heißt der Graben, der normalerweise mit Wasser gefüllt ist und eine starke Burg umgibt ?
A > Verdoppelt *
B > Shirt
C > Contrescarpe
D > Latrinen
Anecdote: Die Verwendung von Zahnrädern wie Türmen und Schlägern wurde dann erschwert oder unmöglich gemacht.

[6 - Débutant]
Question: Welche kleine Öffnung in der Burgmauer machte es möglich, den Feind zu beobachten ?
A > Mord *
B > Krimineller
C > Boucher
D > Egorgous
Anecdote: Diese Mörder oder Bögen durften auch Armbrüste oder Pfeile abfeuern.

[7 - Débutant]
Question: In welchem Teil des Schlosses befanden sich einst die Wohnungen des Lords ?
A > Dungeon *
B > Glockenturm
C > Hourd
D > Brüstung
Anecdote: In Friedenszeiten beherbergt der Dungeon auch die Schätze, Waffen und Archive der Familie.

[8 - Débutant]
Question: Was war die bevorzugte Residenz der Könige von Frankreich in der Renaissance ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: Das königliche Schloss um einen Innenhof bietet ein Panorama französischer Architektur vom Mittelalter bis zur Klassik.

[9 - Débutant]
Question: Wer war der Architekt der französischen Gärten des Château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nêtre verstand es, sich von den Intrigen des Hofes zu distanzieren und die Gnade eines leidenschaftlichen Gartenkönigs zu erlangen.

[10 - Débutant]
Question: Was ist in der Regel hinter der Zugbrücke eines Schlosses zu finden ?
A > Egge *
B > Mörder
C > Verdoppelt
D > Turm
Anecdote: Der Boden der Egge ist oft mit Stacheln gefüllt, um jeden davon abzuhalten, beim Abstieg unter ihm vorbeizukommen.

[11 - Confirmé]
Question: In welcher Abteilung können Sie das Schloss Chenonceau besuchen, das sehr feminin aussieht ?
A > Indre-et-Loire *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: Das Schloss von Chenonceau ist eines der Schlösser der Loire.

[12 - Confirmé]
Question: Wie heißt ein kleiner Turm in einer Burg ?
A > Turm *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: Die Türmchen oder "Tournelles" dienten als Wachturm, um einen schwachen Punkt oder ein Postern zu verteidigen.

[13 - Confirmé]
Question: Welches Schloss soll Leonardo da Vinci begraben haben ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci entwickelte Ideen, die seiner Zeit weit voraus waren, wie das Flugzeug, der Hubschrauber, das U-Boot und das Auto.

[14 - Confirmé]
Question: Welches Schloss befindet sich am Fuß des Jagdschlosses von François 1er ?
A > Chambord *
B > Touren
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: Das Schloss von Chambord verfügt über einen Vergnügungsgarten und einen Jagdpark, der unter Denkmalschutz steht.

[15 - Confirmé]
Question: Welche Burg hat Hergé dazu inspiriert, die Burg Moulinsart zu schaffen ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: Das Schloss wurde im klassischen Stil erbaut und von Jacques Bougier, Architekt eines Teils des Schlosses von Blois, entworfen.

[16 - Confirmé]
Question: In der Nähe von welcher Stadt baute Ludwig XIV. Seinen zukünftigen Wohnsitz ?
A > Versailles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: König und Hof lebten dort von 1682 bis 1789 dauerhaft, mit Ausnahme der Jahre der Regentschaft von 1715 bis 1723.

[17 - Confirmé]
Question: In welcher Stadt kann man das Schloss der Herzöge der Bretagne besichtigen ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Das Schloss wurde 1915 in den Besitz der Stadt Nantes und wird seit 1924 für Tourismus und Museen genutzt.

[18 - Confirmé]
Question: Welches mittelalterliche Architekturensemble gehört zum UNESCO-Welterbe ?
A > Zitiert aus Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: Diese Festungsstadt verdankt ihren Ruhm der doppelten Einfriedung, die fast 3 km lang ist und 52 Türme besitzt.

[19 - Confirmé]
Question: Welche Burg, die im 17. Jahrhundert zum Grand Condé gehörte, war ein Ort der Feierlichkeiten ?
A > Chantilly *
B > Versailles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: Die Gärten von Chantilly Castle sind eine der bemerkenswertesten Kreationen von André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: In welcher Stadt Frankreichs ist das Schloss von Henri IV als historisches Denkmal eingestuft ?
A > Pau *
B > Toulouse
C > Bordeaux
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: Die Burg von Pau trägt die gequälten Zeichen der modernen Geschichte unter der wohlwollenden Figur des "galanten Grüns".

[21 - Expert]
Question: Welche Türme mit konischen Dächern kennzeichnen die mittelalterliche Burg ?
A > Paprikaschoten *
B > Salinen
C > Pimentières
D > Safraniers
Anecdote: Der Pfeffer ist eine gemauerte Rinne mit einem konischen Dach an der Ecke einer Bastion.

[22 - Expert]
Question: Welche kleine altersschwache Tür wird manchmal in einer Burgmauer geübt ?
A > Poterne *
B > Egge
C > Escarpe
D > Bretèche
Anecdote: Sie befand sich im unteren Bereich der Vorhangmauern auf Höhe der Gräben und stand im Allgemeinen unter dem Schutz der Mörder eines nahegelegenen Turms.

[23 - Expert]
Question: Welche Mauer verbindet in der mittelalterlichen Militärarchitektur zwei Türme ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Egge
D > Escarpe
Anecdote: In der bastionierten Militärarchitektur ist eine Vorhangmauer ein Wall, der zwei Bastionen verbindet.

[24 - Expert]
Question: Welche Steinstruktur, die oben auf einem Turm platziert ist, ermöglicht eine Sicherung ?
A > Maschikuli *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gabion
Anecdote: Dieses aktive Verteidigungssystem, das die Horten ersetzt, wird verwendet, um verschiedene Materialien zu werfen, um den Fuß der Befestigungsanlagen zu verteidigen.

[25 - Expert]
Question: Welcher Palast hat den gleichen Namen wie ein Land von Tolkiens Herr der Ringe ?
A > Rohan Palace *
B > Mordor Palace
C > Gondor Palace
D > Moria Palace
Anecdote: Der Palast beherbergt drei Museen: das Museum für dekorative Kunst, das Kunstmuseum und das archäologische Museum.

[26 - Expert]
Question: In welchem Hafen kann man die Burg von If sehen ?
A > Marseille *
B > Nizza
C > Toulon
D > Nantes
Anecdote: Diese dreigeschossige quadratische Konstruktion misst auf jeder Seite 28 Meter, wird von 3 Türmen flankiert und von breiten Einschnitten durchbohrt.

[27 - Expert]
Question: Welches klassifizierte Schloss umfasst drei Dungeons, die zu drei verschiedenen Zeitpunkten gebaut wurden ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: Die Bauphasen sind eindeutig identifizierbar, wobei jeder Dungeon einer bestimmten Periode entspricht.

[28 - Expert]
Question: Welches Schloss besteht aus 17 Türmen, die unter der Herrschaft von Saint-Louis errichtet wurden ?
A > Angers *
B > Toulon
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: Die Festung, auch die Burg der Herzöge von Anjou genannt, ist auf einem Schiefer errichtet, der Maine überragt.

[29 - Expert]
Question: Welche Burg der Somme ist fast ausschließlich aus Ziegeln gebaut ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: Die Burg von Rambures wurde von Ludwig XIII Während der Verordnungen von Richelieu verschont.

[30 - Expert]
Question: Welche Mayenne-Burg mit acht Türmen wurde in nur einem Jahr gebaut ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: Die beiden Türme des Südost- und Südwestwinkels sind kreisförmig, während die anderen sechs von der Mauer der Vorhangmauern flankiert werden.

* = Bonne réponse 

- - - - -
E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿En los jardines de qué castillo podemos admirar un hermoso invernadero ?
A > Versalles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Sellos
Anecdote: El invernadero tiene 1,500 arbustos en la caja en invierno, en su mayoría naranjos, pero también laureles, granadas o mirto.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué castillo fue la residencia de verano de los papas que se asentaron en Aviñón en el siglo XIV ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: Su vínculo con el papado de Aviñón tuvo una gran influencia en Châteauneuf-du-Pape y la viticultura de la región.

[3 - Débutant]
Question: Al comienzo de la Edad Media, ¿en qué tema se construyeron los primeros castillos fuertes ?
A > Madera *
B > Paja
C > Hierro
D > Piedras
Anecdote: El castillo es una innovación europea que apareció en el siglo IX después de la caída del Imperio carolingio.

[4 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama la torre más alta de un castillo ?
A > Mazmorra *
B > Guette
C > Bastille
D > Torre de flanqueo
Anecdote: Las primeras grandes mazmorras de piedra rectangulares aparecieron en el valle del Loira.

[5 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el nombre de la zanja, generalmente llena de agua, que rodea un castillo fuerte ?
A > Douves *
B > Camisa
C > Contrescarpe
D > Letrinas
Anecdote: El uso de engranajes, como torres y matones, se hizo entonces difícil o imposible.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué pequeña abertura practicada en la muralla de castillos hizo posible observar al enemigo ?
A > Asesinato *
B > Criminal
C > Boucher
D > Egorgous
Anecdote: Estos asesinos, o arcos, también permitieron lanzar ballestas o flechas.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué parte del castillo una vez albergó los apartamentos del señor ?
A > Mazmorra *
B > Campanario
C > Hourd
D > Parapet
Anecdote: En tiempos de paz, la mazmorra también alberga los tesoros, armas y archivos de la familia.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cuál fue la residencia favorita de los reyes de Francia en el Renacimiento ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: El castillo real alrededor de un patio tiene un panorama de la arquitectura francesa desde la Edad Media hasta la época clásica.

[9 - Débutant]
Question: ¿Quién fue el arquitecto de los jardines franceses de Château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nôtre supo alejarse de las intrigas de la Corte y obtener las buenas gracias de un apasionado rey de los jardines.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué se encuentra generalmente detrás del puente levadizo de un castillo ?
A > Harrow *
B > Asesinos
C > Douves
D > Torreta
Anecdote: La parte inferior de la grada a menudo está llena de púas para desalentar a cualquiera de intentar pasar por debajo a medida que desciende.

[11 - Confirmé]
Question: ¿En qué departamento puedes visitar el chateau chenonceau, con un aspecto muy femenino ?
A > Indre y Loira *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: El castillo de Chenonceau es uno de los castillos comúnmente llamados los castillos del Loira.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama una pequeña torre en un castillo ?
A > Torreta *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: Las torrecillas o "tournelles" sirvieron como una torre de vigilancia, en defensa de un punto débil o una postern.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué castillo se presume que está enterrado Leonardo da Vinci ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-Sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci desarrolló ideas que estaban muy por delante de su tiempo, como el avión, el helicóptero, el submarino y el automóvil.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué castillo está en la base de la residencia de caza de François 1er ?
A > Chambord *
B > Excursiones
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: El castillo de Chambord cuenta con un jardín de recreo y un parque de caza clasificado como monumentos históricos.

[15 - Confirmé]
Question: ¿En qué castillo se inspiró Hergé para crear el castillo de Moulinsart ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: El castillo, levantado en un estilo muy clásico, fue diseñado por Jacques Bougier, arquitecto de una parte del castillo de Blois.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Cerca de qué ciudad construyó Luis XIV su futura residencia ?
A > Versalles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: El rey y la corte residieron allí permanentemente de 1682 a 1789, con la excepción de los años de la Regencia de 1715 a 1723.

[17 - Confirmé]
Question: ¿En qué ciudad se puede visitar el castillo de los duques de Bretaña ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Convertido en propiedad de la ciudad de Nantes en 1915, el castillo ha sido utilizado para turismo y museos desde 1924.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué conjunto arquitectónico medieval pertenece al patrimonio mundial de la UNESCO ?
A > Citado de Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: Esta ciudad fortificada debe su fama a su doble recinto, con casi 3 km de longitud y 52 torres.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué castillo que perteneció al Grand Condé en el siglo XVII fue un lugar de celebración ?
A > Chantilly *
B > Versalles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: Los jardines del castillo de Chantilly son una de las creaciones más notables de André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: ¿En qué ciudad de Francia se encuentra el castillo de Enrique IV, clasificado como monumento histórico ?
A > Pau *
B > Toulouse
C > Burdeos
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: El castillo de Pau lleva en su interior las marcas atormentadas de la historia moderna, bajo la figura benévola del "verde galante".

[21 - Expert]
Question: ¿Qué torres con tejados cónicos son características del castillo medieval ?
A > Pimientos *
B > Salinas
C > Pimentières
D > Safraniers
Anecdote: El pimiento es un canal de mampostería con un techo cónico colocado en la esquina de un bastión.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué pequeña puerta decrépita se practica a veces en un muro del castillo ?
A > Poterne *
B > Harrow
C > Escarpe
D > Bretaña
Anecdote: Colocada en el fondo de los muros cortina, al nivel de las zanjas, estaba generalmente bajo la protección de los asesinos de una torre cercana.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué muro conecta dos torres en la arquitectura militar medieval ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Harrow
D > Escarpe
Anecdote: En la arquitectura militar de bastión, un muro cortina es una muralla que conecta dos bastiones.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué estructura de piedra colocada en la parte superior de una torre permite un fusible ?
A > Matacán *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gaviones
Anecdote: Este sistema de defensa activa, que reemplaza las vallas, se utiliza para lanzar varios materiales para defender el pie de las fortificaciones.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué palacio tiene el mismo nombre que un país del Señor de los Anillos de Tolkien ?
A > Palacio rohan *
B > Palacio de Mordor
C > Palacio Gondor
D > Palacio de moria
Anecdote: El palacio alberga tres museos: el museo de artes decorativas, el museo de bellas artes y el museo arqueológico.

[26 - Expert]
Question: En el puerto de qué ciudad se puede ver el castillo de If ?
A > Marsella *
B > Bonito
C > Toulon
D > Nantes
Anecdote: Esta construcción cuadrada de tres pisos mide 28 metros a cada lado, flanqueada por 3 torres y perforada por grandes garras.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué castillo clasificado incluye tres mazmorras construidas en tres momentos diferentes ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: Las fases de construcción son claramente identificables, y cada mazmorra corresponde a un período distinto.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué castillo se compone de 17 torres erigidas bajo el reinado de Saint-Louis ?
A > Angers *
B > Toulon
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: La fortaleza, también llamada el castillo de los duques de Anjou, se erige sobre una pizarra de promontorio que domina Maine.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué castillo del Somme está construido casi en su totalidad en ladrillos ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: El castillo de Rambures se salvó de Luis XIII durante las ordenanzas de Richelieu.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué castillo de Mayenne con ocho torres fue construido en solo un año ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: Las dos torres de los ángulos sureste y suroeste son circulares, mientras que las otras seis están flanqueadas por el muro de los muros cortina.

* = Bonne réponse 

- - - - -
I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Nei giardini di quale castello possiamo ammirare una bella limonaia ?
A > Versailles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Sigilli
Anecdote: L'Orangerie ha 1.500 arbusti nella scatola in inverno, principalmente aranci ma anche allori, melograni o mirto.

[2 - Débutant]
Question: Quale castello era la residenza estiva dei papi stabilitasi ad Avignone nel XIV secolo ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: Il suo legame con il Papato di Avignone ha fortemente influenzato Châteauneuf-du-Pape e la viticoltura della regione.

[3 - Débutant]
Question: All'inizio del Medioevo, in quale materia furono costruiti i primi castelli forti ?
A > Legno *
B > Paglia
C > Ferro
D > Pietre
Anecdote: Il castello è un'innovazione europea apparsa nel IX secolo dopo la caduta dell'impero carolingio.

[4 - Débutant]
Question: Qual è la torre più alta di un castello chiamato ?
A > Dungeon *
B > Guette
C > Bastiglia
D > Torre di Fianco
Anecdote: I primi grandi dungeon in pietra rettangolare apparvero nella Valle della Loira.

[5 - Débutant]
Question: Qual è il nome del fossato, di solito pieno d'acqua, che circonda un forte castello ?
A > Douves *
B > Camicia
C > Contrescarpe
D > Latrine
Anecdote: L'uso di ingranaggi, come torri e bulli, è stato quindi reso difficile o impossibile.

[6 - Débutant]
Question: Quale piccola apertura praticata nel muro di castelli consentiva di osservare il nemico ?
A > Omicidio *
B > Criminale
C > Boucher
D > Egorgous
Anecdote: Questi assassini, o archi, hanno anche permesso di lanciare balestre o frecce.

[7 - Débutant]
Question: Quale parte del castello ospitava gli appartamenti del signore ?
A > Dungeon *
B > Campanile
C > Hourd
D > Parapetto
Anecdote: In tempo di pace, il dungeon ospita anche i tesori, le armi e gli archivi della famiglia.

[8 - Débutant]
Question: Qual era la residenza preferita dei re di Francia al Rinascimento ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: Il castello reale attorno a un cortile ha un panorama dell'architettura francese dal Medioevo all'era classica.

[9 - Débutant]
Question: Chi era l'architetto dei giardini francesi di Château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nétre sapeva come mettersi a distanza dagli intrighi della Corte e ottenere le grazie di un re appassionato di giardini.

[10 - Débutant]
Question: Cosa si trova generalmente dietro il ponte levatoio di un castello ?
A > Erpice *
B > Assassini
C > Douves
D > Torretta
Anecdote: Il fondo dell'erpice è spesso pieno di punte per scoraggiare chiunque a cercare di passare sotto mentre scende.

[11 - Confirmé]
Question: In quale dipartimento puoi visitare il castello di Chenonceau, con un aspetto molto femminile ?
A > Indre-et-Loire *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: Il castello di Chenonceau è uno dei castelli comunemente chiamati i castelli della Loira.

[12 - Confirmé]
Question: Come si chiama una piccola torre in un castello ?
A > Torretta *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: Le torrette o "tournelles" fungevano da torre di avvistamento, in difesa di un punto debole o di una postern.

[13 - Confirmé]
Question: Quale castello è presumibilmente sepolto Leonardo da Vinci ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-Sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci sviluppò idee che erano molto più avanti del suo tempo, come l'aeroplano, l'elicottero, il sottomarino e l'automobile.

[14 - Confirmé]
Question: Quale castello è alla base della residenza di caccia di François 1er ?
A > Chambord *
B > Tours
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: Il castello di Chambord beneficia di un giardino di piacere e un parco di caccia classificato monumenti storici.

[15 - Confirmé]
Question: Quale castello fu ispirato da Hergé a creare il castello di Moulinsart ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: Il castello, costruito in uno stile molto classico, è stato progettato da Jacques Bougier, architetto di una parte del castello di Blois.

[16 - Confirmé]
Question: Vicino a quale città Luigi XIV costruì la sua futura residenza ?
A > Versailles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: Il re e la corte vi risiedevano permanentemente dal 1682 al 1789, ad eccezione degli anni della Reggenza dal 1715 al 1723.

[17 - Confirmé]
Question: In quale città si può visitare il castello dei duchi di Bretagna ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Divenne proprietà della città di Nantes nel 1915, il castello è stato utilizzato per turismo e musei dal 1924.

[18 - Confirmé]
Question: Quale complesso architettonico medievale appartiene al patrimonio mondiale dell'UNESCO ?
A > Citato da Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: Questa città fortificata deve la sua fama al suo doppio recinto, raggiungendo quasi 3 km di lunghezza e con 52 torri.

[19 - Confirmé]
Question: Quale castello apparteneva al Grand Condé nel XVII secolo era un luogo di festa ?
A > Chantilly *
B > Versailles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: I giardini del castello di Chantilly sono una delle creazioni più straordinarie di André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: In quale città della Francia si trova il castello di Enrico IV, classificato come monumento storico ?
A > Pau *
B > Tolosa
C > Bordeaux
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: Il castello di Pau porta in sé i segni tormentati della storia moderna, sotto la benevola figura del "verde galante".

[21 - Expert]
Question: Quali torri con tetti conici sono caratteristiche del castello medievale ?
A > Peperoni *
B > Saltworks
C > Pimentières
D > Safraniers
Anecdote: Il pepe è una grondaia in muratura con un tetto conico posto all'angolo di un bastione.

[22 - Expert]
Question: Quale piccola porta decrepita a volte viene praticata in un muro del castello ?
A > Poterne *
B > Erpice
C > Escarpe
D > Bretèche
Anecdote: Collocata sul fondo delle cortine, a livello dei fossati, era generalmente sotto la protezione degli assassini di una torre vicina.

[23 - Expert]
Question: Quale muro collega due torri nell'architettura militare medievale ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Erpice
D > Escarpe
Anecdote: Nell'architettura militare bastionata, una cortina muraria è un bastione che collega due bastioni.

[24 - Expert]
Question: Quale struttura di pietra posta nella parte superiore di una torre consente una miccia ?
A > Piombatoia *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gabion
Anecdote: Questo sistema di difesa attivo, che sostituisce i tabelloni, viene utilizzato per lanciare vari materiali per difendere il piede delle fortificazioni.

[25 - Expert]
Question: Quale palazzo ha lo stesso nome di un paese del Signore degli Anelli di Tolkien ?
A > Palazzo dei Rohan *
B > Palazzo Mordor
C > Palazzo di Gondor
D > Palazzo Moria
Anecdote: Il palazzo ospita tre musei: il museo delle arti decorative, il museo delle belle arti e il museo archeologico.

[26 - Expert]
Question: Nel porto di quale città puoi vedere il castello di If ?
A > Marsiglia *
B > Nizza
C > Tolone
D > Nantes
Anecdote: Questa costruzione quadrata a tre piani misura 28 metri per lato, fiancheggiata da 3 torri e forata da ampie feritoie.

[27 - Expert]
Question: Quale castello classificato include tre dungeon costruiti in tre momenti diversi ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: Le fasi di costruzione sono chiaramente identificabili, ogni dungeon corrisponde a un periodo distinto.

[28 - Expert]
Question: Quale castello è composto da 17 torri erette sotto il regno di Saint-Louis ?
A > Angers *
B > Tolone
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: La fortezza, chiamata anche il castello dei duchi di Angiò, è eretta su un ardesia di ardesia del promontorio che domina il Maine.

[29 - Expert]
Question: Quale castello della Somme è costruito quasi interamente in mattoni ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: Il castello di Rambures fu risparmiato da Luigi XIII durante le ordinanze di Richelieu.

[30 - Expert]
Question: Quale castello di Mayenne con otto torri fu costruito in un solo anno ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: Le due torri degli angoli sud-est e sud-ovest sono circolari, mentre le altre sei sono fiancheggiate dal muro delle cortine.

* = Bonne réponse 

- - - - -
N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: In de tuinen van welk kasteel kunnen we een prachtige oranjerie bewonderen ?
A > Versailles *
B > Chenonceau
C > Fontainebleau
D > Zeehonden
Anecdote: De Oranjerie heeft in de winter 1500 bosheesters, meestal sinaasappelbomen, maar ook lauweren, granaatappels of mirte.

[2 - Débutant]
Question: Welk kasteel was de zomerresidentie van de pausen die zich in de 14e eeuw in Avignon vestigden ?
A > Châteauneuf-du-Pape *
B > Château Margaux
C > Château Pétrus
D > Château Lafite
Anecdote: De link met het pausdom van Avignon heeft de Châteauneuf-du-Pape en de wijnbouw van de regio sterk beïnvloed.

[3 - Débutant]
Question: Aan het begin van de Middeleeuwen, in welk onderwerp waren de eerste sterke kastelen gebouwd ?
A > Hout *
B > Straw
C > IJzer
D > Stenen
Anecdote: Het kasteel is een Europese innovatie die verscheen in de 9e eeuw na de val van het Karolingische rijk.

[4 - Débutant]
Question: Wat is de hoogste toren van een kasteel genaamd ?
A > Kerker *
B > Guette
C > Bastille
D > Flankerende toren
Anecdote: De eerste grote rechthoekige stenen kerkers verschenen in de Loire-vallei.

[5 - Débutant]
Question: Hoe heet de sloot, meestal gevuld met water, die een sterk kasteel omringt ?
A > Douves *
B > Overhemd
C > Contrescarpe
D > Latrines
Anecdote: Het gebruik van tandwielen, zoals torens en pesters, werd toen moeilijk of onmogelijk gemaakt.

[6 - Débutant]
Question: Welke kleine opening in de muur van kastelen maakte het mogelijk om de vijand te observeren ?
A > Murder *
B > Criminal
C > Boucher
D > Egorgous
Anecdote: Deze moordenaars, of bogen, lieten ook kruisbogen of pijlen los.

[7 - Débutant]
Question: In welk deel van het kasteel waren ooit de appartementen van de heer gehuisvest ?
A > Kerker *
B > Belfort
C > Hourd
D > Parapet
Anecdote: In vredestijd herbergt de kerker ook de schatten, wapens en archieven van het gezin.

[8 - Débutant]
Question: Wat was de favoriete verblijfplaats van de koningen van Frankrijk in de Renaissance ?
A > Blois *
B > Amboise
C > Fontainebleau
D > Meudon
Anecdote: Het koninklijke kasteel rond een binnenplaats heeft een panorama van de Franse architectuur vanaf de middeleeuwen tot het klassieke tijdperk.

[9 - Débutant]
Question: Wie was de architect van de Franse tuinen in het Château de Vaux-le-Vicomte ?
A > André Le Nôtre *
B > Louis le Vau
C > Pascal Cribier
D > Charles Le Brun
Anecdote: André Le Nôtre wist zich op afstand te houden van de intriges van het Hof en de goede genade te verkrijgen van een gepassioneerde koning der tuinen.

[10 - Débutant]
Question: Wat zit er meestal achter de ophaalbrug van een kasteel ?
A > Harrow *
B > Moordenaars
C > Douves
D > Turret
Anecdote: De bodem van de eg is vaak gevuld met spikes om te voorkomen dat iemand onderdoor probeert te passeren als deze afdaalt.

[11 - Confirmé]
Question: Op welke afdeling kunt u het kasteel Chenonceau bezoeken, met een zeer vrouwelijk uiterlijk ?
A > Indre-et-Loire *
B > Vaucluse
C > Dordogne
D > Finistère
Anecdote: Het kasteel van Chenonceau is een van de kastelen die gewoonlijk de kastelen van de Loire worden genoemd.

[12 - Confirmé]
Question: Wat is de naam van een kleine toren in een kasteel ?
A > Turret *
B > Tourette
C > Tourine
D > Touronne
Anecdote: De torentjes of "tournelles" dienden als wachttoren, ter verdediging van een zwak punt of een hek.

[13 - Confirmé]
Question: Welk kasteel wordt vermoed begraven te worden Leonardo da Vinci ?
A > Amboise *
B > Blois
C > Sully-Sur-Loire
D > Saumur
Anecdote: De Vinci ontwikkelde ideeën die zijn tijd ver vooruit waren, zoals het vliegtuig, de helikopter, de onderzeeër en de auto.

[14 - Confirmé]
Question: Welk kasteel ligt aan de voet van het jachthuis van François 1er ?
A > Chambord *
B > Rondleidingen
C > Blois
D > Amboise
Anecdote: Het kasteel van Chambord profiteert van een pleziertuin en een jachtpark met historische monumenten.

[15 - Confirmé]
Question: Welk kasteel Hergé is geïnspireerd om het Château de Moulinsart te maken ?
A > Cheverny *
B > Langeais
C > Villandry
D > Chaumont-Sur-Loire
Anecdote: Het kasteel, opgetrokken in een zeer klassieke stijl, werd ontworpen door Jacques Bougier, architect van een deel van het kasteel van Blois.

[16 - Confirmé]
Question: In welke stad heeft Lodewijk XIV zijn toekomstige verblijfplaats gebouwd ?
A > Versailles *
B > Angers
C > Fontainebleau
D > Chambord
Anecdote: De koning en de rechtbank woonden daar permanent van 1682 tot 1789, met uitzondering van de jaren van de Regency van 1715 tot 1723.

[17 - Confirmé]
Question: In welke stad kan men het kasteel van de hertogen van Bretagne bezoeken ?
A > Nantes *
B > Rennes
C > Brest
D > Angers
Anecdote: Werd eigendom van de stad Nantes in 1915, het kasteel wordt sinds 1924 gebruikt voor toerisme en musea.

[18 - Confirmé]
Question: Welk middeleeuws architecturaal ensemble behoort tot het werelderfgoed van UNESCO ?
A > Geciteerd uit Carcassonne *
B > Fénétrange
C > Yvoire
D > Liverdun
Anecdote: Deze versterkte stad dankt zijn bekendheid aan zijn dubbele omheining, die bijna 3 km lang is en 52 torens heeft.

[19 - Confirmé]
Question: Welk kasteel dat toebehoorde aan de Grand Condé in de 17e eeuw was een feestelijk festijn ?
A > Chantilly *
B > Versailles
C > Chenonceau
D > Fontainebleau
Anecdote: Chantilly Castle Gardens zijn een van de meest opmerkelijke creaties van André Le Nôtre.

[20 - Confirmé]
Question: In welke stad van Frankrijk is het kasteel van Henri IV, geclassificeerd als een historisch monument ?
A > Pau *
B > Toulouse
C > Bordeaux
D > Mont-de-Marsan
Anecdote: Het kasteel van Pau draagt de gekwelde tekens van de moderne geschiedenis, onder de welwillende figuur van de "dappere groene".

[21 - Expert]
Question: Welke torens met kegelvormige daken zijn kenmerkend voor het middeleeuwse kasteel ?
A > Peppers *
B > Zoutwerken
C > Pimentières
D > Safraniers
Anecdote: De peper is een metselgoot met een kegelvormig dak geplaatst op de hoek van een bastion.

[22 - Expert]
Question: Welke kleine afgeleefde deur wordt soms beoefend in een kasteelmuur ?
A > Poterne *
B > Harrow
C > Escarpe
D > Bretèche
Anecdote: Geplaatst op de bodem van de vliesgevels, ter hoogte van de sloten, bevond ze zich over het algemeen onder de bescherming van de moordenaars van een nabijgelegen toren.

[23 - Expert]
Question: Welke muur verbindt twee torens in middeleeuwse militaire architectuur ?
A > Courtine *
B > Poterne
C > Harrow
D > Escarpe
Anecdote: In de gebastioneerde militaire architectuur is een vliesgevel een wal die twee bastions met elkaar verbindt.

[24 - Expert]
Question: Welke stenen structuur op de top van een toren maakt een lont mogelijk ?
A > Mezekouw *
B > Bastillon
C > Merlon
D > Gabion
Anecdote: Dit actieve verdedigingssysteem, ter vervanging van de reclameborden, wordt gebruikt om verschillende materialen te gooien om de voet van de vestingwerken te verdedigen.

[25 - Expert]
Question: Welk paleis heeft dezelfde naam als een land van Tolkiens Lord of the Rings ?
A > Rohan Palace *
B > Mordor Palace
C > Gondor Palace
D > Moria Palace
Anecdote: Het paleis herbergt drie musea: het museum voor decoratieve kunst, het museum voor schone kunsten en het archeologisch museum.

[26 - Expert]
Question: In de haven van welke stad zie je het kasteel van If ?
A > Marseille *
B > Nice
C > Toulon
D > Nantes
Anecdote: Deze vierkante constructie met drie verdiepingen meet 28 meter aan elke kant, geflankeerd door 3 torens en doorboord door brede schietgaten.

[27 - Expert]
Question: Welk kasteel telt drie kerkers die op drie verschillende tijden zijn gebouwd ?
A > Falaise *
B > Olivet
C > Caen
D > Vire
Anecdote: De fasen van de constructie zijn duidelijk herkenbaar, waarbij elke kerker overeenkomt met een bepaalde periode.

[28 - Expert]
Question: Welk kasteel is samengesteld uit 17 torens die onder het bewind van Saint-Louis zijn opgetrokken ?
A > Angers *
B > Toulon
C > Rambures
D > Falaise
Anecdote: Het fort, ook wel het kasteel van de hertogen van Anjou genoemd, is opgetrokken op een leisteen van leisteen met uitzicht op Maine.

[29 - Expert]
Question: Welk kasteel van de Somme wordt bijna volledig in baksteen gebouwd ?
A > Rambures *
B > Bertangles
C > Raincheval
D > Folleville
Anecdote: Het kasteel van Rambures werd gespaard door Lodewijk XIII tijdens de verordeningen van Richelieu.

[30 - Expert]
Question: Welk Mayenne-kasteel met acht torens werd gebouwd in slechts een jaar ?
A > Lassay *
B > Courbeveille
C > Fresnay
D > Terchant
Anecdote: De twee torens van de zuidoost- en zuidwesthoek zijn cirkelvormig, terwijl de andere zes worden geflankeerd door de wand van de vliesgevels.

* = Bonne réponse