**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Meghan Markle
** [ Mannequin, actrice et duchesse ]
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel titre Meghan Markle a-t-elle reçu suite à son deuxième mariage ?
A > Duchesse de Sussex *
B > Comtesse de York
C > Altesse royale
D > Princesse de Windsor
Anecdote: Auparavant, il n'y a jamais eu de duchesse de Sussex, même si Augustus Frederick (premier titulaire) s'est marié deux fois.

[Débutant]
Question: Quel était le métier de Meghan Markle avant de devenir duchesse ?
A > Actrice *
B > Joueuse de tennis
C > Juriste
D > Présentatrice télé
Anecdote: C'est dans la célèbre série télévisée américaine Suits que Meghan Markle a interprété Rachel Zane, une assistante juridique.

[Débutant]
Question: À l'issue de quelle saison Meghan Markle a-t-elle quitté la série Suits ?
A > Septième *
B > Sixième
C > Cinquième
D > Huitième
Anecdote: En 2017, à la suite de ses fiançailles avec le Prince Harry, elle quitte la série Suits et prend la décision d'interrompre sa carrière d'actrice.

[Débutant]
Question: En compagnie de quelle célèbre voiture Meghan Markle a-t-elle tourné à la télévision ?
A > K 2000 *
B > Christine
C > General Lee
D > Mystery Machine
Anecdote: Le Retour de K 2000 (Knight Rider) est une série télévisée américaine créée par David Andron et produite par Doug Liman.

[Débutant]
Question: De combien d'années Meghan Markle est-elle l'aînée de son mari, le prince Harry ?
A > Trois ans *
B > Cinq ans
C > Sept ans
D > Neuf ans
Anecdote: Le 8 novembre 2016, il fut officiellement annoncé que Meghan Markle était la compagne du prince Harry, et ce depuis juin 2016.

[Débutant]
Question: Combien d'enfants d'honneur ont accompagné Meghan Markle lors de son mariage princier ?
A > Dix *
B > Huit
C > Six
D > Quatre
Anecdote: Meghan Markle en a choisi cinq : ses deux filleules Rylan et Remi Ritt ainsi et les trois enfants de sa meilleure amie, Jessica Mulroney.

[Débutant]
Question: Quel métier est encore à ce jour exercé par la mère de Meghan Markle ?
A > Professeur de yoga *
B > Styliste
C > Esthéticienne
D > Romancière
Anecdote: Meghan Markle fut élevée à Los Angeles par sa mère afro-américaine, Doria Ragland, et son père, Thomas Wayne Markle.

[Débutant]
Question: Combien d'invités étaient présents à l'office religieux du mariage princier de Meghan Markle ?
A > 600 *
B > 500
C > 400
D > 300
Anecdote: Le code vestimentaire impose un complet ou queue de pie pour les hommes, une robe de cocktail et un chapeau pour les femmes.

[Débutant]
Question: À qui Meghan Markle a-t-elle écrit une célèbre lettre de réclamation à l'âge de onze ans ?
A > Hillary Clinton *
B > Laura Bush
C > Michelle Obama
D > Nancy Reagan
Anecdote: Le président de Procter & Gamble fera ainsi changer le texte d'une publicité télévisée nationale qu'elle a jugé trop sexiste.

[Débutant]
Question: Quelle était la marque de la robe de mariée de Meghan Markle lors de son deuxième mariage ?
A > Givenchy *
B > Lacroix
C > Versace
D > Chanel
Anecdote: Elle était coiffée d'un chignon bas surmonté d'une tiare de diamants offerte par la reine, datant de 1932, sur une broche de 1893.

[Confirmé]
Question: Dans quel soap opera Meghan Markle a-t-elle fait sa première apparition sur les écrans ?
A > Hôpital central *
B > Urgence
C > Dr House
D > Chicago Med
Anecdote: Il est à ce jour le premier plus long et ancien feuilleton américain en production devant Les Feux de l'amour et Amour, Gloire et Beauté.

[Confirmé]
Question: Où Meghan Markle s'est-elle rendu en décembre 2014 pour soutenir les troupes américaines ?
A > Afghanistan *
B > Jordanie
C > Mongolie
D > Cambodge
Anecdote: Ceci dans le cadre de la tournée organisée par l'United Service Organizations, présidée par le chef d'État-Major des armées US.

[Confirmé]
Question: Dans quelle série de science-fiction policière Meghan Markle a-t-elle incarné la belle Amy Jessup ?
A > Fringe *
B > X-Files
C > Dark Angel
D > Beyond
Anecdote: Dans la série, l'équipe a recours à ce qu'on appelle en anglais la « fringe science » pour enquêter sur des phénomènes inexpliqués.

[Confirmé]
Question: Quel producteur californien Meghan Markle a-t-elle épousé après sept ans de vie commune ?
A > Trevor Engelson *
B > Marc Sorkin
C > Michel Gohou
D > Roy Marten
Anecdote: Trevor Engelson est né en 1976 à Great Neck, New York, possède une nationalité américaine et appartient au milieu ethnique blanc.

[Confirmé]
Question: Dans quel long métrage porté par Robert Pattinson Meghan Markle est-elle apparue ?
A > Remember Me *
B > Bel Ami
C > Cosmopolis
D > The Rover
Anecdote: Malgré d'excellentes recettes, les critiques ont été très sévères, déplorant que le film était trop semblable à la saga Twilight.

[Confirmé]
Question: Quelle était la religion de Meghan Markle avant de devenir anglicane ?
A > Protestante *
B > Catholique
C > Orthodoxe
D > Hindoue
Anecdote: La cérémonie privée a été célébrée dans la chapelle royale du palais Saint James, présidée par l'archevêque de Cantorbéry, Justin Welby.

[Confirmé]
Question: Dans quel film dramatique britannico-hongrois Meghan Markle a-t-elle joué son dernier rôle ?
A > Anti-Social *
B > Paper World
C > Le Fils de Saul
D > Extinction
Anecdote: Dans ce film, différentes actions sont menées dans la ville de Londres, à notre époque, contre le milieu violent du trafic d'armes.

[Confirmé]
Question: Quelle fleur en hommage à Diana figurait dans le bouquet de mariée de Meghan Markle ?
A > Myosotis *
B > Magnolia
C > Mimosa
D > Millepertuis
Anecdote: Des fleurs furent cueillies par le prince Harry lui-même, la veille du mariage, dans le jardin de leur résidence à Kensington Palace.

[Confirmé]
Question: Dans quelle série des Experts Meghan Markle a-t-elle incarné Veronica Perez ?
A > Manhattan *
B > Miami
C > San Francisco
D > Texas
Anecdote: Les Experts : Manhattan ne comportent que quelques scènes extérieures filmées à New York, le reste étant tourné en studio.

[Confirmé]
Question: Dans quelle série télévisée Meghan Markle a-t-elle interprété la Belle au bois dormant ?
A > Castle *
B > Heroes
C > Gossip Girl
D > Ugly Betty
Anecdote: Selon le magazine Variety, ABC pourrait bientôt lancer une série dérivée de Castle, l'histoire se centrant sur Derrick Storm.

[Expert]
Question: En quelle année Meghan Markle a-t-elle reçu une licence en théâtre et relations internationales ?
A > 2003 *
B > 2005
C > 2007
D > 2009
Anecdote: Meghan Markle a étudié au sein d'écoles privées à Los Angeles puis à l'université Northwestern à Chicago, dans l'Illinois.

[Expert]
Question: Dans quel pays Meghan Markle espérait-elle suivre une carrière politique ?
A > Argentine *
B > Espagne
C > Grèce
D > Canada
Anecdote: Après l'université, Meghan Markle a travaillé un moment pour l'ambassade américaine de Buenos Aires, en Argentine.

[Expert]
Question: Quel métier Meghan Markle a-t-elle exercé en freelance pour payer ses factures ?
A > Calligraphe *
B > Vétérinaire
C > Web designer
D > Comptable
Anecdote: Exercé à mi-temps, Meghan Markle proposait notamment des calligraphies personnalisées sur des cartons d'invitation de mariage.

[Expert]
Question: Pour quelle chaîne de grands magasins Meghan Markle est-elle devenue égérie publicitaire ?
A > Reitmans *
B > Hamleys
C > Canada Goose
D > Liberty & Co
Anecdote: Meghan Markle adore magasiner en ligne chez Reitmans, importante chaîne de commerce au détail de mode féminine au Canada.

[Expert]
Question: Pour quel sommet annuel Meghan Markle s'est-elle exprimé sur l'esclavage moderne ?
A > One Young World *
B > Gordonia
C > Nozem
D > Fimcap
Anecdote: Les jeunes leaders de ce sommet sont choisis après un long processus de sélection, jugés pour leur potentiel de leadership.

[Expert]
Question: Avec quel chef culinaire canadien Meghan Markle a-t-elle rompu en 2016 ?
A > Cory Vitiello *
B > Renaud Cyr
C > Anthony Sedlak
D > Normand Laprise
Anecdote: Meghan Markle aurait fréquenté deux ans le chef torontois Cory Vitiello, après l'avoir rencontré dans son ancien restaurant.

[Expert]
Question: Quelle autre américaine divorcée est aussi entrée dans la famille royale ?
A > Wallis Simpson *
B > Sally Howard
C > Priscilla Presbury
D > Sarah Cassaway
Anecdote: Après son divorce avec Earl Winfield Spencer Jr., Wallis Simpson s'est remarié le 21 juillet 1928 avec Ernest Aldrich Simpson.

[Expert]
Question: Quel roi d'Angleterre est un ancêtre du père de Meghan Markle ?
A > Édouard III *
B > Henri III
C > Jean sans Terre
D > Charles II
Anecdote: Édouard fut couronné à Westminster (Londres) le 1er février 1327, à l'âge de 14 ans, en raison de la destitution de son père Édouard II.

[Expert]
Question: Quelle meilleure amie de Meghan Markle l'a accompagné à son mariage ?
A > Jessica Mulroney *
B > Sarah Rafferty
C > Katherine Heigl
D > Amanda Schull
Anecdote: Rachel Meghan Markle, dite Meghan Markle, est née le 4 août 1981 à Los Angeles, en Californie, de parents américains.

[Expert]
Question: Combien a coûté la pièce montée qui a bousculé les traditions lors de son mariage princier avec Harry ?
A > 57 000 euros *
B > 43 000 euros
C > 38 000 euros
D > 22 000 euros
Anecdote: Rompant avec le classique pudding aux fruits confits, ce gâteau royal, composé d'ingrédients bio, fut réalisé par Claire Ptak.

* = Bonne réponse