**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Machu Picchu
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: La cité du Machu Picchu unit le mont Huayna Picchu à quel autre mont ?
A > Machu Picchu *
B > Cota Coca
C > Huaca Rajada
D > Toro Muerto
Anecdote: Le sommet du Huayna Picchu culmine à 2 720 mètres d'altitude, dominant d'environ 360 mètres l'ancien site inca.

[Débutant]
Question: Lors de l'effondrement de quel empire le Machu Picchu fut-il abandonné ?
A > Empire inca *
B > Empire aztèque
C > Empire iroquois
D > Empire corsaire
Anecdote: Machu Picchu, la ville sacrée oubliée durant des siècles, est considérée comme une œuvre maîtresse de l'architecture inca.

[Débutant]
Question: Aux limites de quelle forêt se dresse le Machu Picchu ?
A > Amazonienne *
B > Atlantique
C > De Gola
D > Boréale
Anecdote: Avec une superficie de 5 500 000 km2, soit près de dix fois la taille de la France, il s'agit de la plus grande forêt tropicale du monde.

[Débutant]
Question: Les montagnards de quelle région peuplèrent la région du Machu Picchu ?
A > Cuzco *
B > Lima
C > Jumana
D > Chavin
Anecdote: De taille modérée, Cuzco fut la capitale des Incas et a été longtemps un carrefour sur l'axe économique transandin.

[Débutant]
Question: Quelles constructions composent la zone agricole du Machu Picchu ?
A > Les terrasses *
B > Les paillis
C > Les versoirs
D > Les brûlis
Anecdote: D'autres terrasses de moindre largeur se trouvent dans la partie basse de Machu Picchu, tout autour de la cité.

[Débutant]
Question: La forme de quel animal peut-on donner au site du Machu Picchu ?
A > Un condor *
B > Un serpent
C > Un ours
D > Un dauphin
Anecdote: Il est parfois admis que les Incas donnaient à leurs cités la forme d'animaux sacrés (puma, condor…).

[Débutant]
Question: Combien de routes desservent Aguas Calientes, près du Machu Picchu ?
A > Aucune *
B > Trois
C > Six
D > Neuf
Anecdote: Les visiteurs doivent en effet marcher ou utiliser la ligne de chemin de fer qui traverse le village, au départ d'Ollantaytambo.

[Débutant]
Question: Durant quel siècle la cité du Machu Picchu a-t-elle été créée ?
A > XIe siècle *
B > XIIIe siècle
C > VIe siècle
D > XVIe siècle
Anecdote: La cité, perchée sur un promontoire rocheux, unit les monts Machu Picchu et Huayna Picchu.

[Débutant]
Question: Quel chemin de randonnée est le plus emprunté pour accéder au Machu Picchu ?
A > Chemin de l'Inca *
B > Chemin du Temple
C > Chemin du Vent
D > Chemin des Sources
Anecdote: Le chemin de l'Inca est soumis à un contrôle strict et ne peut être parcouru qu'avec une agence de voyage.

[Débutant]
Question: Entre quels mois les pluies sont-elles souvent abondantes au Machu Picchu ?
A > Novembre et mars *
B > Janvier et mai
C > Avril et septembre
D > Juillet et décembre
Anecdote: Les pluies sont abondantes (environ 1 955 millimètres par an) et ces précipitations souvent fortes alternent avec de belles éclaircies.

[Confirmé]
Question: Comment se traduit le mot « machu » dans le langage quechua ?
A > Vieille *
B > Montagne
C > Sommet
D > Rocher
Anecdote: Le quechua est une famille de langues parlées au Pérou (4 millions de locuteurs), où il a le statut de langue officielle depuis 1975.

[Confirmé]
Question: Quel archéologue américain a dévoilé la ville sacrée du Machu Picchu ?
A > Hiram Bingham *
B > Jimmy Angel
C > Julius Popper
D > Paul Walle
Anecdote: Bien que considéré comme archéologue, il préféra toujours le terme « explorateur », insistant pour être décrit ainsi dans les Who's Who.

[Confirmé]
Question: Depuis quelle année le Machu Picchu est-il inscrit sur la liste de l'UNESCO ?
A > 1983 *
B > 1963
C > 1943
D > 1923
Anecdote: L'Unesco poursuit son action à travers cinq grands programmes : éducation, sciences, culture, communication et information.

[Confirmé]
Question: Combien de constructions composent le site du MachuPicchu ?
A > 172 *
B > 157
C > 139
D > 118
Anecdote: Les 172 constructions qui forment le Machu Picchu s'étendent sur environ 530 mètres de long et sur 200 mètres de large.

[Confirmé]
Question: Sous le règne de quel empereur la ville du Machu Picchu fut-elle construite ?
A > Pachacutec *
B > Viracocha
C > Atahualpa
D > Lloque Yupanqui
Anecdote: À la mort de Pachacutec, et selon les coutumes royales incas, Machu Picchu passa à sa panaca (cour, clan, clientèle élargie).

[Confirmé]
Question: Combien de touristes environ ont visité le Machu Picchu en 2004 ?
A > 400 000 *
B > 300 000
C > 200 000
D > 100 000
Anecdote: L'éloignement et la difficulté d'accès au site imposent d'eux-mêmes des limites naturelles à l'expansion du tourisme.

[Confirmé]
Question: En combien de grands secteurs la cité du Machu Picchu est-elle divisée ?
A > Deux *
B > Quatre
C > Six
D > Huit
Anecdote: La zone agricole, formée par un ensemble de terrasses de cultures au sud, et la zone urbaine dans laquelle vivaient ses occupants.

[Confirmé]
Question: Quelle est la longueur du mur séparant la ville de la zone agricole du Machu Picchu ?
A > 400 mètres *
B > 200 mètres
C > 600 mètres
D > 800 mètres
Anecdote: La zone urbaine a été divisée par les archéologues en groupes d'édifices numérotés de 1 à 18.

[Confirmé]
Question: À qui est principalement dédiée la zone sacrée du Machu 
A > Inti *
B > Quilla
C > Coca
D > Ocllo
Anecdote: Inti, le dieu soleil, est la divinité principale du panthéon inca, après Huiracocha, le dieu créateur.

[Confirmé]
Question: Combien de personnes environ pouvaient nourrir les champs du Machu Picchu ?
A > 10 000 *
B > 7 000
C > 4 000
D > 1 000
Anecdote: La ville était alimentée grâce à ces cultures en terrasse, qui permettaient de récolter maïs, pomme de terre et divers légumes.

[Expert]
Question: Quel est le numéro d'identification du Machu Picchu au patrimoine de l'UNESCO ?
A > 274 *
B > 127
C > 346
D > 437
Anecdote: Le patrimoine mondial désigne un ensemble de biens présentant un intérêt exceptionnel pour l'héritage commun de l'humanité.

[Expert]
Question: Quelle est la superficie du « sanctuaire historique de Machu Picchu » ?
A > 325 km² *
B > 225 km²
C > 125 km²
D > 25 km²
Anecdote: Le Machu Picchu fait partie de tout un ensemble culturel et naturel connu sous le nom de « Sanctuaire historique de Machu Picchu ».

[Expert]
Question: À quelle altitude le Machu Picchu est-il à cheval sur la crête entre deux sommets ?
A > 2 438 mètres *
B > 2 138 mètres
C > 1 738 mètres
D > 2 738 mètres
Anecdote: Sous certains angles, il est possible d'imaginer le profil d'un visage humain regardant vers le ciel, dont le Huayna Picchu serait le nez.

[Expert]
Question: Quelle rivière coule sur les deux côtés de la cité du Machu Picchu ?
A > Urubamba *
B > Pastaza
C > Envira
D > Branco
Anecdote: Autour du Huayna Picchu, cette importante rivière du Pérou décrit un grand arc en contrebas d'une falaise de 600 mètres.

[Expert]
Question: Quel est le plus proche village du Machu Picchu, à 400 mètres en contrebas ?
A > Aguas Calientes *
B > Charcana
C > Huacachina
D > Urcos
Anecdote: Depuis le village d'Aguas Calientes, un service de bus emprunte régulièrement la route « Hiram Bingham » vers le Machu Picchu.

[Expert]
Question: Quelle tour conique du Machu Picchu se situe dans le quartier des nobles ?
A > Le Torréon *
B > Le Pisac
C > Le Cajamarca
D > L'Arequipa
Anecdote: Le Torréon est construit sur une grande roche en dessous de laquelle se trouve une petite cavité, un mausolée pour les momies.

[Expert]
Question: Combien de squelettes a-t-on retrouvé à proximité du Torréon du Machu Piccu ?
A > 142 *
B > 120
C > 99
D > 166
Anecdote: L'hypothèse la plus commune est qu'il s'agirait d'acclas, jeunes filles sacrifiées pour célébrer le culte du Soleil.

[Expert]
Question: Des recherches sur quelle ville ont permis à Bingham de découvrir le Machu Picchu ?
A > Vicabamba *
B > Yanaca
C > Tambomachay
D > Quenko
Anecdote: Accompagné par ses guides, le sergent Carrasco et le paysan Melchor Arteaga, il se rend à Machu Picchu le 24 juillet 1911.

[Expert]
Question: Qui aurait déjà visité Machu Picchu en 1894, avant Hiram Bingham ?
A > Augustin Lizarraga *
B > Alfredo Valencia
C > Jill Langlois
D > Luis Valcarel
Anecdote: Augustin Lizarraga, originaire de Cuzco, arriva dans la ville le 14 juillet 1902 guidant Gabino Sanchez, Enrique Palma et Justo Ochoa.

[Expert]
Question: Quel pont contrôle l'accès au Machu Picchu depuis l'ouest ?
A > Pont de l'Inca *
B > Pont du Temple
C > Pont du Solstice
D > Pont du Soleil
Anecdote: L'accès au site du Machu Picchu est rigoureusement contrôlé pour limiter les méfaits et les détournements du tourisme massif.

* = Bonne réponse