**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : avril 2017
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Qui a fait polémique en avril 2014 autour d'une publicité pour Pepsi ?
A > Kendall Jenner *
B > Katie Holmes
C > Elizabeth Hurley
D > Cindy Crawford
Anecdote: De nombreuses stars ont critiqué le scénario de la séquence commerciale, où Kendall Jenner tend une canette à un policier.

[Débutant]
Question: Quelle ex de Tom Cruise s'est affichée en avril 2017 avec Jamie Foxx ?
A > Katie Holmes *
B > Nicole Kidman
C > Rebecca De Mornay
D > Mimi Rogers
Anecdote: Katie Holmes a été mariée à l'acteur Tom Cruise de 2006 à 2012, avec lequel elle a une fille Suri Cruise (née le 18 avril 2006).

[Débutant]
Question: Quelle animatrice télé ne se remet toujours pas de l'arrêt de TPMS ?
A > Estelle Denis *
B > Flavie Flament
C > Alessandra Sublet
D > Laurence Boccolini
Anecdote: Mère de deux enfants (qu'elle a eu avec Raymond Domenech), Estelle Denis est également joueuse et amatrice de poker.

[Débutant]
Question: Quel chanteur a fait croire ne pas pouvoir monter sur scène le 1er avril 2017  ?
A > Amir *
B > Stromae
C > Kendji
D > Mika
Anecdote: Faisant partie des quatre finalistes de The Voice Saison 3, il finit troisième derrière Kendji Girac et Maximilien Philippe.

[Débutant]
Question: Qui a fêté via un clip ses neuf ans de mariage avec Jay-Z ?
A > Beyoncé *
B > Rihanna
C > Janet Jackson
D > Mariah Carey
Anecdote: Laura Schreffler, rédacteur en chef du magazine OK!, a écrit : « Ces gens tiennent beaucoup à leur vie privée ».

[Débutant]
Question: Quelle youtubeuse a mis sa notoriété au service des jeunes enfants aveugles ?
A > EnjoyPhoenix *
B > Juste Zoé
C > Bethany Mota
D > Michelle Phan
Anecdote: La chaîne YouTube principale de Marie Lopez, EnjoyPhoenix, comptabilisait plus de deux millions d'abonnés en 2016.

[Débutant]
Question: Quel chroniqueur de TPMP a subi une opération des paupières ?
A > Jean-Michel Maire *
B > Julien Courbet
C > Christophe Carrière
D > Gilles Verdez
Anecdote: Jean-Michel Maire faisait partie du jury de Miss Prestige National 2014, concours de Miss organisé par Geneviève de Fontenay.

[Débutant]
Question: Quelle star a dévoilé les photos sexy de son shooting pour Coco de Mer ?
A > Pamela Anderson *
B > Ashley Cox
C > Victoria Silvstedt
D > Brooke Berry
Anecdote: Pamela Anderson a également été choisie comme playmate du mois pour le magazine Playboy en février 1990.

[Débutant]
Question: Quel « ange gardien » a subi en avril 2017 une lourde opération du dos ?
A > Mimie Mathy *
B > Vanessa Paradis
C > Claire Keim
D > Amel Bent
Anecdote: Mimie Mathy s'est mariée le 27 août 2005 avec le chef cuisinier Benoist Gérard, rencontré lors d’un spectacle à Saint-Brieuc.

[Débutant]
Question: Quel enfant de star s'est fait tatouer par le même artiste que son père ?
A > Brooklyn Beckham *
B > Willow Smith
C > Flynn Bloom
D > Brandon Lee
Anecdote: Après le gardien Peter Shilton, David Beckham est le deuxième joueur le plus sélectionné de l'histoire de l'équipe d'Angleterre.

[Confirmé]
Question: Quelle ex-candidate de Secret Story a dévoilé son baby bump à la Foire du Trône ?
A > Cindy Lopes *
B > Amélie Neten
C > Ayem Nour
D > Marie Sebag
Anecdote: Secret Story reprend plus ou moins les principes de base de Big Brother, émission de télé réalité créée en 1997.

[Confirmé]
Question: Quel neveu de Bill et Hillary Clinton a signé un contrat chez IMG Models ?
A > Tyler Clinton *
B > Florian Clinton
C > Roby Clinton
D > Matthew Clinton
Anecdote: Bill Clinton, qui fut le 42ème président des États-Unis en fonction de 1993 à 2001, dirige la fondation Clinton depuis 1997.

[Confirmé]
Question: Quelle célébrité des Anges 4 a dévoilé en avril 2017 le sexe de son bébé ?
A > Julia Flabat *
B > Marie Garet
C > Amélie Neten
D > Myriam Abel
Anecdote: L'univers de Julia Flabat est basé sur des histoires d'amour, des conseils beauté et mode en passant par des plans voyages.

[Confirmé]
Question: Quelle femme partage la vie de Dany Boon depuis plus de dix ans ?
A > Yaël Harris *
B > Judith Godrèche
C > Zoé Félix
D > Anne Marivin
Anecdote: Elle n'hésita pas à quitter son pays natal pour le rejoindre en France dans sa carrière artistique et se marier à l'âge de 23 ans.

[Confirmé]
Question: À 51 ans, quelle actrice joue les poupées en bikini sur son compte Instagram ?
A > Elizabeth Hurley *
B > Kim Cattrall
C > Gemma Arterton
D > Sally Hawkins
Anecdote: Elizabeth Hurley est la marraine de Lennon Gallagher, le fils de l'actrice Patsy Kensit et du chanteur Liam Gallagher.

[Confirmé]
Question: Quelle célébrité a sorti un livre intitulé Pourquoi tant de haine ? ?
A > Amélie Neten *
B > Loana
C > Nabilla
D > Cindy Lopes
Anecdote: Dans son livre, la star de la télé-réalité revient sur son mariage avec Senna qui avait eu lieu en direct à la télévision.

[Confirmé]
Question: Qui s'est séparé de son manager Aldo Giampaolo pour raisons familiales ?
A > Céline Dion *
B > Mariah Carey
C > Britney Spears
D > Madonna
Anecdote: Depuis les années 1990, Céline Dion apparaît comme l'une des voix les plus influentes de la pop actuelle.

[Confirmé]
Question: Quelle animatrice télé aurait été hospitalisée pour embolie pulmonaire ?
A > Laurence Boccolini *
B > Estelle Denis
C > Daphné Chollet
D > Linda Hardy
Anecdote: Elle fut sociétaire des Grosses Têtes sur RTL, entre 2000 et 2008, avant de rejoindre l'équipe d'On va s'gêner en 2009.

[Confirmé]
Question: Quelle ex-femme de Donald Trump participe à DALS en Italie ?
A > Marla Maples *
B > Carla Bruni
C > Melania Knauss
D > Ivana Zelnickova
Anecdote: Cette animatrice de télévision américaine a également créé un site Internet qui vend des produits dédiés au bien-être.

[Confirmé]
Question: Quel humoriste a ironisé dans C l'hebdo sur le cancer de Johnny Hallyday ?
A > Guy Bedos *
B > Nicolas Canteloup
C > Gad Elmaleh
D > Gérald Dahan
Anecdote: Il interprète divers sketches d'auteurs différents (dont lui-même) et développe une satire politique régulièrement mise à jour.

[Expert]
Question: Quelle mannequin posant topless a fait de l'ombre à sa fille Kaia Gerber ?
A > Cindy Crawford *
B > Linda Evangelista
C > Claudia Schiffer
D > Naomi Campbell
Anecdote: Cindy Crawford fait partie de la grande vague des mannequins stars des années 1990, appelées les « Supermodels ».

[Expert]
Question: Quel acteur de Mini-Moi dans Austin Powers a décidé de rentrer en rehab ?
A > Verne Troyer *
B > Rusty Goffe
C > Billy Curtis
D > Jack Purvis
Anecdote: Du haut de ses 81 centimètres, Verne Troyer est, selon le Livre Guinness des records, le plus petit acteur professionnel connu.

[Expert]
Question: Quel prénom Bradley Cooper et Irina Shayk ont-ils donné à leur petite fille ?
A > Lea *
B > Suzy
C > Carla
D > Cindy
Anecdote: Depuis mai 2015, Bradley Cooper est en couple avec le mannequin russe Irina Shayk, mère de Lea de Seine Shayk Cooper.

[Expert]
Question: Quel chanteur a été hospitalisé après une chute en plein concert à Auxerre ?
A > Florian Delavega *
B > Florent Pagny
C > Matthieu Chedid
D > Bernard Lavilliers
Anecdote: Lors d'un concert à Auxerre le 2 avril 2017, pour leur tournée d'adieu, Florian Delavega a fait une vilaine chute en plein show.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse a évoqué sa leucémie dans Thé ou café en avril 2017 ?
A > Jane Birkin *
B > Céline Dion
C > Marie Laforêt
D > Catherine Lara
Anecdote: En 1975, Jane Birkin a tenu un des rôles principaux du premier film que Serge Gainsbourg a réalisé, Je t'aime moi non plus.

[Expert]
Question: Combien Beyoncé et Jay-Z ont-ils dépensé pour la chambre de leurs jumeaux ?
A > 500 000 dollars *
B > 400 000 dollars
C > 300 000 dollars
D > 200 000 dollars
Anecdote: L'annonce de la grossesse de Beyoncé sur Instagram est devenue la photo la plus aimée du site en moins de quelques heures.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse a déclaré en avril 2017 être persuadée de mourir dans l'année ?
A > Stone *
B > Madonna
C > Pink
D > Lady Gaga
Anecdote: Annie Gautrat (Stone) fut en 1966 la gagnante d'un concours « Miss Beatnik », pour lequel Éric Charden fait partie du jury.

[Expert]
Question: Avec qui Sophie Davant a-t-elle eu ses deux grands enfants ?
A > Pierre Sled *
B > Robert Chapatte
C > Patrick Chêne
D > Gérard Holtz
Anecdote: Séparés début 2012, ils ont eu ensemble un garçon Nicolas né le 24 juillet 1993 et une fille Valentine née le 27 novembre 1995.

[Expert]
Question: Avec quel comédien Lorie s'affiche-t-elle depuis avril 2017 ?
A > Roby Schinasi *
B > Fabien Jacquelin
C > Arnaud Denis
D > Olivier Sauton
Anecdote: Roby Schinasi est un acteur franco-américain qui fait partie de la promotion des Jeunes Talents Cannes en 2015.

[Expert]
Question: Qui a épousé le diplomate Didier Le Bret en avril 2017 ?
A > Mazarine Pingeot *
B > Thérèse Delpech
C > Catherine Chevalley
D > Sandra Laugier
Anecdote: Fille de François Mitterrand, ce lien de parenté fortement médiatique est toutefois resté caché au grand public jusqu'en 1994.

* = Bonne réponse