**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Pokemon
** [ Attrapez-les tous ! ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Combien de Pokémon un dresseur peut-il transporter ?
A > 6 *
B > 4
C > 1
D > 10
Anecdote: Un dresseur de Pokémon est une personne qui capture et entraîne des Pokémon en vue de les faire combattre.

[2 - Débutant]
Question: Sur quel animal se base la forme de Laporeille, Pokémon de la quatrième génération ?
A > Le lapin *
B > Le blaireau
C > L'éléphant
D > La girafe
Anecdote: Sa fourrure est de couleur marron et il possède comme du coton sur ses oreilles et sur le bas de son corps beige.

[3 - Débutant]
Question: Quel est le jeu « Pokémon » le plus vendu de tous les temps sur la console Game Boy Advance ?
A > Rubis *
B > Émeraude
C > Platine
D > Rouge Feu
Anecdote: Les versions « Rubis et Saphir » mettent en scène une nouvelle région, Hoenn, avec de nouveaux Pokémon.

[4 - Débutant]
Question: Quels sont les types de Dracaufeu, que l'on retrouve sur des jaquettes des jeux « Pokémon » ?
A > Feu / Vol *
B > Vol / Dragon
C > Feu / Dragon
D > Feu / Combat
Anecdote: Ses membres supérieurs se sont atrophiés et sa queue rallongée pour permettre à ce titan de garder une certaine stabilité au sol.

[5 - Débutant]
Question: Comment se prénomme le jeune garçon, héros du dessin animé « Pokémon » ?
A > Sacha *
B > Pierre
C > Jacky
D > Florent
Anecdote: Originaire du Bourg Palette, Sacha a reçu Pikachu, son Pokémon de départ, des mains du Professeur Chen.

[6 - Débutant]
Question: Comment traduire Pokémon, générateur de nombreux produits dérivés ?
A > Monstres de poche *
B > Petit animal
C > Chasse aux dragons
D > Mega pouvoirs
Anecdote: De nombreux produits dérivés ont été créés, notamment des dessins animés, des cartes, des figurines et des mangas.

[7 - Débutant]
Question: Quel est l'âge du jeune Sacha Ketchum au début de la série « Pokémon » ?
A > 10 ans *
B > 9 ans
C > 11 ans
D > 12 ans
Anecdote: À 10 ans, très sûr de lui et têtu, Sacha a commencé sa quête pour devenir Maître Pokémon.

[8 - Débutant]
Question: De quelle famille de Pokémon Pikachu, Rattatac et Sabelette font-ils partie ?
A > Souris *
B > Oeufs
C > Brebis
D > Chiots
Anecdote: Probablement le plus célèbre des Pokémon, Pikachu est très vite devenu la mascotte officielle de la licence.

[9 - Débutant]
Question: Dans « Pokémon », que peut-on voir sur le ventre de Ptitard et de ses évolutions ?
A > Une spirale *
B > Un carré
C > Une étoile
D > Un cercle
Anecdote: Ce dessin est inspiré des intestins de certains têtards qui sont visibles et en forme de spirale.

[10 - Débutant]
Question: Quel nom avait été initialement choisi au moment du lancement du jeu « Pokémon » ?
A > « Capsule Monsters » *
B > « Mega Monsters »
C > « Red Balls »
D > « Sacha's Quest »
Anecdote: C'est suite à la difficulté de déposer le nom de marque que Satoshi Tajiri s'est rabattu sur le nom « Pokémon ».

[11 - Confirmé]
Question: Quelle est la couleur du Pokémon baptisé Insécateur, de double type Insecte et Vol ?
A > Verte *
B > Jaune
C > Rouge
D > Bleue
Anecdote: Insécateur est inspiré de la mante religieuse verte : il possède deux paires d'ailes, et deux grandes faux en guise de bras.

[12 - Confirmé]
Question: Lequel de ces Pokémon porte en guise de casque le crâne de sa mère morte ?
A > Osselait *
B > Evoli
C > Ludicolo
D > Eoko
Anecdote: Osselait est un Pokémon de départ des premiers jeux Pokémon Donjon Mystère.

[13 - Confirmé]
Question: Qu'est-ce que Canarticho tient constamment dans sa main ou dans son aile ?
A > Un poireau *
B > Un artichaut
C > Une carotte
D > Du persil
Anecdote: On peut remarquer que Canarticho possède un sourcil unique noir et des sortes de « doigts » à chaque aile.

[14 - Confirmé]
Question: Qu'est-ce qui a inspiré Satoshi Tajiri pour créer les Pokémon et le concept qui va autour ?
A > Des criquets *
B > Des souris
C > Des coqs
D > Des escargots
Anecdote: L'idée de créer ces personnages lui est venu de sa passion d'enfance, la collection des insectes.

[15 - Confirmé]
Question: Dans le premier épisode de « Pokemon », combien de fois Sacha est-il électrocuté par Pikachu ?
A > Deux fois *
B > Une fois
C > Trois fois
D > Quatre fois
Anecdote: Sacha s'appelle Ash en anglais et en français québécois, et Satoshi en japonais, en l'honneur de Satoshi Tajiri.

[16 - Confirmé]
Question: Comment se prénomme le chef de la Team Rocket, organisation criminelle dans « Pokémon » ?
A > Giovanni *
B > Max
C > Hélio
D > Sacha
Anecdote: La Team Rocket est une organisation criminelle qui s'est donnée pour but la domination du monde par tous les moyens.

[17 - Confirmé]
Question: Lequel de ces Pokémon est l'un des seuls à avoir le même nom dans toutes les langues ?
A > Pikachu *
B > Osselait
C > Smogo
D > Canarticho
Anecdote: C'est une combinaison des onomatopées japonaises « pikapika » (étincelles) et de « chuchu » (bruits émis par les souris).

[18 - Confirmé]
Question: De quel pays la géographie des lieux visités dans « Pokémon » est-elle inspirée ?
A > Du Japon *
B > De l'Inde
C > De la Chine
D > Du Canada
Anecdote: En fait, jusqu'à la 4ème génération, toutes les cartes semblent correspondre très fortement à des parties précises du Japon.

[19 - Confirmé]
Question: En dehors du Japon, par quelle couleur la cartouche Pokemon verte fut-elle remplacée ?
A > Bleue *
B > Rouge
C > Jaune
D > Argent
Anecdote: La version japonaise des premiers jeux GameBoy donnait le choix entre la version Rouge ou Verte.

[20 - Confirmé]
Question: Complétez cette phrase de la Team Rocket: « Afin de préserver le monde de la...
A > Dévastation *
B > Désolation
C > Solarisation
D > Déforestation
Anecdote: La Team Rocket, en tant qu'organisation de l'ombre, ne laisse filtrer que peu d'informations concernant son fonctionnement interne.

[21 - Expert]
Question: Le spectre de quel pokémon hante le 5e étage de la Tour Pokémon, immeuble de Lavanville ?
A > Ossatueur *
B > Fantominus
C > Smogo
D > Spectrum
Anecdote: Cette tour sert dans le jeu à obtenir la Pokéflûte pour réveiller Ronflex en sauvant M. Fuji des griffes de la Team Rocket.

[22 - Expert]
Question: Dans l'univers de « Pokémon », laquelle de ces baies guérit la confusion ?
A > Kika *
B > Oran
C > Wiki
D > Sitrus
Anecdote: Il est possible d'obtenir une baie kika en faisant tomber les fruits d'un arbre à baies roses.

[23 - Expert]
Question: Dans les versions américaines et japonaises de « Pokémon », à qui fait référence Hitmonlee ?
A > Bruce Lee *
B > Jackie Chan
C > Hong Xiguan
D > Yang Luchan
Anecdote: Aux États-Unis, les deux Pokémon se nomment Hitmonchan et Hitmonlee, en référence à Jackie Chan et Bruce Lee.

[24 - Expert]
Question: De quel animal Soporifik, qui peut empêcher un Pokémon de s'endormir, est-il inspiré ?
A > Le tapir *
B > L'éléphant
C > Le koala
D > Le serpent
Anecdote: En effet, dans le folklore japonais, les tapirs sont des animaux se nourrissant des rêves et cauchemars des gens.

[25 - Expert]
Question: Quel est le premier Pokémon à avoir été imaginé par les créateurs de la franchise ?
A > Rhinoféros *
B > Melofée
C > Pikachu
D > Lugia
Anecdote: La première apparition de Rhinoférosse se fait dans l'épisode 42 où il appartient à l'arène Kas.

[26 - Expert]
Question: Selon la légende, quel Pokémon aurait créé l'univers Pokémon avec ses mille bras ?
A > Arceus *
B > Giratina
C > Palkia
D > Dialga
Anecdote: Arceus est une créature équine, ressemblant à un centaure ou encore à un qilin, une créature de la mythologie chinoise.

[27 - Expert]
Question: Quel Pokémon les joueurs pouvaient-ils télécharger au « Tokyo Game Show » en 1997 ?
A > Mew *
B > Alakazam
C > Ectoplasma
D > Arceus
Anecdote: Lors de cet événement, la file d'attente était de quatre kilomètres, et certains campèrent devant le salon.

[28 - Expert]
Question: Quel pokémon a été le premier enregistré dans le Pokédex National ?
A > Bulbizarre *
B > Carapuce
C > Salamèche
D > Chenipan
Anecdote: Il n'y a aucune différence entre les individus mâles et femelles de cette espèce dans les jeux vidéo.

[29 - Expert]
Question: À l'origine, quel Pokémon Sacha devait-il recevoir au moment de partir à l'aventure ?
A > Melofée *
B > Pikachu
C > Bulbizarre
D > Mew
Anecdote: Les scénaristes pensaient que Pikachu avait plus de potentiel que Melofée pour plaire à la fois aux filles et aux garçons.

[30 - Expert]
Question: Quels sont les numéros respectifs de Pikachu et Miaouss dans le Pokédex National ?
A > 25 et 52 *
B > 12 et 21
C > 32 et 223
D > 47 et 74
Anecdote: Cela pourrait marquer l'opposition entre les personnages et symboliser le jeu du chat et de la souris qui existe entre les deux.

* = Bonne réponse