**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Steven Spielberg
** [ On mélange des rêves quand on fait des films ]
**  Niveau de difficulté : 3 / 5
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle est la nationalité du réalisateur et producteur Steven Spielberg ?
A > Américaine *
B > Tunisienne
C > Canadienne
D > Marocaine
Anecdote: Steven Spielberg est né à Cincinnati, dans l'Ohio, le 18 décembre 1946, d'un père informaticien et d'une mère pianiste.

[Débutant]
Question: Quel film de Spielberg a été le premier véritable blockbuster du cinéma américain ?
A > Les Dents de la mer *
B > La Couleur pourpre
C > Jurassic Park
D > Minority Report
Anecdote: Le film Les Dents de la mer est adapté du roman éponyme de Peter Benchley, publié en 1974 aux éditions Doubleday.

[Débutant]
Question: Qui est sans conteste le compositeur attitré des films de Steven Spielberg ?
A > John Williams *
B > James Horner
C > Giorgio Moroder
D > John Barry
Anecdote: Avec 49 nominations aux Oscars, Williams est la deuxième personne la plus nommée après Walt Disney.

[Débutant]
Question: Quelle saga de Spielberg mélange aventures et personnages hauts en couleur ?
A > Indiana Jones *
B > Jurassic Park
C > Transformers
D > Les Dents de la mer
Anecdote: Le récit de ses premières aventures mêle fiction et réalité, Indy rencontrant des personnages ayant réellement existé.

[Débutant]
Question: De quelle actrice, présente dans le film E.T., Steven Spielberg est-il le parrain ?
A > Drew Barrymore *
B > Neve Campbell
C > Christina Ricci
D > Téa Leoni
Anecdote: Après avoir tourné des films de série B, elle a fait un retour fracassant dans les années 1990 notamment avec Scream.

[Débutant]
Question: Quel film de dinosaures a rapporté plus de 900 millions de dollars de recette ?
A > Jurassic Park *
B > Carnosaur
C > Future War
D > Raptor
Anecdote: La sortie du premier film s'est accompagnée d'un véritable travail de préparation à long terme pour intéresser le public.

[Débutant]
Question: Quel soldat faut-il sauver dans un film réalisé par Steven Spielberg ?
A > Soldat Ryan *
B > Soldat Garner
C > Soldat Adams
D > Soldat Moore
Anecdote: La reconstitution très réaliste du débarquement de Normandie est l'un des points forts du film.

[Débutant]
Question: Quel film représente le plus grand succès commercial de la carrière de Steven Spielberg ?
A > Jurassic Park *
B > Hook
C > Empire du soleil
D > Amistad
Anecdote: Deux ans après sa ressortie en 3D, le film a fait partie de la sélection Cannes Classics lors du Festival de Cannes 2015.

[Débutant]
Question: Quel film de Steven Spielberg est en fait une adaptation de Peter Pan ?
A > Hook *
B > Amistad
C > Sugarland Express
D > Munich
Anecdote: Le scénario montre un Peter Pan adulte, devenu un avocat d'affaires marié et père de deux enfants.

[Débutant]
Question: Un projet converti en film, raconté sur fond de Shoah, a pour titre La Liste de...
A > Schindler *
B > Hermann
C > Brecht
D > Dickmann
Anecdote: Oskar Schindler a réussi à sauver environ 1 100 Juifs promis à la mort dans le camp de concentration de Plaszow.

[Confirmé]
Question: Quel téléfilm est devenu le premier gros succès de Steven Spielberg auprès du grand public ?
A > Duel *
B > 1941
C > Amistad
D > Munich
Anecdote: Duel met en scène un représentant en informatique, interprété par Dennis Weaver, dont la vie est menacée par un camion poids lourd.

[Confirmé]
Question: Avec qui Steven Spielberg est-il associé dans la réalisation de la saga Indiana Jones ?
A > George Lucas *
B > Ridley Scott
C > Ron Howard
D > James Cameron
Anecdote: Par l'intermédiaire de sa société Lucasfilm, George Lucas produit des fictions et des documentaires pour le cinéma.

[Confirmé]
Question: Dans quel film un jeune Anglais est-il pris dans la tourmente de la Seconde Guerre mondiale ?
A > Empire du soleil *
B > La Couleur pourpre
C > Minority Report
D > Le Terminal
Anecdote: Le film Empire du soleil est pour Christian Bale, qui interprète le héros, son premier rôle au cinéma.

[Confirmé]
Question: Quel film raconte la vie d'une famille noire aux États-Unis du début à la moitié du XXème siècle ?
A > La Couleur pourpre *
B > Empire du soleil
C > Le Livre témoin
D > Sugarland Express
Anecdote: Aux Oscars, le film La Couleur pourpre a été nominé dans toutes les catégories à l'exception de meilleur réalisateur.

[Confirmé]
Question: Quel film a rassemblé sur les écrans Morgan Freeman et Anthony Hopkins ?
A > Amistad *
B > Minority Report
C > Indiana Jones
D > Lincoln
Anecdote: Le film est inspiré de faits authentiques, une mutinerie d'un groupe d'esclaves africains transportés à bord de La Amistad en 1839.

[Confirmé]
Question: Dans quel film de Steven Spielberg un policier est-il piégé par un trinôme de devins ?
A > Minority Report *
B > Hook
C > Amistad
D > Sugarland Express
Anecdote: Le film Minority Report, lui-même adaptation de la nouvelle éponyme, a connu deux adaptations sous forme de jeu vidéo.

[Confirmé]
Question: Quel film réalisé par Steven Spielberg se déroule presque exclusivement dans un aéroport ?
A > Le Terminal *
B > Empire du soleil
C > Minority Report
D > La Couleur pourpre
Anecdote: Le rôle de Lucy, la jeune fille que Viktor aide à fermer sa valise, est interprété par Sasha Spielberg, la fille du cinéaste.

[Confirmé]
Question: Quelle saga de Michael Bay a été produite par Steven Spielberg ?
A > Transformers *
B > Armageddon
C > The Island
D > Bad Boys
Anecdote: C'est Lorenzo Di Bonaventura qui conseilla Shia LaBeouf à Michael Bay après avoir travaillé avec lui dans Constantine.

[Confirmé]
Question: Quel personnage de BD est à la base du premier film en 3D sorti par Steven Spielberg ?
A > Tintin *
B > Max Payne
C > Jason Todd
D > Le Rôdeur
Anecdote: Sony et Paramount ont investi 100 millions d'euros dans la campagne médiatique du film Tintin.

[Confirmé]
Question: Sur quelle planète se déroulent les films de science-fiction réalisés par Steven Spielberg ?
A > Sur Terre *
B > Sur la Lune
C > Sur Mars
D > Sur Jupiter
Anecdote: Steven Spielberg, surnommé « le roi du divertissement », a personnellement reçu trois Oscars.

[Expert]
Question: Combien d'Oscars Steven Spielberg a-t-il reçu durant sa carrière ?
A > Trois *
B > Deux
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Steven Spielberg a reçu un Oscar pour le meilleur film (en 1994) et deux du meilleur réalisateur (en 1994 et 1999).

[Expert]
Question: Quel titre porte le premier long-métrage réalisé pour le cinéma par Steven Spielberg ?
A > Sugarland Express *
B > Cheval de guerre
C > Hook
D > Empire du soleil
Anecdote: Ce film est le premier de Steven Spielberg réalisé pour le cinéma (Firelight étant un home-movie et Duel à l'origine un téléfilm).

[Expert]
Question: Quel film fantastique, réalisé par Tobe Hooper, a été produit par Steven Spielberg ?
A > Poltergeist *
B > Dead Zone
C > La Mouche
D > Beetlejuice
Anecdote: La franchise de Poltergeist est considérée comme maudite suite à la mort prématurée de plusieurs personnes associées au film.

[Expert]
Question: En quelle année Steven Spielberg a-t-il présidé le Festival de Cannes ?
A > 2013 *
B > 2011
C > 2009
D > 2007
Anecdote: En 1977, Steven Spielberg fut président du jury du cinquième Festival international du film fantastique d'Avoriaz.

[Expert]
Question: De quelle société de production Steven Spielberg est-il le fondateur ?
A > Amblin *
B > Playtone
C > Blue Sky
D > Pacific Data
Anecdote: Le nom du studio Amblin est inspiré d'un des premiers films de Steven Spielberg, Amblin', datant de 1968.

[Expert]
Question: Dans quel film de Spielberg Audrey Hepburn apparaît-elle pour la dernière fois ?
A > Always *
B > Amistad
C > Hook
D > Duel
Anecdote: Une fois le film terminé, Steven Spielberg offrit une Mazda MX5 Mk1 à Richard Dreyfuss, Holly Hunter et John Goodman.

[Expert]
Question: Quel film de Spielberg, sorti en 2012, a reçu douze nominations aux Oscars ?
A > Lincoln *
B > Le Terminal
C > Empire du soleil
D > Minority Report
Anecdote: Son interprète principal, Daniel Day-Lewis, a remporté quant à lui l'Oscar du meilleur acteur.

[Expert]
Question: Quel réalisateur de cinéma est très souvent appelé le « Spielberg français » ?
A > Luc Besson *
B > Bertrand Tavernier
C > Patrice Leconte
D > Guillaume Canet
Anecdote: Luc Besson est surtout internationalement connu pour les séries de films Taxi, Taken et Le Transporteur.

[Expert]
Question: Quel épisode de la série télévisée Colombo a été réalisé par Steven Spielberg ?
A > Le Livre témoin *
B > Faux Témoin
C > Poids mort
D > Plein Cadre
Anecdote: Dans cet épisode de Colombo, l'assassin est amené à commettre un second crime pour assurer ses arrières.

[Expert]
Question: Quel réalisateur français Steven Spielberg considère-t-il comme son modèle ?
A > François Truffaut *
B > Jean-Jacques Annaud
C > Claude Zidi
D > Michel Deville
Anecdote: François Truffaut fut critique historique de la revue les Cahiers du cinéma et figure majeure de la Nouvelle Vague.

* = Bonne réponse