**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Jeux olympiques
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: À quel historien et pédagogue français doit-on les Jeux olympiques modernes ?
A > Pierre de Coubertin *
B > Napoléon Bonaparte
C > Duc de Windsor
D > Pie XI
Anecdote: La médaille Pierre-de-Coubertin, attribuée par le CIO, démontre un vrai esprit sportif aux Jeux olympiques.

[Débutant]
Question: Combien y a-t-il de couloirs dans une piscine olympique ?
A > 10 *
B > 14
C > 6
D > 12
Anecdote: Seules les piscines d'eau douce homologuées conviennent aux compétitions organisées dans ces grands bassins.

[Débutant]
Question: Qui a été élu « journaliste français le plus chauvin » des Jeux olympiques de 2012 ?
A > Nelson Monfort *
B > Michel Denisot
C > Christian Jeanpierre
D > Georges Cazeneuve
Anecdote: Nelson Monfort commente le patinage artistique mais surtout interviewe les sportifs dans de nombreuses disciplines.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville se dérouleront les Jeux olympiques de 2016, malgré son insécurité ?
A > Rio de Janeiro *
B > Londres
C > Tokyo
D > Pékin
Anecdote: Ces JO seront les premiers à se dérouler en Amérique du Sud et les premiers à se dérouler dans un pays lusophone.

[Débutant]
Question: Quelle épreuve olympique commence hors du stade pour se terminer dans ses murs ?
A > Le marathon *
B > Le cross-country
C > Le trail
D > Le 10 000 m
Anecdote: Le marathon est une épreuve sportive de course à pied qui se dispute généralement sur une distance de 42 kilomètres.

[Débutant]
Question: Lequel des anneaux du drapeau olympique se retrouve le plus près du mât ?
A > Le bleu *
B > Le jaune
C > Le vert
D > Le rouge
Anecdote: Les 5 anneaux entrelacés représentent les cinq continents unis par l’olympisme, et les six couleurs représentent toutes les nations.

[Débutant]
Question: Quel pongiste belge a participé à ses septièmes Jeux olympiques à l'âge de 42 ans ?
A > Jean-Michel Saive *
B > Martin Bratanov
C > Grégory Obert
D > Yannick Vostes
Anecdote: Jean-Michel Saive a même porté le drapeau de la délégation lors des Jeux olympiques de 1996 et 2004.

[Débutant]
Question: Qui est la première gymnaste à avoir obtenu un 10 au Jeux olympiques ?
A > Nadia Comaneci *
B > Diana Mocanu
C > Tatiana Gutsu
D > Doina Ignat
Anecdote: Nadia Comaneci, qui possède une double nationalité, a donné une dimension populaire et médiatique inégalée à ce sport.

[Débutant]
Question: Quelle est la couleur de fond du drapeau olympique, célèbre pour ses cinq anneaux ?
A > Blanche *
B > Bleue
C > Jaune
D > Verte
Anecdote: Aux Jeux de 2008, l'association Reporters sans frontières a détourné le drapeau olympique en remplaçant le fond blanc par un fond noir.

[Débutant]
Question: Qui était Premier ministre britannique lors des Jeux olympiques de Londres en 2012 ?
A > David Cameron *
B > Gordon Brown
C > Tony Blair
D > James Callaghan
Anecdote: Diplômé du Brasenose College de l'université d'Oxford, il fut conseiller politique de Margaret Thatcher puis de John Major.

[Confirmé]
Question: Quel athlète Jamaïcain a marqué les Jeux olympiques de 2008 ?
A > Usain Bolt *
B > Dexter Lee
C > Ray Stewart
D > Lerone Clarke
Anecdote: Spécialiste des épreuves de sprint, Usain Bolt est également l'athlète le plus décoré des championnats du monde d'athlétisme.

[Confirmé]
Question: Quelle discipline olympique associe le saut à ski au ski de fond ?
A > Le combiné nordique *
B > Le curling
C > Le biathlon
D > Le snowboard
Anecdote: Créé en Norvège à la fin du XIXe siècle, le combiné nordique est au programme olympique depuis la première édition.

[Confirmé]
Question: En 2012, quel type de passeport est apparu aux Jeux olympiques de Londres ?
A > Biologique *
B > Thermique
C > Automatique
D > Télépathique
Anecdote: Il permet de déceler des violations de la réglementation antidopage en détectant des variations anormales de marqueurs biologiques.

[Confirmé]
Question: Quelle sportive française a participé à sept éditions des Jeux olympiques ?
A > Jeannie Longo *
B > Sabrina Jonnier
C > Marion Rousse
D > Sophie Creux
Anecdote: Au total, Jeannie Longo a remporté 9 titres de championne du monde sur route et un titre olympique.

[Confirmé]
Question: Quel objet les femmes ne peuvent-elles jeter aux Jeux olympiques que depuis 1995 ?
A > Le marteau *
B > Le poids
C > Le javelot
D > Le disque
Anecdote: Le lancer du marteau pour femmes a eu lieu pour la première fois aux Jeux olympiques d'été de 2000 à Sydney.

[Confirmé]
Question: Quel équipement très utilisé en athlétisme doit peser au moins 50 grammes ?
A > Le témoin *
B > Le sifflet
C > Le javelot
D > Le disque
Anecdote: Le but du relais est de parcourir la distance le plus rapidement possible tout en assurant la transmission d'un témoin.

[Confirmé]
Question: Dans quelle épreuve olympique peut-on trouver des hommes couchés par terre ?
A > Le tir *
B > Le croquet
C > Le softball
D > Le curling
Anecdote: Le tir inclus deux types principaux de compétition, le tir sur cible avec des pistolets ou des carabines et le tir sur plateau.

[Confirmé]
Question: Quel sportif, né le 30 juin 1985 à Towson, est le plus titré des Jeux olympiques ?
A > Michael Phelps *
B > Mark Spitz
C > Ian Thorpe
D > Andriy Serdinov
Anecdote: En grand bassin, l'Américain est le nageur le plus médaillé de l'histoire avec 22 médailles dont 18 d'or.

[Confirmé]
Question: Comment appelle-t-on la période de quatre ans entre deux Jeux olympiques ?
A > Une olympiade *
B > Un quinquennat
C > Un lustre
D > Une tierce
Anecdote: L'olympiade est la base de la chronologie du monde grec à partir d'Alexandre le Grand.

[Confirmé]
Question: Quel athlète a été champion olympique du saut en longueur à Atlanta en 1996 ?
A > Carl Lewis *
B > Linford Christie
C > Dwight Phillips
D > Michael Johnson
Anecdote: Sa carrière, plusieurs fois interrompue, a duré de 1979 à 1996, année durant laquelle il a conquis son dernier titre olympique.

[Expert]
Question: En quelle année les Jeux olympiques se sont-ils déroulés à Paris pour la première fois ?
A > 1900 *
B > 1908
C > 1920
D > 1928
Anecdote: Aucune cérémonie d'ouverture ou de fermeture n'a été prévue au programme, mis à part un défilé des gymnastes à Vincennes.

[Expert]
Question: Lequel de ces sports ne figure pas parmi les épreuves disputées en pentathlon moderne ?
A > Le cyclisme *
B > La natation
C > Le tir au pistolet
D > La course à pied
Anecdote: Les épreuves du pentathlon moderne sont l'escrime, la natation, l'équitation, le tir au pistolet et la course à pied.

[Expert]
Question: Quel chirurgien orthopédiste a été élu en 2001 président du Comité international olympique ?
A > Jacques Rogge *
B > Jean-Claude Killy
C > Marc Hodler
D > René Fasel
Anecdote: Après une carrière sportive remplie, en voile comme skipper puis au rugby à XV, Jacques Rogge s'oriente vers l'administration sportive.

[Expert]
Question: Quelle est la première ville à avoir accueilli trois fois les Jeux olympiques ?
A > Londres *
B > Athènes
C > Los Angeles
D > Paris
Anecdote: Les JO sont un événement international majeur, regroupant les sports d'été et d'hiver, auquel des milliers d'athlètes participent.

[Expert]
Question: Dans quelle discipline olympique le parcours est-il toujours triangulaire ?
A > La voile *
B > Le canoë-kayak
C > L'aviron
D > Le triathlon
Anecdote: Le plus grand catamaran à voile jamais construit est le Douce France : 42 mètres de grand luxe et de teck.

[Expert]
Question: En 1980, lequel de ces pays a totalement boycotté les Jeux olympiques de Moscou ?
A > La Norvège *
B > La Suède
C > La Grande-Bretagne
D > La France
Anecdote: Une cinquantaine de nations ont boycotté ces Jeux à la suite de l'invasion de l'Afghanistan par l'Union Soviétique en 1979.

[Expert]
Question: Quel nageur olympique de Guinée équatoriale a connu une célébrité éphémère ?
A > Éric Moussambani *
B > Bill Kirby
C > Jens Kruppa
D > Ian Thorpe
Anecdote: Son courage à Sydney en 2000 sera perçu comme un symbole de l'esprit olympique, après un 100 mètres nage libre en 1m 52s.

[Expert]
Question: Quel animal a représenté la mascotte des Jeux olympiques de Moscou en 1980 ?
A > Un ours *
B > Un renne
C > Un élan
D > Un loup
Anecdote: La mascotte officielle, l'ours Misha, a été imaginée par Victor Tchijikov, auteur de livres pour enfants.

[Expert]
Question: Combien de médailles olympiques ont été distribuées aux Jeux olympiques de 2012 ?
A > 4 700 *
B > 3 500
C > 2 900
D > 5 600
Anecdote: Londres est la première ville à accueillir les Jeux olympiques modernes pour la troisième fois.

[Expert]
Question: En quelle année les Jeux olympiques ont-ils été télévisés pour la première fois ?
A > 1936 *
B > 1947
C > 1952
D > 1963
Anecdote: Pour la première fois, la flamme olympique sera introduite dans une cérémonie d'ouverture de Jeux olympiques.

* = Bonne réponse