**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : John McEnroe
** [ Perfectionniste surdoué et enragé ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Face à qui John McEnroe menait-il en finale de Roland-Garros en 1984 ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: Il n'a jamais réussi à s'imposer à Roland-Garros, bien qu'il ait mené deux sets à zéro en finale face à Ivan Lendl en 1984.

[2 - Débutant]
Question: Vers quoi était entièrement tourné le style de jeu de John McEnroe ?
A > Attaque *
B > Défense
C > Coupé
D > Amortie
Anecdote: Notamment via son service-volée mais aussi le retour-volée avec une prise de balle ultra précoce dans ses très grands jours.

[3 - Débutant]
Question: Quelle marque de vêtements de sport John McEnroe a-t-il longtemps porté ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, né le 30 mai 1938, est un ancien joueur de tennis et styliste italien possédant sa marque installée à Novara.

[4 - Débutant]
Question: Qui fut le partenaire de prédilection de John McEnroe en double ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: Redoutable joueur de double, il forma avec John McEnroe la paire la plus forte au monde dans la première partie des années 1980.

[5 - Débutant]
Question: De quel matériau était composée sa raquette jusqu'à fin 1982 ?
A > Bois *
B > Aluminium
C > Carbone
D > Graphite
Anecdote: En 1988, McEnroe sera recordman du pourcentage de victoires sur une saison avec 82 victoires pour seulement 3 défaites.

[6 - Débutant]
Question: Pour lequel de ces traits McEnroe était-il réputé durant son jeu ?
A > Mauvais caractère *
B > Silencieux
C > Timide
D > Souriant
Anecdote: Il lui arrivait fréquemment de se mettre en colère contre les arbitres et les juges de lignes lors de ses matchs.

[7 - Débutant]
Question: Avec quelle marque de raquette McEnroe a-t-il principalement joué ?
A > Dunlop *
B > Prince
C > Wilson
D > Rossignol
Anecdote: Le cadre noir de la Max 200 G, avec ses flèches verte et dorée, marque la transition entre l'aluminium, trop flexible, et le graphite.

[8 - Débutant]
Question: Sur combien de décennies McEnroe a-t-il gagné des titres en double ?
A > Quatre *
B > Trois
C > Deux
D > Cinq
Anecdote: Il dépasse ainsi Tom Okker à la cinquième place du plus grand nombre de titres en double (79) derrière Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: Sur laquelle de ces chaînes télé n'a-t-il pas commenté de matches ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Devenu commentateur tout comme son frère Patrick, il commente également lors de Wimbledon pour la BBC au Royaume-Uni.

[10 - Débutant]
Question: Avec quelle chanteuse américaine John McEnroe a-t-il a formé The Johnny Smyth Band ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: Son timbre de voix particulier et son image new wave lui ont valu de la popularité grâce aux clips vidéo diffusés sur MTV.

[11 - Confirmé]
Question: Dans quel pays John McEnroe a-t-il vu le jour en 1959 ?
A > Allemagne *
B > États-Unis
C > Suisse
D > Autriche
Anecdote: Gaucher, John McEnroe a dominé le tennis au début des années 1980 avec Björn Borg, Jimmy Connors et Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: Jusqu'à quelle année John McEnroe a-t-il été professionnel de tennis ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe a fait partie des joueurs qui ont marqué l'histoire, notamment par sa personnalité et son caractère.

[13 - Confirmé]
Question: Combien de tournois en simple du Grand Chelem John McEnroe a-t-il remporté ?
A > Sept *
B > Six
C > Huit
D > Neuf
Anecdote: Certains spécialistes parlent de génie, tant la technique de McEnroe était empreinte d'inventivité permanente et de simplicité.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle épreuve tennistique John McEnroe a-t-il contribué à relancer ?
A > Coupe Davis *
B > Laver Cup
C > Circuit ITF
D > Kooyong
Anecdote: Il a contribué en effet à relancer cette épreuve alors qu'elle était menacée par le désintérêt des meilleurs joueurs américains.

[15 - Confirmé]
Question: Qui d'autre que McEnroe a été n°1 mondial en simple et en double ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Courier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Droitier avec un revers à une main, pratiquant le service-volée, Stefan Adberg compte à son palmarès 42 titres en simple.

[16 - Confirmé]
Question: Qui fut l'unique entraîneur de la carrière de John McEnroe ?
A > Lui-même *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, membre du International Tennis Hall of Fame depuis 1999, n'a en effet jamais eu d'entraîneur.

[17 - Confirmé]
Question: À combien s'élève environ le total des gains remportés par John McEnroe ?
A > 13 millions *
B > 10 millions
C > 16 millions
D > 19 millions
Anecdote: Cette somme fut remportée grâce à son toucher de balle, son service dos au filet, son aisance à la volée et ses réflexes.

[18 - Confirmé]
Question: Avec quelle fille d'acteur John McEnroe a-t-il eu trois enfants ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Aujourd'hui bisexuelle, elle a obtenu l'Oscar de meilleure actrice dans un second rôle en 1973 pour « La Barbe à papa ».

[19 - Confirmé]
Question: Combien de tournois a-t-il remporté en 1984, année de tous les records ?
A > Treize *
B > Onze
C > Neuf
D > Sept
Anecdote: Il remporte 13 de ses 15 tournois, excepté Roland-Garros et l'Open de Cincinnati, battu par Ivan Lendl et Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: Durant quel tournoi McEnroe a-t-il été exclu en huitième de finale ?
A > Open d'Australie *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: Dans ce match de 1990, McEnroe avait successivement nargué un juge de ligne, brisé une raquette et insulté l'arbitre central.

[21 - Expert]
Question: Avec qui John McEnroe a-t-il gagné Roland-Garros en 1977 en double mixte ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: C'est contre la paire Mihai-Molina que la joueuse de tennis américaine Mary Carillo s'est imposée aux côtés de John McEnroe.

[22 - Expert]
Question: De quel jeu télévisé John McEnroe a-t-il été le présentateur ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Diffusé en 2002 sur ABC et BBC One, ce jeu fut adapté l'année suivante en France sous le nom de « Zone Rouge ».

[23 - Expert]
Question: En quelle année John McEnroe est-il devenu capitaine de l'équipe de Coupe Davis US ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Déçu par le calendrier et le format de la Coupe Davis, il démissionne 14 mois plus tard, laissant la place à son frère Patrick.

[24 - Expert]
Question: Avec combien de frères John McEnroe a-t-il grandi ?
A > Deux *
B > Trois
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: John McEnroe a deux frères plus jeunes, Mark (né en 1964) et l'ancien joueur professionnel de tennis Patrick (né en 1966).

[25 - Expert]
Question: Qui a réalisé le documentaire « McEnroe-Lendl : Le Crépuscule des Dieux » ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Diffusé sur Arte et sur TV5, le documentaire original qui fait plus de huit heures sera aussi proposé en format 52 minutes.

[26 - Expert]
Question: Dans quel club McEnroe a-t-il commencé à jouer au tennis avec ses frères ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: À neuf ans, ses parents l'inscrivent à l'Eastern Lawn Tennis Association et il joue vite des tournois régionaux puis nationaux.

[27 - Expert]
Question: Avec qui John McEnroe a-t-il fait sa dernière apparition en Grand Chelem en double mixte ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: Sur invitation en 1999, McEnroe atteint les demi-finales de Wimbledon en double mixte, mais ils doivent déclarer forfait.

[28 - Expert]
Question: De quelle école de New York John McEnroe fut-il diplômé en 1977 ?
A > Trinity School *
B > Trafalgar School
C > Trenton School
D > Scott School
Anecdote: C'est en 1977 que John McEnroe débutera la compétition en participant à Roland-Garros, Winbledon et l'US Open.

[29 - Expert]
Question: Quel fut le dernier titre remporté par John McEnroe sur le circuit principal ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: En 2006, avec son partenaire suédois Jonas Björkman, John McEnroe remporte le tournoi de San José.

[30 - Expert]
Question: Dans quelle série télé John McEnroe est-il apparu en 2006 et 2008 ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » est une série télévisée américaine en 138 épisodes de 25 minutes créée par Tina Fey et diffusée entre 2006 et 2013.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Against whom was John McEnroe leading in the Roland-Garros final in 1984 ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: He never managed to win at Roland Garros, although he led two sets to zero in the final against Ivan Lendl in 1984.

[2 - Débutant]
Question: What was John McEnroe's style of play all about ?
A > Attack *
B > Defense
C > Cut
D > Amortized
Anecdote: In particular via his serve-volley but also the return-volley with an ultra early ball catch in his very great days.

[3 - Débutant]
Question: Which sportswear brand has John McEnroe worn for a long time ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, born May 30, 1938, is a former tennis player and Italian designer with his brand based in Novara.

[4 - Débutant]
Question: Who was John McEnroe's favorite doubles partner ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: A formidable doubles player, he and John McEnroe formed the strongest pair in the world in the early part of the 1980s.

[5 - Débutant]
Question: What material was his racquet made of until the end of 1982 ?
A > Wood *
B > Aluminum
C > Carbon
D > Graphite
Anecdote: In 1988, McEnroe was the record holder for the winning percentage over a season with 82 wins and only 3 losses.

[6 - Débutant]
Question: Which of these traits was McEnroe known for during his game ?
A > Bad character *
B > Silent
C > Shy
D > Smiling
Anecdote: He frequently got angry with the referees and linesmen during his matches.

[7 - Débutant]
Question: What brand of racquet did McEnroe primarily play with ?
A > Dunlop *
B > Prince
C > Wilson
D > Nightingale
Anecdote: The black frame of the Max 200 G, with its green and gold arrows, marks the transition between aluminum, which is too flexible, and graphite.

[8 - Débutant]
Question: Over how many decades has McEnroe won doubles titles ?
A > Four *
B > Three
C > Two
D > Five
Anecdote: He overtakes Tom Okker in fifth place for the most titles in doubles (79) behind Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: On which of these TV channels has he not commented on matches ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Having become a commentator just like his brother Patrick, he also comments at Wimbledon for the BBC in the United Kingdom.

[10 - Débutant]
Question: With which American singer did he form The Johnny Smyth Band ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: His particular tone of voice and his new wave image have earned him popularity thanks to the music videos broadcast on MTV.

[11 - Confirmé]
Question: In which country was John McEnroe born in 1959 ?
A > Germany *
B > United States
C > Switzerland
D > Austria
Anecdote: Left-handed, John McEnroe dominated tennis in the early 1980s with Björn Borg, Jimmy Connors and Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: Until what year was John McEnroe a tennis professional ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe was one of the players who marked history, especially by his personality and his character.

[13 - Confirmé]
Question: How many Grand Slam singles tournaments has he won ?
A > Seven *
B > Six
C > Eight
D > New
Anecdote: Some specialists speak of genius, as McEnroe's technique was imbued with constant inventiveness and simplicity.

[14 - Confirmé]
Question: Which tennis event has John McEnroe helped revive ?
A > Davis Cup *
B > Wash Cup
C > ITF Circuit
D > Kooyong
Anecdote: He has indeed helped to relaunch this event when it was threatened by the disinterest of the best American players.

[15 - Confirmé]
Question: Who other than McEnroe was world No. 1 in singles and doubles ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Courier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Right-handed with a one-handed backhand, serving-volley, Stefan Adberg has 42 singles titles to his list.

[16 - Confirmé]
Question: Who was the sole coach of John McEnroe's career ?
A > Himself *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, member of the International Tennis Hall of Fame since 1999, has never had a coach.

[17 - Confirmé]
Question: Approximately what is the total winnings for John McEnroe ?
A > 13 million *
B > 10 million
C > 16 million
D > 19 million
Anecdote: This sum was won thanks to his touch of the ball, his serve back to the net, his ease on the fly and his reflexes.

[18 - Confirmé]
Question: Which actor daughter did John McEnroe have three children with ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Now bisexual, she won the Oscar for best actress in a supporting role in 1973 for « Cotton Candy ».

[19 - Confirmé]
Question: How many tournaments did he win in 1984, the year of all records ?
A > Thirteen *
B > Eleven
C > New
D > Seven
Anecdote: He won 13 of his 15 tournaments, except Roland-Garros and the Cincinnati Open, beaten by Ivan Lendl and Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: During which tournament was McEnroe excluded in the round of 16 ?
A > Australian Open *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: In this 1990 match, McEnroe had successively taunted a linesman, broke a racquet and insulted the center referee.

[21 - Expert]
Question: With whom did he win Roland-Garros in 1977 in mixed doubles ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: It is against the pair Mihai-Molina that the American tennis player Mary Carillo won alongside John McEnroe.

[22 - Expert]
Question: What game show did John McEnroe host ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Broadcast in 2002 on ABC and BBC One, this game was adapted the following year in France under the name « Zone Rouge ».

[23 - Expert]
Question: What year did he become captain of the US Davis Cup team ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Disappointed with the schedule and format of the Davis Cup, he resigned 14 months later, giving way to his brother Patrick.

[24 - Expert]
Question: How many brothers did John McEnroe grow up with ?
A > Two *
B > Three
C > Four
D > Five
Anecdote: John McEnroe has two younger brothers, Mark (born 1964) and former professional tennis player Patrick (born 1966).

[25 - Expert]
Question: Who made the documentary « McEnroe-Lendl : Twilight of the Gods » ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Broadcast on Arte and TV5, the original documentary, which is more than eight hours long, will also be offered in 52-minute format.

[26 - Expert]
Question: At what club did McEnroe start playing tennis with his brothers ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: When he was nine, his parents enrolled him in the Eastern Lawn Tennis Association and he quickly played regional and then national tournaments.

[27 - Expert]
Question: With whom did he make his last Grand Slam appearance in mixed doubles ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: On invitation in 1999, McEnroe reached the semi-finals at Wimbledon in mixed doubles, but they were forced to forfeit.

[28 - Expert]
Question: What school in New York did McEnroe graduate from in 1977 ?
A > Trinity School *
B > Trafalgar School
C > Trenton School
D > Scott School
Anecdote: It is in 1977 that John McEnroe will begin the competition by participating in Roland-Garros, Winbledon and the US Open.

[29 - Expert]
Question: What was his last title won on the main circuit ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: In 2006, with his Swedish partner Jonas Björkman, John McEnroe won the tournament in San José.

[30 - Expert]
Question: What TV series did McEnroe appear in in 2006 and 2008 ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » is an American television series in 138 episodes of 25 minutes created by Tina Fey and broadcast between 2006 and 2013.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Gegen wen führte John McEnroe 1984 im Roland-Garros-Finale ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: Bei Roland Garros konnte er nie gewinnen, obwohl er 1984 im Finale gegen Ivan Lendl zwei Sätze auf Null führte.

[2 - Débutant]
Question: Worum ging es in John McEnroes Spielstil ?
A > Angriff *
B > Verteidigung
C > Schneiden
D > Amortisiert
Anecdote: Insbesondere über seine Serve-Volley, aber auch die Return-Volley mit einem ultra-frühen Ballfang in seinen sehr tollen Tagen.

[3 - Débutant]
Question: Welche Sportswear-Marke trägt John McEnroe schon lange ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, geboren am 30.

[4 - Débutant]
Question: Wer war John McEnroes Lieblingspartner im Doppel ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: Als beeindruckender Doppelspieler bildeten er und John McEnroe Anfang der 1980er Jahre das stärkste Paar der Welt.

[5 - Débutant]
Question: Aus welchem Material bestand sein Schläger bis Ende 1982 ?
A > Holz *
B > Aluminium
C > Kohlenstoff
D > Graphit
Anecdote: 1988 war McEnroe mit 82 Siegen und nur 3 Niederlagen der Rekordhalter für den Gewinnanteil in einer Saison.

[6 - Débutant]
Question: Für welche dieser Eigenschaften war McEnroe während seines Spiels bekannt ?
A > Schlechter Charakter *
B > Lautlos
C > Schüchtern
D > Lächeln
Anecdote: Während seiner Spiele wurde er häufig wütend auf die Schiedsrichter und Linienrichter.

[7 - Débutant]
Question: Mit welcher Schlägermarke spielte McEnroe hauptsächlich ?
A > Dunlop *
B > Prinz
C > Wilson
D > Nachtigall
Anecdote: Der schwarze Rahmen des Max 200 G mit seinen grünen und goldenen Pfeilen markiert den Übergang zwischen zu flexiblem Aluminium und Graphit.

[8 - Débutant]
Question: In wie vielen Jahrzehnten hat McEnroe Doppeltitel gewonnen ?
A > Vier *
B > Drei
C > Zwei
D > Fünf
Anecdote: Er überholt Tom Okker auf dem fünften Platz für die meisten Titel im Doppel (79) hinter Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: Auf welchem dieser Fernsehkanäle hat er keine Spiele kommentiert ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Nachdem er wie sein Bruder Patrick Kommentator geworden ist, kommentiert er auch in Wimbledon für die BBC in Großbritannien.

[10 - Débutant]
Question: Mit welchem amerikanischen Sänger gründete er die Johnny Smyth Band ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: Sein besonderer Tonfall und sein neues Wellenbild haben ihm dank der auf MTV ausgestrahlten Musikvideos Popularität eingebracht.

[11 - Confirmé]
Question: In welchem Land wurde John McEnroe 1959 geboren ?
A > Deutschland *
B > Vereinigte Staaten
C > Schweiz
D > Österreich
Anecdote: Der Linkshänder John McEnroe dominierte Anfang der 1980er Jahre das Tennis mit Björn Borg, Jimmy Connors und Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: Bis zu welchem Jahr war John McEnroe Tennisprofi ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe war einer der Spieler, die die Geschichte geprägt haben, insbesondere durch seine Persönlichkeit und seinen Charakter.

[13 - Confirmé]
Question: Wie viele Grand Slam Singles Turniere hat er gewonnen ?
A > Sieben *
B > Sechs
C > Acht
D > Neu
Anecdote: Einige Spezialisten sprechen von Genialität, da McEnroes Technik von dauerhaftem Erfindungsreichtum und Einfachheit geprägt war.

[14 - Confirmé]
Question: Welches Tennis-Event hat John McEnroe wiederbelebt ?
A > Davis Cup *
B > Waschbecher
C > ITF Circuit
D > Kooyong
Anecdote: Er hat in der Tat geholfen, dieses Ereignis neu zu starten, als es vom Desinteresse der besten amerikanischen Spieler bedroht war.

[15 - Confirmé]
Question: Wer außer McEnroe war die Nummer 1 der Welt im Einzel und Doppel ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Courier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Rechtshänder mit einhändiger Rückhand, Aufschlag und Volleyschuss, hat Stefan Adberg 42 Einzeltitel auf seiner Liste.

[16 - Confirmé]
Question: Wer war der einzige Trainer von John McEnroes Karriere ?
A > Selbst *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, seit 1999 Mitglied der International Tennis Hall of Fame, hatte noch nie einen Trainer.

[17 - Confirmé]
Question: Was ist ungefähr der Gesamtgewinn für John McEnroe ?
A > 13 Millionen *
B > 10 Millionen
C > 16 Millionen
D > 19 Millionen
Anecdote: Diese Summe wurde dank seiner Ballberührung, seines Rückschlags ins Netz, seiner Leichtigkeit im Fluge und seiner Reflexe gewonnen.

[18 - Confirmé]
Question: Mit welcher Schauspielertochter hatte John McEnroe drei Kinder ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Jetzt bisexuell, gewann sie 1973 den Oscar für die beste Schauspielerin in einer Nebenrolle für « Cotton Candy ».

[19 - Confirmé]
Question: Wie viele Turniere hat er 1984 gewonnen, dem Jahr aller Rekorde ?
A > Dreizehn *
B > Elf
C > Neu
D > Sieben
Anecdote: Er gewann 13 seiner 15 Turniere, außer Roland-Garros und den Cincinnati Open, geschlagen von Ivan Lendl und Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: Während welchem Turnier wurde McEnroe im Achtelfinale ausgeschlossen ?
A > Australian Open *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: In diesem Spiel von 1990 hatte McEnroe nacheinander einen Linienrichter verspottet, einen Schläger gebrochen und den Schiedsrichter beleidigt.

[21 - Expert]
Question: Mit wem gewann er 1977 Roland-Garros im gemischten Doppel ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: Gegen das Paar Mihai-Molina gewann die amerikanische Tennisspielerin Mary Carillo neben John McEnroe.

[22 - Expert]
Question: Welche Spielshow hat John McEnroe moderiert ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Dieses Spiel wurde 2002 auf ABC und BBC One ausgestrahlt und im folgenden Jahr in Frankreich unter dem Namen « Zone Rouge » adaptiert.

[23 - Expert]
Question: In welchem Jahr wurde er Kapitän des US Davis Cup-Teams ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Enttäuscht von Zeitplan und Format des Davis Cup trat er 14 Monate später zurück und überließ seinen Platz seinem Bruder Patrick.

[24 - Expert]
Question: Mit wie vielen Brüdern ist John McEnroe aufgewachsen ?
A > Zwei *
B > Drei
C > Vier
D > Fünf
Anecdote: John McEnroe hat zwei jüngere Brüder, Mark (geb. 1964) und den ehemaligen Tennisprofi Patrick (geb. 1966).

[25 - Expert]
Question: Wer hat den Dokumentarfilm « McEnroe-Lendl : Das Zwielicht der Götter » gedreht ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Die Sendung auf Arte und TV5, der mehr als acht Stunden langen Originaldokumentarfilm, wird ebenfalls im 52-Minuten-Format angeboten.

[26 - Expert]
Question: In welchem Club begann McEnroe mit seinen Brüdern Tennis zu spielen ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: Als er neun Jahre alt war, schrieben ihn seine Eltern bei der Eastern Lawn Tennis Association ein und er spielte schnell regionale und dann nationale Turniere.

[27 - Expert]
Question: Mit wem trat er zuletzt im gemischten Doppel im Grand Slam auf ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: Auf Einladung im Jahr 1999 erreichte McEnroe das Halbfinale in Wimbledon im gemischten Doppel, musste jedoch aufgeben.

[28 - Expert]
Question: Welche Schule in New York hat McEnroe 1977 abgeschlossen ?
A > Trinity School *
B > Trafalgar School
C > Trenton School
D > Scott School
Anecdote: 1977 wird John McEnroe den Wettbewerb mit der Teilnahme an Roland-Garros, Winbledon und den US Open beginnen.

[29 - Expert]
Question: Was war sein letzter Titel, der auf der Hauptstrecke gewonnen wurde ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: 2006 gewann John McEnroe mit seinem schwedischen Partner Jonas Björkman das Turnier in San José.

[30 - Expert]
Question: In welcher TV-Serie war McEnroe 2006 und 2008 zu sehen ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » ist eine amerikanische Fernsehserie in 138 Folgen von 25 Minuten, die von Tina Fey erstellt und zwischen 2006 und 2013 ausgestrahlt wurde.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Contra quién lideró John McEnroe en la final de Roland-Garros en 1984 ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: Nunca logró ganar en Roland Garros, aunque lideró dos sets a cero en la final contra Ivan Lendl en 1984.

[2 - Débutant]
Question: ¿De qué se trataba el estilo de juego de John McEnroe ?
A > Ataque *
B > Defensa
C > Cortar
D > Amortizado
Anecdote: En particular, a través de su volea de servicio, pero también la volea de devolución con una recepción de balón ultra temprana en sus grandes días.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué marca de ropa deportiva ha usado John McEnroe durante mucho tiempo ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, nacido el 30 de mayo de 1938, es un ex jugador de tenis y diseñador italiano con su marca con sede en Novara.

[4 - Débutant]
Question: ¿Quién era el compañero de dobles favorito de John McEnroe ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: Un formidable jugador de dobles, él y John McEnroe formaron la pareja más fuerte del mundo a principios de la década de 1980.

[5 - Débutant]
Question: ¿De qué material estuvo hecha su raqueta hasta finales de 1982 ?
A > Madera *
B > Aluminio
C > Carbono
D > Grafito
Anecdote: En 1988, McEnroe tenía el récord de porcentaje de victorias en una temporada con 82 victorias y solo 3 derrotas.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos rasgos fue conocido por McEnroe durante su juego ?
A > Mal carácter *
B > Silencioso
C > Shy
D > Sonriendo
Anecdote: Con frecuencia se enojaba con los árbitros y jueces de línea durante sus partidos.

[7 - Débutant]
Question: ¿Con qué marca de raqueta jugó principalmente McEnroe ?
A > Dunlop *
B > Prince
C > Wilson
D > Nightingale
Anecdote: El marco negro del Max 200 G, con sus flechas verdes y doradas, marca la transición entre el aluminio, que es demasiado flexible, y el grafito.

[8 - Débutant]
Question: ¿Durante cuántas décadas McEnroe ha ganado títulos de dobles ?
A > Cuatro *
B > Tres
C > Dos
D > Cinco
Anecdote: Supera a Tom Okker en el quinto lugar con la mayor cantidad de títulos en dobles (79) detrás de Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: ¿En cuál de estos canales de televisión no ha comentado los partidos ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Habiéndose convertido en comentarista como su hermano Patrick, también comenta en Wimbledon para la BBC del Reino Unido.

[10 - Débutant]
Question: ¿Con qué cantante estadounidense formó The Johnny Smyth Band ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: Su particular tono de voz y su imagen new wave le han valido popularidad gracias a los videos musicales que transmite MTV.

[11 - Confirmé]
Question: ¿En qué país nació John McEnroe en 1959 ?
A > Alemania *
B > Estados Unidos ","États-Unis
C > Suiza
D > Austria
Anecdote: John McEnroe, zurdo, dominó el tenis a principios de la década de 1980 con Björn Borg, Jimmy Connors e Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Hasta qué año fue John McEnroe un profesional del tenis ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe fue uno de los jugadores que marcaron la historia, especialmente por su personalidad y su carácter.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos torneos de Grand Slam individuales ha ganado ?
A > Siete *
B > Seis
C > Ocho
D > Nuevo
Anecdote: Algunos especialistas hablan de genio, ya que la técnica de McEnroe estaba imbuida de una inventiva y sencillez constantes.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué evento de tenis ha ayudado a revivir John McEnroe ?
A > Copa Davis *
B > Taza de lavado
C > Circuito ITF
D > Kooyong
Anecdote: De hecho, ha ayudado a relanzar este evento cuando se vio amenazado por el desinterés de los mejores jugadores estadounidenses.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Quién, aparte de McEnroe, fue el número uno del mundo en individuales y dobles ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Courier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Stefan Adberg, diestro con un revés a una mano y volea de servicio, tiene 42 títulos individuales en su lista.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién fue el único entrenador de la carrera de John McEnroe ?
A > El mismo *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, miembro del Salón de la Fama del Tenis Internacional desde 1999, nunca ha tenido un entrenador.

[17 - Confirmé]
Question: Aproximadamente, ¿cuáles son las ganancias totales de John McEnroe ?
A > 13 millones *
B > 10 millones
C > 16 millones
D > 19 millones
Anecdote: Esta suma se ganó gracias a su toque de balón, su servicio de regreso a la red, su facilidad sobre el vuelo y sus reflejos.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Con qué hija actor tuvo tres hijos John McEnroe ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Ahora bisexual, ganó el Oscar a la mejor actriz en un papel secundario en 1973 por « Cotton Candy ».

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos torneos ganó en 1984, el año de todos los récords ?
A > Trece *
B > Once
C > Nuevo
D > Siete
Anecdote: Ganó 13 de sus 15 torneos, excepto Roland-Garros y el Cincinnati Open, derrotado por Ivan Lendl y Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Durante qué torneo fue excluido McEnroe en los octavos de final ?
A > Abierto de Australia *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: En este partido de 1990, McEnroe se había burlado sucesivamente de un juez de línea, rompió una raqueta e insultó al árbitro central.

[21 - Expert]
Question: ¿Con quién ganó Roland-Garros en 1977 en dobles mixtos ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: Es contra la pareja Mihai-Molina que la tenista estadounidense Mary Carillo ganó junto a John McEnroe.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué programa de juegos presentó John McEnroe ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Emitido en 2002 por ABC y BBC One, este juego fue adaptado al año siguiente en Francia con el nombre de « Zone Rouge ».

[23 - Expert]
Question: ¿En qué año se convirtió en capitán del equipo de la Copa Davis de Estados Unidos ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Decepcionado con el calendario y formato de la Copa Davis, dimitió 14 meses después, dando paso a su hermano Patrick.

[24 - Expert]
Question: ¿Con cuántos hermanos creció John McEnroe ?
A > Dos *
B > Tres
C > Cuatro
D > Cinco
Anecdote: John McEnroe tiene dos hermanos menores, Mark (nacido en 1964) y el ex jugador de tenis profesional Patrick (nacido en 1966).

[25 - Expert]
Question: ¿Quién hizo el documental « McEnroe-Lendl : Crepúsculo de los dioses » ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Emitido por Arte y TV5, el documental original, de más de ocho horas de duración, también se ofrecerá en formato de 52 minutos.

[26 - Expert]
Question: ¿En qué club empezó McEnroe a jugar al tenis con sus hermanos ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: Cuando tenía nueve años, sus padres lo inscribieron en la Eastern Lawn Tennis Association y rápidamente jugó torneos regionales y luego nacionales.

[27 - Expert]
Question: ¿Con quién hizo su última aparición en un Grand Slam en dobles mixtos ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: Por invitación en 1999, McEnroe alcanzó las semifinales en Wimbledon en dobles mixtos, pero se vieron obligados a renunciar.

[28 - Expert]
Question: ¿De qué escuela de Nueva York se graduó McEnroe en 1977 ?
A > Escuela Trinity *
B > Escuela de Trafalgar
C > Escuela de Trenton
D > Escuela Scott
Anecdote: Es en 1977 que John McEnroe comenzará la competencia participando en Roland-Garros, Winbledon y el US Open.

[29 - Expert]
Question: ¿Cuál fue su último título ganado en el circuito principal ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: En 2006, con su socio sueco Jonas Björkman, John McEnroe ganó el torneo en San José.

[30 - Expert]
Question: ¿En qué serie de televisión apareció McEnroe en 2006 y 2008 ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » es una serie de televisión estadounidense en 138 episodios de 25 minutos creada por Tina Fey y transmitida entre 2006 y 2013.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Contro chi era John McEnroe in testa alla finale del Roland-Garros nel 1984 ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: Non è mai riuscito a vincere al Roland Garros, anche se ha portato a zero due set in finale contro Ivan Lendl nel 1984.

[2 - Débutant]
Question: Qual era lo stile di gioco di John McEnroe ?
A > Attacco *
B > Difesa
C > Taglia
D > Ammortizzato
Anecdote: In particolare per il suo servizio al volo, ma anche per il ritorno al volo con una presa di palla ultra anticipata nei suoi giorni fantastici.

[3 - Débutant]
Question: Quale marchio di abbigliamento sportivo John McEnroe indossa da molto tempo ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, nato il 30 maggio 1938, è un ex tennista e designer italiano con il suo marchio con sede a Novara.

[4 - Débutant]
Question: Chi era il partner di doppio preferito di John McEnroe ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: Formidabile giocatore di doppio, lui e John McEnroe formarono la coppia più forte al mondo all'inizio degli anni '80.

[5 - Débutant]
Question: Di che materiale era fatta la sua racchetta fino alla fine del 1982 ?
A > Legno *
B > Alluminio
C > Carbonio
D > Grafite
Anecdote: Nel 1988, McEnroe era il detentore del record per la percentuale di vittorie in una stagione con 82 vittorie e solo 3 sconfitte.

[6 - Débutant]
Question: Per quale di questi tratti era noto McEnroe durante il suo gioco ?
A > Cattivo carattere *
B > Silenzioso
C > Timido
D > Sorridente
Anecdote: Spesso si arrabbiava con arbitri e guardalinee durante le sue partite.

[7 - Débutant]
Question: Con quale marca di racchette giocava principalmente McEnroe ?
A > Dunlop *
B > Principe
C > Wilson
D > Usignolo
Anecdote: La cornice nera del Max 200 G, con le sue frecce verdi e oro, segna il passaggio tra l'alluminio, troppo flessibile, e la grafite.

[8 - Débutant]
Question: In quanti decenni McEnroe ha vinto titoli di doppio ?
A > Quattro *
B > Tre
C > Due
D > Cinque
Anecdote: Supera Tom Okker al quinto posto per il maggior numero di titoli in doppio (79) dietro a Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: Su quale di questi canali TV non ha commentato le partite ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Essendo diventato un commentatore proprio come suo fratello Patrick, commenta anche a Wimbledon per la BBC nel Regno Unito.

[10 - Débutant]
Question: Con quale cantante americano ha formato la Johnny Smyth Band ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: Il suo particolare tono di voce e la sua immagine new wave gli hanno fatto guadagnare popolarità grazie ai video musicali trasmessi su MTV.

[11 - Confirmé]
Question: In quale paese è nato John McEnroe nel 1959 ?
A > Germania *
B > Stati Uniti
C > Svizzera
D > Austria
Anecdote: Mancino, John McEnroe ha dominato il tennis nei primi anni '80 con Björn Borg, Jimmy Connors e Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: Fino a che anno John McEnroe era un professionista del tennis ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe è stato uno dei giocatori che hanno segnato la storia, soprattutto per la sua personalità e il suo carattere.

[13 - Confirmé]
Question: Quanti tornei del Grande Slam in singolo ha vinto ?
A > Seven *
B > Sei
C > Otto
D > Nuovo
Anecdote: Alcuni specialisti parlano di genio, poiché la tecnica di McEnroe era intrisa di inventiva e semplicità costanti.

[14 - Confirmé]
Question: Quale evento di tennis ha aiutato John McEnroe a rilanciare ?
A > Coppa Davis *
B > Wash Cup
C > Circuito ITF
D > Kooyong
Anecdote: Ha infatti contribuito a rilanciare questo evento minacciato dal disinteresse dei migliori giocatori americani.

[15 - Confirmé]
Question: Chi, oltre a McEnroe, era il numero 1 al mondo nel singolo e nel doppio ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Courier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Destro con rovescio a una mano, servizio al volo, Stefan Adberg ha 42 titoli in singolo nella sua lista.

[16 - Confirmé]
Question: Chi è stato l'unico allenatore della carriera di John McEnroe ?
A > Se stesso *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, membro della International Tennis Hall of Fame dal 1999, non ha mai avuto un allenatore.

[17 - Confirmé]
Question: Qual è approssimativamente il montepremi totale vinto da John McEnroe ?
A > 13 milioni *
B > 10 milioni
C > 16 milioni
D > 19 milioni
Anecdote: Questa cifra è stata vinta grazie al suo tocco di palla, al suo servizio in rete, alla sua facilità al volo e ai suoi riflessi.

[18 - Confirmé]
Question: Con quale figlia dell'attore John McEnroe ha avuto tre figli ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Ora bisessuale, ha vinto l'Oscar come migliore attrice non protagonista nel 1973 per « Cotton Candy ».

[19 - Confirmé]
Question: Quanti tornei ha vinto nel 1984, l'anno di tutti i record ?
A > Tredici *
B > Undici
C > Nuovo
D > Seven
Anecdote: Ha vinto 13 dei suoi 15 tornei, ad eccezione del Roland-Garros e del Cincinnati Open, battuto da Ivan Lendl e Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: Durante quale torneo McEnroe è stato escluso agli ottavi ?
A > Australian Open *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: In questa partita del 1990, McEnroe aveva successivamente schernito un guardalinee, rotto una racchetta e insultato l'arbitro centrale.

[21 - Expert]
Question: Con chi ha vinto il Roland-Garros nel 1977 nel doppio misto ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: È contro la coppia Mihai-Molina che la tennista americana Mary Carillo ha vinto al fianco di John McEnroe.

[22 - Expert]
Question: Quale programma televisivo ha ospitato John McEnroe ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Trasmesso nel 2002 su ABC e BBC One, questo gioco è stato adattato l'anno successivo in Francia con il nome di « Zone Rouge ».

[23 - Expert]
Question: In che anno è diventato capitano della squadra statunitense di Coppa Davis ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Deluso dal programma e dal formato della Coppa Davis, si è dimesso 14 mesi dopo, lasciando il posto a suo fratello Patrick.

[24 - Expert]
Question: Con quanti fratelli è cresciuto John McEnroe ?
A > Due *
B > Tre
C > Quattro
D > Cinque
Anecdote: John McEnroe ha due fratelli minori, Mark (nato nel 1964) e l'ex tennista professionista Patrick (nato nel 1966).

[25 - Expert]
Question: Chi ha realizzato il documentario « McEnroe-Lendl : Twilight of the Gods » ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Trasmesso su Arte e TV5, il documentario originale, della durata di più di otto ore, sarà offerto anche in formato 52 minuti.

[26 - Expert]
Question: In quale club McEnroe ha iniziato a giocare a tennis con i suoi fratelli ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: Quando aveva nove anni, i suoi genitori lo iscrissero alla Eastern Lawn Tennis Association e giocò rapidamente nei tornei regionali e poi nazionali.

[27 - Expert]
Question: Con chi ha fatto la sua ultima apparizione nello Slam nel doppio misto ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: Su invito nel 1999, McEnroe raggiunse le semifinali a Wimbledon nel doppio misto, ma fu costretto a rinunciare.

[28 - Expert]
Question: In quale scuola di New York si è laureato McEnroe nel 1977 ?
A > Trinity School *
B > Scuola di Trafalgar
C > Trenton School
D > Scott School
Anecdote: È nel 1977 che John McEnroe inizierà la competizione partecipando a Roland-Garros, Winbledon e agli US Open.

[29 - Expert]
Question: Qual è stato il suo ultimo titolo vinto sul circuito principale ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: Nel 2006, con il suo partner svedese Jonas Björkman, John McEnroe ha vinto il torneo di San José.

[30 - Expert]
Question: In quali serie TV è apparso McEnroe nel 2006 e nel 2008 ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » è una serie televisiva americana in 138 episodi di 25 minuti creata da Tina Fey e trasmessa tra il 2006 e il 2013.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Tegen wie leidde John McEnroe in de finale van Roland-Garros in 1984 ?
A > Ivan Lendl *
B > Björn Borg
C > Jimmy Connors
D > Stefan Edberg
Anecdote: Hij slaagde er nooit in om te winnen op Roland Garros, al leidde hij in de finale tegen Ivan Lendl in 1984 twee sets naar nul.

[2 - Débutant]
Question: Waar ging de speelstijl van John McEnroe eigenlijk over ?
A > Aanval *
B > Verdediging
C > Knippen
D > Afgeschreven
Anecdote: Met name via zijn serve-volley maar ook de return-volley met een ultra-vroege balvangst in zijn geweldige dagen.

[3 - Débutant]
Question: Welk sportkledingmerk heeft John McEnroe al lang gedragen ?
A > Sergio Tacchini *
B > Kappa
C > Nike
D > Adidas
Anecdote: Sergio Tacchini, geboren op 30 mei 1938, is een voormalig tennisser en Italiaanse ontwerper met zijn merk gevestigd in Novara.

[4 - Débutant]
Question: Wie was de favoriete partner in het dubbelspel van John McEnroe ?
A > Peter Fleming *
B > Bob Hewitt
C > Sherwood Stewart
D > Fred McNair
Anecdote: Een formidabele dubbelspeler, hij en John McEnroe vormden in het begin van de jaren tachtig het sterkste paar ter wereld.

[5 - Débutant]
Question: Van welk materiaal was zijn racket gemaakt tot eind 1982 ?
A > Hout *
B > Aluminium
C > Koolstof
D > Grafiet
Anecdote: In 1988 was McEnroe de recordhouder voor het winnende percentage over een seizoen met 82 overwinningen en slechts 3 verliezen.

[6 - Débutant]
Question: Om welke van deze eigenschappen stond McEnroe bekend tijdens zijn spel ?
A > Slecht karakter *
B > Stil
C > Verlegen
D > Glimlachen
Anecdote: Tijdens zijn wedstrijden werd hij regelmatig boos op de scheidsrechters en grensrechters.

[7 - Débutant]
Question: Met welk merk racket speelde McEnroe voornamelijk ?
A > Dunlop *
B > Prins
C > Wilson
D > Nachtegaal
Anecdote: Het zwarte frame van de Max 200 G, met zijn groene en gouden pijlen, markeert de overgang tussen aluminium, dat te flexibel is, en grafiet.

[8 - Débutant]
Question: Over hoeveel decennia heeft McEnroe dubbeltitels gewonnen ?
A > Vier *
B > Drie
C > Twee
D > Vijf
Anecdote: Hij haalt Tom Okker in op de vijfde plaats voor de meeste titels in het dubbelspel (79) achter Todd Woodbridge (83).

[9 - Débutant]
Question: Op welke van deze tv-kanalen heeft hij niet gereageerd op wedstrijden ?
A > MTV *
B > CBS
C > NBC
D > ESPN
Anecdote: Net als zijn broer Patrick commentator geworden, geeft hij ook commentaar op Wimbledon voor de BBC in het Verenigd Koninkrijk.

[10 - Débutant]
Question: Met welke Amerikaanse zanger heeft hij The Johnny Smyth Band opgericht ?
A > Patty Smyth *
B > Anne Clark
C > Debbie Harry
D > Hazel O'Connor
Anecdote: Zijn specifieke tone-of-voice en zijn new wave-imago hebben hem populair gemaakt dankzij de muziekvideo's die op MTV worden uitgezonden.

[11 - Confirmé]
Question: In welk land werd John McEnroe geboren in 1959 ?
A > Duitsland *
B > Verenigde Staten
C > Zwitserland
D > Oostenrijk
Anecdote: De linkshandige John McEnroe domineerde het tennis in de vroege jaren 80 met Björn Borg, Jimmy Connors en Ivan Lendl.

[12 - Confirmé]
Question: Tot welk jaar was John McEnroe een tennisprofessional ?
A > 1992 *
B > 1994
C > 1990
D > 1992
Anecdote: John McEnroe was een van de spelers die de geschiedenis markeerde, vooral door zijn persoonlijkheid en karakter.

[13 - Confirmé]
Question: Hoeveel Grand Slam-singles-toernooien heeft hij gewonnen ?
A > Zeven *
B > Zes
C > Acht
D > Nieuw
Anecdote: Sommige specialisten spreken van genialiteit, aangezien de techniek van McEnroe doordrongen was van permanente inventiviteit en eenvoud.

[14 - Confirmé]
Question: Welk tennisevenement heeft John McEnroe geholpen nieuw leven in te blazen ?
A > Davis Cup *
B > Wasbeker
C > ITF-circuit
D > Kooyong
Anecdote: Hij heeft inderdaad geholpen om dit evenement opnieuw op gang te brengen toen het werd bedreigd door de desinteresse van de beste Amerikaanse spelers.

[15 - Confirmé]
Question: Wie anders dan McEnroe was de nummer 1 van de wereld in het enkelspel en dubbelspel ?
A > Stefan Edberg *
B > Jim Koerier
C > Michael Chang
D > Pete Sampras
Anecdote: Rechtshandig met een one-handed backhand, serve-volley, Stefan Adberg heeft 42 singles titels op zijn lijst staan.

[16 - Confirmé]
Question: Wie was de enige coach in de carrière van John McEnroe ?
A > Zelf *
B > Ilie Nastase
C > Guillermo Vilas
D > Stan Smith
Anecdote: John McEnroe, sinds 1999 lid van de International Tennis Hall of Fame, heeft nog nooit een coach gehad.

[17 - Confirmé]
Question: Wat is ongeveer de totale winst voor John McEnroe ?
A > 13 miljoen *
B > 10 miljoen
C > 16 miljoen
D > 19 miljoen
Anecdote: Dit bedrag werd gewonnen dankzij zijn aanraking van de bal, zijn opslag terug naar het net, zijn gemak tijdens het vliegen en zijn reflexen.

[18 - Confirmé]
Question: Met welke acteursdochter had John McEnroe drie kinderen ?
A > Tatum O'Neal *
B > Ingrid Bergman
C > Beatrice Straight
D > Vanessa Redgrave
Anecdote: Nu biseksueel, won ze in 1973 de Oscar voor beste actrice in een bijrol voor « Cotton Candy ».

[19 - Confirmé]
Question: Hoeveel toernooien heeft hij gewonnen in 1984, het jaar van alle records ?
A > Dertien *
B > Elf
C > Nieuw
D > Zeven
Anecdote: Hij won 13 van zijn 15 toernooien, behalve Roland-Garros en de Cincinnati Open, verslagen door Ivan Lendl en Vijay Amritraj.

[20 - Confirmé]
Question: Tijdens welk toernooi werd McEnroe uitgesloten in de ronde van 16 ?
A > Australian Open *
B > Roland-Garros
C > Wimbledon
D > San José
Anecdote: In deze wedstrijd uit 1990 had McEnroe achtereenvolgens een grensrechter beschimpt, een racket gebroken en de middenscheidsrechter beledigd.

[21 - Expert]
Question: Met wie won hij Roland-Garros in 1977 in het gemengd dubbel ?
A > Mary Carillo *
B > Carrie Neely
C > Sandra Reynolds
D > Tatiana Golovin
Anecdote: Het is tegen het paar Mihai-Molina dat de Amerikaanse tennisser Mary Carillo samen met John McEnroe won.

[22 - Expert]
Question: Welke spelshow presenteerde John McEnroe ?
A > « The Chair » *
B > « The Wall »
C > « The Fridge »
D > « The Jail »
Anecdote: Dit spel, dat in 2002 werd uitgezonden op ABC en BBC One, werd het jaar daarop in Frankrijk aangepast onder de naam « Zone Rouge ».

[23 - Expert]
Question: In welk jaar werd hij aanvoerder van het Amerikaanse Davis Cup-team ?
A > 1999 *
B > 2001
C > 2003
D > 2005
Anecdote: Teleurgesteld door het schema en de opzet van de Davis Cup, nam hij 14 maanden later ontslag en liet hij zijn plaats over aan zijn broer Patrick.

[24 - Expert]
Question: Met hoeveel broers is John McEnroe opgegroeid ?
A > Twee *
B > Drie
C > Vier
D > Vijf
Anecdote: John McEnroe heeft twee jongere broers, Mark (geboren in 1964) en voormalig professioneel tennisser Patrick (geboren in 1966).

[25 - Expert]
Question: Wie heeft de documentaire « McEnroe-Lendl : Twilight of the Gods » gemaakt ?
A > Benjamin Rassat *
B > Bruno Romy
C > Pierre Rehov
D > Bernard Revon
Anecdote: Uitgezonden op Arte en TV5 wordt de originele documentaire, die meer dan acht uur duurt, ook aangeboden in een formaat van 52 minuten.

[26 - Expert]
Question: Bij welke club begon McEnroe met zijn broers te tennissen ?
A > Douglaston *
B > Kennedy
C > Princetown
D > Robert Douglas
Anecdote: Toen hij negen was, schreven zijn ouders hem in bij de Eastern Lawn Tennis Association en hij speelde snel regionale en daarna nationale toernooien.

[27 - Expert]
Question: Met wie maakte hij zijn laatste Grand Slam-optreden in het gemengd dubbel ?
A > Steffi Graf *
B > Martina Navratilova
C > Serena Williams
D > Chris Evert
Anecdote: Op uitnodiging in 1999 bereikte McEnroe de halve finale op Wimbledon in het gemengd dubbel, maar ze werden gedwongen te verbeuren.

[28 - Expert]
Question: Aan welke school in New York studeerde McEnroe in 1977 af ?
A > Trinity School *
B > Trafalgar School
C > Trenton School
D > Scott School
Anecdote: Het is in 1977 dat John McEnroe de wedstrijd begint door deel te nemen aan Roland-Garros, Winbledon en de US Open.

[29 - Expert]
Question: Wat was zijn laatste titel die hij won op het hoofdcircuit ?
A > San José *
B > New Haven
C > Charleston
D > Birmingham
Anecdote: In 2006 won John McEnroe met zijn Zweedse partner Jonas Björkman het toernooi in San José.

[30 - Expert]
Question: In welke tv-serie verscheen McEnroe in 2006 en 2008 ?
A > « 30 Rock » *
B > « The Office »
C > « Modern Family »
D > « Friends »
Anecdote: « 30 Rock » is een Amerikaanse televisieserie in 138 afleveringen van 25 minuten, gemaakt door Tina Fey en uitgezonden tussen 2006 en 2013.

* = Bonne réponse