**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Fromages de France
** [ Près de mille fromages différents ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel fromage français a été représenté par une jeune fille blonde avec des nattes ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: Ce fromage à pâte molle et à croûte fleurie, de forme cylindrique, pèse environ deux kilogrammes.

[2 - Débutant]
Question: Quel fromage industriel est généralement enrobé de paraffine teinte en rouge ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-paulin
D > Époisses
Anecdote: La version classique de ce fromage est composée de lait de vache (98 %), de sel, de ferments lactiques et de coagulant.

[3 - Débutant]
Question: Quel fromage est enveloppé dans un papier en aluminium gaufré ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: On ajoute aux laits de vache mélangés et pasteurisés de la crème et un mélange d'ail et de fines herbes.

[4 - Débutant]
Question: Quel fromage est réputé dans la commune de Meaux en France ?
A > Le brie *
B > Le gruyère
C > Le roquefort
D > Le cantal
Anecdote: Son nom vient de la région de la Brie et de la commune de Meaux en France.

[5 - Débutant]
Question: Quel fromage français est principalement produit en Franche-Comté ?
A > Le comté *
B > La fourme
C > Le demi-sel
D > Le chèvre
Anecdote: Avec une production de 60 000 tonnes par an, il faut environ 450 litres de lait pour produire une meule de comté.

[6 - Débutant]
Question: Quel est le premier fromage le plus consommé en France ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: Ce fromage suisse à pâte dure doit son nom à la vallée de l'Emme, une région à l'est du canton de Berne.

[7 - Débutant]
Question: La pâte de quel fromage français doit avoir des trous de par son appellation ?
A > Le gruyère *
B > Le brebis
C > Le beaufort
D > La figuette
Anecdote: Le gruyère fait partie de la même famille que le comté, qui s'appelait à l'origine « gruyère de comté ».

[8 - Débutant]
Question: Quel fromage a connu son heure de gloire suite à un film de Dany Boon ?
A > Le maroilles *
B > Le brie
C > Le gruyère
D > Le roquefort
Anecdote: Le film expose ainsi la pratique habituelle qu'auraient les habitants de tremper du maroilles dans leur café.

[9 - Débutant]
Question: Quel fromage est présenté sous forme de cylindre de 5 cm de haut ?
A > Le petit-suisse  *
B > Le maroilles
C > Le coulommiers 
D > Le saint-marcellin
Anecdote: Le petit-suisse sert également à farcir les viandes (volaille) ou à les recouvrir (lapin).

[10 - Débutant]
Question: Quel fromage français est fabriqué dans quelques fermes aux alentours de Bergues ?
A > Le Bergues *
B > Le livarot
C > Le savaron
D > Le beaufort
Anecdote: La plus ancienne trace de ce fromage se trouve dans les archives communales de Bergues Saint Winoc dès 1554.

[11 - Confirmé]
Question: Quel fromage français a été surnommé le Prince des gruyères par Brillat-Savarin ?
A > Le beaufort *
B > Le brie
C > Le morbier
D > Le munster
Anecdote: Le beaufort, bénéficiant d'une appellation d'origine protégée, est moulé en forme de meule à talon légèrement concave.

[12 - Confirmé]
Question: Lequel de ces fromages français est commercialisé dans une boîte en bois ?
A > Époisses *
B > Cabécou
C > Petit-suisse
D > Roquefort
Anecdote: L'époisses est également vendu à la coupe par les fromagers et les maraîchers.

[13 - Confirmé]
Question: Quel fromage français est aussi appelé boule de Lille de par sa forme ?
A > La Mimolette vieille *
B > Le mouflon
C > Le pavé du Nord
D > La rigotte
Anecdote: Sa période de dégustation jugée optimale s'étale d'avril à septembre après un affinage de 12 à 18 mois.

[14 - Confirmé]
Question: Quel fromage doit son nom à un terme savoyard qui signifie traire une deuxième fois ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: La tradition veut que les fermiers du massif fissent une première traite pour le propriétaire.

[15 - Confirmé]
Question: Quel fromage à pâte persillée est élaboré avec des laits crus de brebis ?
A > Roquefort *
B > Munster
C > Brie
D > Beaufort
Anecdote: De réputation internationale, le roquefort est associé à l'excellence de l'agriculture française et à sa gastronomie.

[16 - Confirmé]
Question: Quel fromage à la pâte onctueuse doit sa renommée à son goût de noisette ?
A > Saint-nectaire *
B > Époisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: Fromage paysan, fabriqué bien souvent par les femmes, le saint-nectaire fut appelé jusqu'au XVIIe siècle « fromage de seigle ».

[17 - Confirmé]
Question: Quel fromage affilié au maroilles a un nom de mammifère ?
A > Le dauphin *
B > Le marsouin
C > Le wallaby
D > Le lapin
Anecdote: Aujourd'hui, les agriculteurs emploient majoritairement des formes carrées, rectangulaires ou en losange pour des raisons de coûts.

[18 - Confirmé]
Question: Quel fromage possède un coeur sucré et fruité dû à sa garniture de figues ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-nectaire
D > Petit chèvre
Anecdote: Ce fromage fondant, au goût très frais et acidulé, ne possède toutefois pas de label.

[19 - Confirmé]
Question: Quel fromage français du Dauphiné est un proche cousin du saint-félicien ?
A > Le saint-marcellin *
B > Le saint-julien
C > Le saint-siméon
D > Le saint-paulin
Anecdote: Ce petit fromage à base de lait de vache est réalisé avec le lait provenant de 274 communes.

[20 - Confirmé]
Question: Quel est sans doute le plus ancien des fromages de Savoie ?
A > La tomme de Savoie *
B > Le vacherin
C > Le vieux moulin
D > La rigotte
Anecdote: La tomme de Savoie fut à l'origine élaborée par les familles paysannes pour leur subsistance.

[21 - Expert]
Question: Quel fromage français est moulé en forme de meule à talon légèrement concave ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: Autrefois, le beaufort représentait une production importante, mais il a payé un lourd tribut à l'exode rural et à son coût de production.

[22 - Expert]
Question: Quel fromage triple-crème est produit dans les régions de Normandie et de Bourgogne ?
A > Brillat-savarin *
B > Pélardon
C > Mélusine
D > Gaperon
Anecdote: Le brillat-savarin est un fromage triple-crème, doux au palais, qui se mange jeune et bien frais.

[23 - Expert]
Question: Quel fromage français actuel est parfois aussi appelé brie petit moule ?
A > Le coulommiers *
B > Le charolais
C > Le chevrotin
D > Le civray
Anecdote: En gastronomie, le coulommiers est utilisé pour la préparation de la « crème de Coulommiers ».

[24 - Expert]
Question: Quel fromage est cerclé de trois à cinq bandelettes séchées et découpées ?
A > Le livarot *
B > Le fédou
C > Le livernon
D > Le montbriac
Anecdote: Ces bandes, qui servaient à la bonne tenue du fromage lors de l'affinage, sont à l'origine du surnom de « colonel » du fromage.

[25 - Expert]
Question: Quel fromage français possède une fine couche de cendre à la saveur douce et fruitée ?
A > Le morbier *
B > Le savaron
C > Le trou du Cru
D > Le vachard
Anecdote: Morbier est une appellation d'origine désignant un fromage de lait cru de vache, fabriqué dans le massif du Jura en France.

[26 - Expert]
Question: Quel fromage français utilise le taureau comme logotype ?
A > Le laguiole *
B > Le barousse
C > Le livarot
D > Le fédou
Anecdote: Le laguiole a failli disparaître au milieu du XXe siècle, du fait des prix de revient élevés de ses méthodes de fabrication.

[27 - Expert]
Question: Combien de litres de lait sont nécessaires pour confectionner une meule de cantal ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Le cantal est protégé par une appellation d'origine contrôlée en France et par une AOP au niveau européen.

[28 - Expert]
Question: Quel fromage de lait de vache se nomme géromé en Lorraine ?
A > Le munster *
B > Le morbier
C > Le savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: La recette du munster a été laissée aux Vosgiens au IXe siècle par un moine irlandais de passage.

[29 - Expert]
Question: Quel fromage présente une ligne orange en-dessous de sa pâte de couleur ivoire ?
A > Le barousse *
B > Le Curé nantais
C > Le mouflon
D > Le munster
Anecdote: Le barousse est une pâte à trous qui pendant les deux premières semaines est lavé, essuyé et retourné tous les jours.

[30 - Expert]
Question: Quel fromage a une pâte qui révèle une saveur de lard fumé et un final épicé ?
A > Le Curé nantais *
B > Le boursin
C > Le charolais
D > La figuette
Anecdote: Sa recette aurait été transmise au XIXe siècle à Saint-Julien-de-Concelles dans le vignoble nantais par un curé de passage.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What French cheese was represented by a blonde girl with pigtails ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: This soft cheese with a bloomy rind, cylindrical in shape, weighs about two kilograms.

[2 - Débutant]
Question: Which industrial cheese is generally coated with paraffin dyed red ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-paulin
D > Epoisses
Anecdote: The classic version of this cheese is made from cow's milk (98%), salt, lactic ferments and coagulant.

[3 - Débutant]
Question: What cheese is wrapped in embossed aluminum foil ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: Mixed and pasteurized cow's milk is added to cream and a mixture of garlic and herbs.

[4 - Débutant]
Question: Which cheese is famous in the town of Meaux in France ?
A > The brie *
B > Gruyère
C > Roquefort
D > The cantal
Anecdote: Its name comes from the region of Brie and the town of Meaux in France.

[5 - Débutant]
Question: Which French cheese is mainly produced in Franche-Comté ?
A > The County *
B > The Fourme
C > Half-salt
D > The goat
Anecdote: With a production of 60,000 tonnes per year, it takes about 450 liters of milk to produce a county wheel.

[6 - Débutant]
Question: What is the first cheese most consumed in France ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: This hard Swiss cheese owes its name to the Emme valley, a region to the east of the canton of Bern.

[7 - Débutant]
Question: The dough of which French cheese must have holes due to its name ?
A > Gruyère *
B > The sheep
C > Beaufort
D > The figuette
Anecdote: Gruyère is part of the same family as the Comté, which was originally called Gruyère de Comté.

[8 - Débutant]
Question: Which cheese had its heyday following a Dany Boon film ?
A > The maroilles *
B > The brie
C > Gruyère
D > Roquefort
Anecdote: The film thus exposes the usual practice that the inhabitants would have of soaking Maroilles in their coffee.

[9 - Débutant]
Question: Which cheese is presented as a 5 cm high cylinder ?
A > Little Switzerland *
B > The maroilles
C > The Coulommiers
D > The Saint-Marcellin
Anecdote: Petit-suisse is also used to stuff meats (poultry) or to cover them (rabbit).

[10 - Débutant]
Question: What French cheese is made on a few farms around Bergues ?
A > The Bergues *
B > The livarot
C > Savaron
D > Beaufort
Anecdote: The oldest trace of this cheese can be found in the municipal archives of Bergues Saint Winoc from 1554.

[11 - Confirmé]
Question: Which French cheese has been nicknamed the Prince of Gruyères by Brillat-Savarin ?
A > Beaufort *
B > The brie
C > Morbier
D > The munster
Anecdote: Beaufort, which has a protected designation of origin, is molded in the shape of a grindstone with a slightly concave heel.

[12 - Confirmé]
Question: Which of these French cheeses comes in a wooden box ?
A > Epoisses *
B > Cabécou
C > Little Swiss
D > Roquefort
Anecdote: Epoisses is also sold by the cut by cheese makers and market gardeners.

[13 - Confirmé]
Question: Which French cheese is also called boule de Lille because of its shape ?
A > The old Mimolette *
B > The mouflon
C > The pavement of the North
D > The rigotte
Anecdote: Its tasting period, deemed optimal, lasts from April to September after maturing for 12 to 18 months.

[14 - Confirmé]
Question: What cheese owes its name to a Savoyard term which means to milk a second time ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: Tradition has it that the farmers of the massif make a first milking for the owner.

[15 - Confirmé]
Question: Which blue cheese is made with raw sheep's milk ?
A > Roquefort *
B > The munster
C > The brie
D > Beaufort
Anecdote: Internationally renowned, Roquefort is associated with the excellence of French agriculture and its gastronomy.

[16 - Confirmé]
Question: Which creamy cheese owes its fame to its nutty taste ?
A > Saint-nectaire *
B > Epoisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: A peasant cheese, often made by women, until the 17th century Saint-Nectaire was called rye cheese.

[17 - Confirmé]
Question: Which cheese affiliated with Maroilles has a mammal name ?
A > The dolphin *
B > The porpoise
C > The wallaby
D > The rabbit
Anecdote: Today, farmers mostly use square, rectangular or diamond shapes for cost reasons.

[18 - Confirmé]
Question: Which cheese has a sweet and fruity heart due to its fig filling ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-nectaire
D > Little goat
Anecdote: This melting cheese, with a very fresh and tangy taste, does not however have a label.

[19 - Confirmé]
Question: Which French cheese from Dauphiné is a close cousin of Saint-Félicien ?
A > The Saint-Marcellin *
B > The Saint-Julian
C > The Saint-Simeon
D > The saint-paulin
Anecdote: This small cheese made from cow's milk is made with milk from 274 municipalities.

[20 - Confirmé]
Question: What is undoubtedly the oldest cheese from Savoie ?
A > Tomme de Savoie *
B > The vacherin
C > The old mill
D > The rigotte
Anecdote: Tomme de Savoie was originally produced by peasant families for their subsistence.

[21 - Expert]
Question: Which French cheese is molded in the shape of a wheel with a slightly concave heel ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: Formerly, Beaufort represented an important production, but it paid a heavy price to the rural exodus and to its cost of production.

[22 - Expert]
Question: Which triple-cream cheese is produced in the regions of Normandy and Burgundy ?
A > Brillat-savarin *
B > Pélardon
C > Melusine
D > Gaperon
Anecdote: Brillat-Savarin is a triple-cream cheese, soft on the palate, which is eaten young and very fresh.

[23 - Expert]
Question: What current French cheese is sometimes also called small brie ?
A > The Coulommiers *
B > The Charolais
C > The buckshot
D > The civray
Anecdote: In gastronomy, Coulommiers is used for the preparation of Coulommier cream.

[24 - Expert]
Question: Which cheese has three to five dried and cut strips ?
A > The livarot *
B > The fedou
C > The livernon
D > The montbriac
Anecdote: These strips, which were used to keep the cheese well during ripening, are the origin of the nickname of cheese colonel.

[25 - Expert]
Question: Which French cheese has a thin layer of ash with a sweet and fruity flavor ?
A > Morbier *
B > Savaron
C > Le trou du Cru
D > The cowboy
Anecdote: Morbier is an appellation of origin designating a cheese made from raw cow's milk, made in the Jura massif in France.

[26 - Expert]
Question: Which French cheese uses the bull as a logo ?
A > The Laguiole *
B > The barousse
C > The livarot
D > The fedou
Anecdote: Laguiole almost disappeared in the middle of the 20th century, due to the high cost prices of its manufacturing methods.

[27 - Expert]
Question: How many liters of milk are needed to make a cantal wheel ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Cantal is protected by a controlled designation of origin in France and by a PDO at European level.

[28 - Expert]
Question: Which cow's milk cheese is called gerome in Lorraine ?
A > The munster *
B > Morbier
C > Savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: The recipe for munster was left to the Vosges in the 9th century by an Irish monk passing through.

[29 - Expert]
Question: Which cheese has an orange line below its ivory-colored dough ?
A > The barousse *
B > The Curé of Nantes
C > The mouflon
D > The munster
Anecdote: The barousse is a paste with holes which during the first two weeks is washed, wiped and turned over every day.

[30 - Expert]
Question: Which cheese has a paste that reveals a smoked bacon flavor and a spicy finish ?
A > The Curé of Nantes *
B > The scholarship
C > The Charolais
D > The figuette
Anecdote: Its recipe would have been transmitted in the 19th century to Saint-Julien-de-Concelles in the Nantes vineyard by a passing priest.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welcher französische Käse wurde von einem blonden Mädchen mit Zöpfen dargestellt ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: Dieser Weichkäse mit einer blühenden Schale von zylindrischer Form wiegt etwa zwei Kilogramm.

[2 - Débutant]
Question: Welcher Industriekäse ist in der Regel mit rot gefärbtem Paraffin überzogen ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-paulin
D > Epoisses
Anecdote: Die klassische Version dieses Käses wird aus Kuhmilch (98%), Salz, Milchfermenten und Gerinnungsmittel hergestellt.

[3 - Débutant]
Question: Welcher Käse ist in geprägte Aluminiumfolie eingewickelt ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: Sahne und eine Mischung aus Knoblauch und Kräutern werden mit gemischter und pasteurisierter Kuhmilch versetzt.

[4 - Débutant]
Question: Welcher Käse ist in der französischen Stadt Meaux berühmt ?
A > Der Brie *
B > Gruyère
C > Roquefort
D > Der Kantal
Anecdote: Sein Name stammt aus der Region Brie und der Stadt Meaux in Frankreich.

[5 - Débutant]
Question: Welcher französische Käse wird hauptsächlich in der Franche-Comté hergestellt ?
A > Die Grafschaft *
B > Die Fourme
C > Halbesalz
D > Die Ziege
Anecdote: Mit einer Produktion von 60.000 Tonnen pro Jahr dauert es etwa 450 Liter Milch, um ein County-Rad herzustellen.

[6 - Débutant]
Question: Was ist der erste in Frankreich am meisten konsumierte Käse ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: Dieser Schweizer Hartkäse verdankt seinen Namen dem Emme-Tal, einer Region östlich des Kantons Bern.

[7 - Débutant]
Question: Der Teig, von dem französischer Käse aufgrund seines Namens Löcher haben muss ?
A > Gruyère *
B > Die Schafe
C > Beaufort
D > Die Figur
Anecdote: Gruyère gehört zur selben Familie wie das Comté, das ursprünglich Gruyère de Comté hieß.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Käse hatte nach einem Dany Boon-Film seine Blütezeit ?
A > Die maroilles *
B > Der Brie
C > Gruyère
D > Roquefort
Anecdote: Der Film enthüllt somit die übliche Praxis, die die Bewohner haben würden, Maroilles in ihren Kaffee zu tauchen.

[9 - Débutant]
Question: Welcher Käse wird als 5 cm hoher Zylinder präsentiert ?
A > Kleine Schweiz *
B > Die maroilles
C > Die Coulommiers
D > Der Saint-Marcellin
Anecdote: Petit-Suisse wird auch verwendet, um Fleisch (Geflügel) zu füllen oder zu bedecken (Kaninchen).

[10 - Débutant]
Question: Welcher französische Käse wird auf einigen Bauernhöfen in Bergues hergestellt ?
A > Die Bergues *
B > Der Livarot
C > Savaron
D > Beaufort
Anecdote: Die älteste Spur dieses Käses befindet sich ab 1554 im Stadtarchiv von Bergues Saint Winoc.

[11 - Confirmé]
Question: Welcher französische Käse wurde von Brillat-Savarin als Prinz von Gruyères bezeichnet ?
A > Beaufort *
B > Der Brie
C > Morbier
D > Das Münster
Anecdote: Beaufort, das von einer geschützten Ursprungsbezeichnung profitiert, hat die Form eines Schleifsteins mit leicht konkaver Ferse.

[12 - Confirmé]
Question: Welcher dieser französischen Käsesorten wird in einer Holzkiste geliefert ?
A > Epoisses *
B > Cabécou
C > Kleiner Schweizer
D > Roquefort
Anecdote: Epoisses wird auch durch den Schnitt von Käsemachern und Gärtnern verkauft.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher französische Käse wird wegen seiner Form auch Boule de Lille genannt ?
A > Die alte Mimolette *
B > Der Mufflon
C > Der Bürgersteig des Nordens
D > Die Rigotte
Anecdote: Die als optimal erachtete Verkostungsperiode dauert von April bis September, nachdem sie 12 bis 18 Monate gereift ist.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Käse verdankt seinen Namen einem savoyischen Begriff, der bedeutet, ein zweites Mal zu melken ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: Nach der Überlieferung melken die Bauern des Massivs zum ersten Mal für den Besitzer.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher Blauschimmelkäse wird aus roher Schafsmilch hergestellt ?
A > Roquefort *
B > Das Münster
C > Der Brie
D > Beaufort
Anecdote: Roquefort ist international bekannt und steht für die hervorragende französische Landwirtschaft und ihre Gastronomie.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher cremige Käse verdankt seinen Ruhm seinem nussigen Geschmack ?
A > Saint-Nectaire *
B > Epoisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: Ein Bauernkäse, der bis zum 17. Jahrhundert oft von Frauen hergestellt wurde, wurde Roggenkäse genannt.

[17 - Confirmé]
Question: Welcher mit Maroilles verbundene Käse hat einen Säugetiernamen ?
A > Der Delphin *
B > Der Schweinswal
C > Das Wallaby
D > Das Kaninchen
Anecdote: Heutzutage verwenden Landwirte aus Kostengründen meist quadratische, rechteckige oder rautenförmige Formen.

[18 - Confirmé]
Question: Welcher Käse hat aufgrund seiner Feigenfüllung ein süßes und fruchtiges Herz ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-Nectaire
D > Kleine Ziege
Anecdote: Dieser schmelzende Käse mit einem sehr frischen und würzigen Geschmack hat jedoch kein Etikett.

[19 - Confirmé]
Question: Welcher französische Käse aus Dauphiné ist ein enger Verwandter von Saint-Félicien ?
A > Der Saint-Marcellin *
B > Der Saint-Julian
C > Der Heilige Simeon
D > Der Heilige Paulin
Anecdote: Dieser kleine Käse aus Kuhmilch wird aus Milch von 274 Gemeinden hergestellt.

[20 - Confirmé]
Question: Was ist zweifellos der älteste Käse aus Savoie ?
A > Tomme de Savoie *
B > Die Vacherin
C > Die alte Mühle
D > Die Rigotte
Anecdote: Tomme de Savoie wurde ursprünglich von Bauernfamilien für ihren Lebensunterhalt hergestellt.

[21 - Expert]
Question: Welcher französische Käse hat die Form eines Rades mit leicht konkavem Absatz ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: Früher war Beaufort eine wichtige Produktion, aber sie zahlte einen hohen Preis für die Landflucht und ihre Produktionskosten.

[22 - Expert]
Question: Welcher Dreifach-Frischkäse wird in den Regionen Normandie und Burgund hergestellt ?
A > Brillat-Savarin *
B > Pélardon
C > Melusine
D > Gaperon
Anecdote: Brillat-Savarin ist ein dreifacher Frischkäse, der am Gaumen weich ist und jung und sehr frisch gegessen wird.

[23 - Expert]
Question: Welcher aktuelle französische Käse wird manchmal auch als kleiner Brie bezeichnet ?
A > Die Coulommiers *
B > Das Charolais
C > Der Schuss
D > Der Civray
Anecdote: In der Gastronomie wird Coulommiers zur Herstellung von Coulommier-Creme verwendet.

[24 - Expert]
Question: Welcher Käse hat drei bis fünf getrocknete und geschnittene Streifen ?
A > Der Livarot *
B > Der Fedou
C > Der Livernon
D > Der Montbriac
Anecdote: Diese Streifen, die verwendet wurden, um den Käse während der Reifung gut zu halten, sind der Ursprung des Spitznamens des Käseobersten.

[25 - Expert]
Question: Welcher französische Käse hat eine dünne Ascheschicht mit einem süßen und fruchtigen Geschmack ?
A > Morbier *
B > Savaron
C > Le trou du Cru
D > Der Cowboy
Anecdote: Morbier ist eine Ursprungsbezeichnung, die einen Käse aus roher Kuhmilch bezeichnet, der im französischen Jura-Massiv hergestellt wird.

[26 - Expert]
Question: Welcher französische Käse verwendet den Stier als Logo ?
A > Die Laguiole *
B > Die Barousse
C > Der Livarot
D > Der Fedou
Anecdote: Laguiole verschwand Mitte des 20. Jahrhunderts aufgrund der hohen Kosten seiner Herstellungsmethoden fast vollständig.

[27 - Expert]
Question: Wie viele Liter Milch werden benötigt, um ein Kantalrad herzustellen ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Cantal ist durch eine kontrollierte Ursprungsbezeichnung in Frankreich und durch eine gU auf europäischer Ebene geschützt.

[28 - Expert]
Question: Welcher Kuhmilchkäse heißt in Lothringen Géromé ?
A > Das Münster *
B > Morbier
C > Savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: Das Rezept für Münster wurde im 9. Jahrhundert von einem irischen Mönch den Vogesen überlassen.

[29 - Expert]
Question: Welcher Käse hat eine orange Linie unter seinem elfenbeinfarbenen Teig ?
A > Die Barousse *
B > Der Pfarrer von Nantes
C > Der Mufflon
D > Das Münster
Anecdote: Die Barousse ist eine Paste mit Löchern, die in den ersten zwei Wochen täglich gewaschen, abgewischt und umgedreht wird.

[30 - Expert]
Question: Welcher Käse hat eine Paste, die einen geräucherten Speckgeschmack und einen würzigen Abgang zeigt ?
A > Der Pfarrer von Nantes *
B > Das Stipendium
C > Das Charolais
D > Die Figur
Anecdote: Sein Rezept wäre im 19. Jahrhundert von einem vorbeikommenden Priester an Saint-Julien-de-Concelles im Weinberg Nantes übermittelt worden.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué queso francés representaba una chica rubia con coletas ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: Este queso de pasta blanda con corteza florida, de forma cilíndrica, pesa unos dos kilogramos.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué queso industrial generalmente se recubre con parafina teñida de rojo ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-paulin
D > Epoisses
Anecdote: La versión clásica de este queso está elaborado con leche de vaca (98%), sal, fermentos lácticos y coagulante.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué queso se envuelve en papel de aluminio estampado ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: Se agrega leche de vaca mezclada y pasteurizada a la crema y una mezcla de ajo y hierbas.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué queso es famoso en la ciudad de Meaux en Francia ?
A > El brie *
B > Gruyère
C > Roquefort
D > El cantal
Anecdote: Su nombre proviene de la región de Brie y la ciudad de Meaux en Francia.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué queso francés se produce principalmente en Franche-Comté ?
A > El condado *
B > El Fourme
C > Media sal
D > La cabra
Anecdote: Con una producción de 60,000 toneladas por año, se tarda unos 450 litros de leche para producir una rueda de condado.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el primer queso más consumido en Francia ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: Este queso suizo duro debe su nombre al valle de Emme, una región al este del cantón de Berna.

[7 - Débutant]
Question: ¿La masa de qué queso francés debe tener agujeros debido a su nombre ?
A > Gruyère *
B > La oveja
C > Beaufort
D > La figuette
Anecdote: Gruyère es parte de la misma familia que el Comté, que originalmente se llamaba Gruyère de Comté.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué queso tuvo su apogeo después de una película de Dany Boon ?
A > Los maroilles *
B > El brie
C > Gruyère
D > Roquefort
Anecdote: La película expone así la práctica habitual que tendrían los habitantes de remojar Maroilles en su café.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué queso se presenta en cilindro de 5 cm de altura ?
A > Pequeña Suiza *
B > Los maroilles
C > Los Coulommiers
D > El Saint-Marcellin
Anecdote: Petit-suisse también se utiliza para rellenar carnes (aves) o para cubrirlas (conejo).

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué queso francés se elabora en algunas granjas alrededor de Bergues ?
A > Los Bergues *
B > El livarot
C > Savaron
D > Beaufort
Anecdote: El rastro más antiguo de este queso se puede encontrar en el archivo municipal de Bergues Saint Winoc de 1554.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso francés fue apodado el Príncipe de Gruyères por Brillat-Savarin ?
A > Beaufort *
B > El brie
C > Morbier
D > El munster
Anecdote: Beaufort, que se beneficia de una denominación de origen protegida, está moldeado en forma de piedra de afilar con un talón ligeramente cóncavo.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estos quesos franceses viene en una caja de madera ?
A > Epoisses *
B > Cabécou
C > Little Swiss
D > Roquefort
Anecdote: Epoisses también se vende por corte por los queseros y horticultores.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso francés también se llama boule de Lille por su forma ?
A > La vieja Mimolette *
B > El muflón
C > El pavimento del Norte
D > El rigotte
Anecdote: Su período de degustación, considerado óptimo, dura de abril a septiembre después de madurar entre 12 y 18 meses.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso debe su nombre a un término de Saboya que significa ordeñar por segunda vez ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: Cuenta la tradición que los ganaderos del macizo realizan un primer ordeño para el propietario.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso azul se elabora con leche cruda de oveja ?
A > Roquefort *
B > El munster
C > El brie
D > Beaufort
Anecdote: De renombre internacional, Roquefort se asocia con la excelencia de la agricultura francesa y su gastronomía.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso cremoso debe su fama a su sabor a nuez ?
A > Saint-nectaire *
B > Epoisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: Un queso campesino, a menudo elaborado por mujeres, hasta el siglo XVII Saint-Nectaire se llamaba queso de centeno.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso afiliado a Maroilles tiene un nombre de mamífero ?
A > El delfín *
B > La marsopa
C > El ualabí
D > El conejo
Anecdote: Hoy en día, los agricultores utilizan principalmente formas cuadradas, rectangulares o de diamantes por razones de costo.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso tiene un corazón dulce y afrutado debido a su relleno de higos ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-nectaire
D > Cabrito
Anecdote: Sin embargo, este queso fundido, con un sabor muy fresco y picante, no tiene etiqueta.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué queso francés de Dauphiné es primo cercano de Saint-Félicien ?
A > El Saint-Marcellin *
B > El San Julián
C > El Saint-Simeon
D > El saint-paulin
Anecdote: Este pequeño queso elaborado con leche de vaca se elabora con leche de 274 municipios.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es sin duda el queso más antiguo de Saboya ?
A > Tomme de Savoie *
B > El vacherin
C > El viejo molino
D > El rigotte
Anecdote: Tomme de Savoie fue originalmente producido por familias campesinas para su subsistencia.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué queso francés está moldeado en forma de rueda con un talón ligeramente cóncavo ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: Antiguamente Beaufort representó una producción importante, pero pagó un alto precio por el éxodo rural y por su costo de producción.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué queso de triple crema se produce en las regiones de Normandía y Borgoña ?
A > Brillat-savarin *
B > Pélardon
C > Melusine
D > Gaperon
Anecdote: Brillat-Savarin es un queso de triple crema, suave al paladar, que se consume joven y muy fresco.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué queso francés actual a veces también se llama brie pequeño ?
A > Los Coulommiers *
B > Los Charolais
C > El perdigón
D > El civray
Anecdote: En gastronomía, Coulommiers se utiliza para la preparación de la crema Coulommier.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué queso tiene de tres a cinco tiras secas y cortadas ?
A > El livarot *
B > El fedou
C > El livernon
D > El montbriac
Anecdote: Estas tiras, que servían para conservar bien el queso durante la maduración, son el origen del sobrenombre de queso coronel.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué queso francés tiene una fina capa de ceniza con un sabor dulce y afrutado ?
A > Morbier *
B > Savaron
C > Le trou du Cru
D > El vaquero
Anecdote: Morbier es una denominación de origen que designa un queso elaborado con leche cruda de vaca, elaborado en el macizo del Jura en Francia.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué queso francés usa el toro como logo ?
A > El Laguiole *
B > La barousse
C > El livarot
D > El fedou
Anecdote: Laguiole casi desapareció a mediados del siglo XX, debido a los altos precios de sus métodos de fabricación.

[27 - Expert]
Question: ¿Cuántos litros de leche se necesitan para hacer una rueda cantal ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Cantal está protegido por una denominación de origen controlada en Francia y por una DOP a nivel europeo.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué queso de vaca se llama géromé en Lorena ?
A > El munster *
B > Morbier
C > Savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: La receta del munster se la dejó a los Vosgos en el siglo IX un monje irlandés de paso.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué queso tiene una línea naranja debajo de su masa de color marfil ?
A > La barousse *
B > El cura de Nantes
C > El muflón
D > El munster
Anecdote: La barousse es una pasta con agujeros que durante las dos primeras semanas se lava, se seca y se voltea todos los días.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué queso tiene una pasta que revela un sabor a tocino ahumado y un final picante ?
A > El cura de Nantes *
B > La beca
C > Los Charolais
D > La figuette
Anecdote: Su receta habría sido transmitida en el siglo XIX a Saint-Julien-de-Concelles en el viñedo de Nantes por un sacerdote que pasaba.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale formaggio francese era rappresentato da una ragazza bionda con le trecce ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: Questo formaggio a pasta molle dalla crosta fiorita, di forma cilindrica, pesa circa due chilogrammi.

[2 - Débutant]
Question: Quale formaggio industriale è generalmente ricoperto di paraffina tinta di rosso ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-paulin
D > Epoisses
Anecdote: La versione classica di questo formaggio è composta da latte vaccino (98%), sale, fermenti lattici e coagulante.

[3 - Débutant]
Question: Quale formaggio è avvolto in un foglio di alluminio goffrato ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: Alla panna si aggiunge latte vaccino misto e pastorizzato e una miscela di aglio ed erbe aromatiche.

[4 - Débutant]
Question: Quale formaggio è famoso nella città di Meaux in Francia ?
A > Il brie *
B > Gruyère
C > Roquefort
D > Il cantal
Anecdote: Il suo nome deriva dalla regione di Brie e dalla città di Meaux in Francia.

[5 - Débutant]
Question: Quale formaggio francese viene prodotto principalmente in Franche-Comté ?
A > La contea *
B > Il Fourme
C > Mezzo sale
D > La capra
Anecdote: Con una produzione di 60.000 tonnellate all'anno, ci vogliono circa 450 litri di latte per produrre una ruota della contea.

[6 - Débutant]
Question: Qual è il primo formaggio più consumato in Francia ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: Questo formaggio svizzero a pasta dura deve il suo nome alla valle dell'Emme, una regione a est del cantone di Berna.

[7 - Débutant]
Question: L'impasto di quale formaggio francese deve avere dei buchi a causa del suo nome ?
A > Gruyère *
B > Le pecore
C > Beaufort
D > La figuette
Anecdote: La Gruyère fa parte della stessa famiglia del Conte, che originariamente si chiamava Gruyère de Comté.

[8 - Débutant]
Question: Quale formaggio ha avuto il suo periodo di massimo splendore dopo un film di Dany Boon ?
A > I maroilles *
B > Il brie
C > Gruyère
D > Roquefort
Anecdote: Il film espone così la consueta pratica che gli abitanti avrebbero di immergere Maroilles nel loro caffè.

[9 - Débutant]
Question: Quale formaggio si presenta come un cilindro alto 5 cm ?
A > Piccola Svizzera *
B > I maroilles
C > I Coulommiers
D > Il Saint-Marcellin
Anecdote: Il petit-suisse viene utilizzato anche per farcire le carni (pollame) o per coprirle (coniglio).

[10 - Débutant]
Question: Quale formaggio francese viene prodotto in alcune fattorie intorno a Bergues ?
A > I Bergues *
B > Il livarot
C > Savaron
D > Beaufort
Anecdote: La traccia più antica di questo formaggio si trova negli archivi comunali di Bergues Saint Winoc dal 1554.

[11 - Confirmé]
Question: Quale formaggio francese è stato soprannominato il principe di Gruyères da Brillat-Savarin ?
A > Beaufort *
B > Il brie
C > Morbier
D > Il munster
Anecdote: Beaufort, che ha una denominazione di origine protetta, ha la forma di una mola con un tallone leggermente concavo.

[12 - Confirmé]
Question: Quale di questi formaggi francesi arriva in una scatola di legno ?
A > Epoisses *
B > Cabécou
C > Piccolo svizzero
D > Roquefort
Anecdote: Epoisses è anche venduto al taglio da produttori di formaggio e orticoltori.

[13 - Confirmé]
Question: Quale formaggio francese è anche chiamato palla di Lille per la sua forma ?
A > La vecchia Mimolette *
B > Il muflone
C > La pavimentazione del Nord
D > Le rigotte
Anecdote: Il suo periodo di degustazione, ritenuto ottimale, va da aprile a settembre dopo una maturazione dai 12 ai 18 mesi.

[14 - Confirmé]
Question: Quale formaggio deve il suo nome a un termine savoiardo che significa mungere una seconda volta ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: La tradizione vuole che i contadini del massiccio effettuino una prima mungitura per il proprietario.

[15 - Confirmé]
Question: Quale formaggio erborinato viene prodotto con latte crudo di pecora ?
A > Roquefort *
B > Il munster
C > Il brie
D > Beaufort
Anecdote: Rinomato a livello internazionale, Roquefort è associato all'eccellenza dell'agricoltura francese e della sua gastronomia.

[16 - Confirmé]
Question: Quale formaggio cremoso deve la sua fama al suo gusto di nocciola ?
A > Saint-nectaire *
B > Epoisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: Un formaggio contadino, spesso prodotto da donne, fino al XVII secolo Saint-Nectaire era chiamato formaggio di segale.

[17 - Confirmé]
Question: Quale formaggio affiliato a Maroilles ha un nome di mammifero ?
A > Il delfino *
B > La focena
C > Il wallaby
D > Il coniglio
Anecdote: Oggi, gli agricoltori utilizzano principalmente forme quadrate, rettangolari o romboidali per ragioni di costo.

[18 - Confirmé]
Question: Quale formaggio ha un cuore dolce e fruttato grazie al ripieno di fichi ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-nectaire
D > Piccola capra
Anecdote: Questo formaggio fondente, dal gusto molto fresco e sapido, non ha però un'etichetta.

[19 - Confirmé]
Question: Quale formaggio francese del Dauphiné è un cugino stretto di Saint-Félicien ?
A > Il Saint-Marcellin *
B > Il Saint-Julian
C > Il Saint-Simeon
D > Il saint-paulin
Anecdote: Questo piccolo formaggio di latte vaccino viene prodotto con il latte di 274 comuni.

[20 - Confirmé]
Question: Qual è senza dubbio il formaggio più antico della Savoia ?
A > Tomme de Savoie *
B > Il vacherin
C > Il vecchio mulino
D > Le rigotte
Anecdote: Tomme de Savoie è stato originariamente prodotto da famiglie contadine per il loro sostentamento.

[21 - Expert]
Question: Quale formaggio francese è modellato a forma di ruota con un tacco leggermente concavo ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: In precedenza, Beaufort rappresentava una produzione importante, ma pagava un prezzo pesante all'esodo rurale e al suo costo di produzione.

[22 - Expert]
Question: Quale formaggio a tripla crema viene prodotto nelle regioni della Normandia e della Borgogna ?
A > Brillat-savarin *
B > Pélardon
C > Melusine
D > Gaperon
Anecdote: Il Brillat-Savarin è un formaggio a tripla crema, morbido al palato, che si mangia giovane e freschissimo.

[23 - Expert]
Question: Quale formaggio francese attuale viene talvolta chiamato anche piccolo brie ?
A > I Coulommiers *
B > Il Charolais
C > Il pallettoni
D > Il civray
Anecdote: In gastronomia, Coulommiers viene utilizzato per la preparazione della crema Coulommier.

[24 - Expert]
Question: Quale formaggio ha da tre a cinque strisce essiccate e tagliate ?
A > Il livarot *
B > Il fedou
C > Il livernon
D > Il montbriac
Anecdote: Queste strisce, che servivano per conservare bene il formaggio durante la stagionatura, sono l'origine del soprannome di colonnello del formaggio.

[25 - Expert]
Question: Quale formaggio francese ha un sottile strato di cenere dal sapore dolce e fruttato ?
A > Morbier *
B > Savaron
C > Le trou du Cru
D > Il cowboy
Anecdote: Morbier è una denominazione di origine che designa un formaggio prodotto con latte vaccino crudo, prodotto nel massiccio del Giura in Francia.

[26 - Expert]
Question: Quale formaggio francese usa il toro come logo ?
A > Il Laguiole *
B > La barousse
C > Il livarot
D > Il fedou
Anecdote: Laguiole è quasi scomparsa a metà del XX secolo, a causa dei prezzi elevati dei suoi metodi di produzione.

[27 - Expert]
Question: Quanti litri di latte sono necessari per fare una ruota di cantal ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Il Cantal è protetto da una denominazione di origine controllata in Francia e da una DOP a livello europeo.

[28 - Expert]
Question: Quale formaggio di latte vaccino si chiama gerome in Lorena ?
A > Il munster *
B > Morbier
C > Savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: La ricetta del munster fu lasciata ai Vosgi nel IX secolo da un monaco irlandese di passaggio.

[29 - Expert]
Question: Quale formaggio ha una linea arancione sotto la sua pasta color avorio ?
A > La barousse *
B > Il Curato di Nantes
C > Il muflone
D > Il munster
Anecdote: La barousse è una pasta con occhiatura che durante le prime due settimane viene lavata, asciugata e rigirata ogni giorno.

[30 - Expert]
Question: Quale formaggio ha una pasta che rivela un sapore di pancetta affumicata e un finale speziato ?
A > Il Curato di Nantes *
B > La borsa di studio
C > Il Charolais
D > La figuette
Anecdote: La sua ricetta sarebbe stata trasmessa nel XIX secolo a Saint-Julien-de-Concelles nella vigna di Nantes da un sacerdote di passaggio.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke Franse kaas werd vertegenwoordigd door een blond meisje met staartjes ?
A > Belle des Champs *
B > Tomme du Jura
C > Petit chèvre
D > Palet du Poitou
Anecdote: Deze zachte kaas met een bloemige korst, cilindrisch van vorm, weegt ongeveer twee kilo.

[2 - Débutant]
Question: Welke industriekaas is over het algemeen bedekt met rood geverfde paraffine ?
A > Babybel *
B > Chavroux
C > Saint-Paulin
D > Epoisses
Anecdote: De klassieke versie van deze kaas is gemaakt van koemelk (98%), zout, melkzuurbacteriën en coagulant.

[3 - Débutant]
Question: Welke kaas is verpakt in aluminiumfolie met reliëf ?
A > Boursin *
B > Reblochon
C > Emmental
D > Roquefort
Anecdote: Gemengde en gepasteuriseerde koemelk wordt toegevoegd aan room en een mengsel van knoflook en kruiden.

[4 - Débutant]
Question: Welke kaas is beroemd in de stad Meaux in Frankrijk ?
A > De brie *
B > Gruyère
C > Roquefort
D > De Cantal
Anecdote: De naam komt van de regio Brie en de stad Meaux in Frankrijk.

[5 - Débutant]
Question: Welke Franse kaas wordt voornamelijk geproduceerd in de Franche-Comté ?
A > De provincie *
B > De Fourme
C > Half-zout
D > De geit
Anecdote: Met een productie van 60.000 ton per jaar duurt het ongeveer 450 liter melk om een  ? ?provinciewiel te produceren.

[6 - Débutant]
Question: Wat is de eerste kaas die het meest wordt geconsumeerd in Frankrijk ?
A > Emmental *
B > Roquefort
C > Gruyère
D > Brie
Anecdote: Deze harde Zwitserse kaas dankt zijn naam aan de Emmevallei, een streek ten oosten van het kanton Bern.

[7 - Débutant]
Question: Het deeg waarvan Franse kaas gaten moet hebben vanwege zijn naam ?
A > Gruyère *
B > Het schaap
C > Beaufort
D > Het figuette
Anecdote: Gruyère maakt deel uit van dezelfde familie als de Comté, die oorspronkelijk Gruyère de Comté heette.

[8 - Débutant]
Question: Welke kaas beleefde zijn hoogtijdagen na een film van Dany Boon ?
A > De maroilles *
B > De brie
C > Gruyère
D > Roquefort
Anecdote: De film legt zo de gebruikelijke praktijk bloot die de inwoners zouden hebben om Maroilles in hun koffie te laten weken.

[9 - Débutant]
Question: Welke kaas wordt gepresenteerd als een cilinder van 5 cm hoog ?
A > Klein Zwitserland *
B > De maroilles
C > De Coulommiers
D > De Saint-Marcellin
Anecdote: Petit-suisse wordt ook gebruikt om vlees (gevogelte) te vullen of om ze te bedekken (konijn).

[10 - Débutant]
Question: Welke Franse kaas wordt gemaakt op een paar boerderijen rond Bergues ?
A > De Bergues *
B > De livarot
C > Savaron
D > Beaufort
Anecdote: Het oudste spoor van deze kaas is te vinden in het gemeentearchief van Bergues Saint Winoc uit 1554.

[11 - Confirmé]
Question: Welke Franse kaas kreeg door Brillat-Savarin de bijnaam Prins van Gruyères ?
A > Beaufort *
B > De brie
C > Morbier
D > De munster
Anecdote: Beaufort, dat profiteert van een beschermde oorsprongsbenaming, is gevormd in de vorm van een slijpsteen met een licht concave hiel.

[12 - Confirmé]
Question: Welke van deze Franse kazen zit er in een houten kist ?
A > Epoisses *
B > Cabécou
C > Kleine Zwitser
D > Roquefort
Anecdote: Epoisses wordt ook gesneden verkocht door kaasmakers en tuinders.

[13 - Confirmé]
Question: Welke Franse kaas wordt vanwege zijn vorm ook wel boule de Lille genoemd ?
A > De oude Mimolette *
B > De moeflon
C > De bestrating van het noorden
D > De rigotte
Anecdote: De proefperiode, die als optimaal wordt beschouwd, duurt van april tot september na een rijping van 12 tot 18 maanden.

[14 - Confirmé]
Question: Welke kaas dankt zijn naam aan een Savoyaardse term die voor de tweede keer melken betekent ?
A > Reblochon *
B > Emmental
C > Roquefort
D > Gruyère
Anecdote: Volgens de overlevering maken de boeren van het massief een eerste melkbeurt voor de eigenaar.

[15 - Confirmé]
Question: Welke blauwe kaas wordt gemaakt met rauwe schapenmelk ?
A > Roquefort *
B > De munster
C > De brie
D > Beaufort
Anecdote: Roquefort is internationaal bekend en wordt geassocieerd met de voortreffelijkheid van de Franse landbouw en zijn gastronomie.

[16 - Confirmé]
Question: Welke romige kaas dankt zijn bekendheid aan zijn nootachtige smaak ?
A > Saint-nectaire *
B > Epoisses
C > Roquefort
D > Livernon
Anecdote: Een boerenkaas, vaak gemaakt door vrouwen, werd tot de 17e eeuw Saint-Nectaire rogge kaas genoemd.

[17 - Confirmé]
Question: Welke kaas aangesloten bij Maroilles heeft een zoogdiernaam ?
A > De dolfijn *
B > De bruinvis
C > De wallaby
D > Het konijn
Anecdote: Tegenwoordig gebruiken boeren meestal vierkante, rechthoekige of diamantvormen om kostenredenen.

[18 - Confirmé]
Question: Welke kaas heeft door de vijgenvulling een zoet en fruitig hart ?
A > Figou *
B > Tomme de Savoie
C > Saint-nectaire
D > Kleine geit
Anecdote: Deze smeltkaas, met een zeer frisse en pittige smaak, heeft echter geen etiket.

[19 - Confirmé]
Question: Welke Franse kaas van Dauphiné is een naaste neef van Saint-Félicien ?
A > De Saint-Marcellin *
B > De Saint-Julian
C > De Saint-Simeon
D > De heilige paulin
Anecdote: Deze kleine kaas van koemelk wordt gemaakt met melk uit 274 gemeenten.

[20 - Confirmé]
Question: Wat is ongetwijfeld de oudste kaas uit Savoie ?
A > Tomme de Savoie *
B > De vacherin
C > De oude molen
D > De rigotte
Anecdote: Tomme de Savoie werd oorspronkelijk geproduceerd door boerenfamilies voor hun levensonderhoud.

[21 - Expert]
Question: Welke Franse kaas wordt gevormd in de vorm van een wiel met een licht concave hiel ?
A > Beaufort *
B > Cantal
C > Livernon
D > Reblochon
Anecdote: Vroeger vertegenwoordigde Beaufort een belangrijke productie, maar het betaalde een hoge prijs aan de leegloop van het platteland en aan de productiekosten.

[22 - Expert]
Question: Welke tripelroomkaas wordt geproduceerd in de regio's Normandië en Bourgondië ?
A > Brillat-savarin *
B > Pélardon
C > Melusine
D > Gaperon
Anecdote: Brillat-Savarin is een drievoudige roomkaas, zacht in de mond, die jong en zeer vers wordt gegeten.

[23 - Expert]
Question: Welke huidige Franse kaas wordt soms ook wel kleine brie genoemd ?
A > De Coulommiers *
B > De Charolais
C > Het hagel
D > De civray
Anecdote: In de gastronomie wordt Coulommiers gebruikt voor de bereiding van Coulommier-room.

[24 - Expert]
Question: Welke kaas heeft drie tot vijf gedroogde en gesneden reepjes ?
A > De livarot *
B > De fedou
C > Het livernon
D > De montbriac
Anecdote: Deze reepjes, die werden gebruikt om de kaas goed te bewaren tijdens het rijpen, zijn de oorsprong van de bijnaam kolonel du fromage.

[25 - Expert]
Question: Welke Franse kaas heeft een dun laagje as met een zoete en fruitige smaak ?
A > Morbier *
B > Savaron
C > Le trou du Cru
D > De cowboy
Anecdote: Morbier is een oorsprongsbenaming die verwijst naar een kaas gemaakt van rauwe koemelk, gemaakt in het Juramassief in Frankrijk.

[26 - Expert]
Question: Welke Franse kaas gebruikt de stier als logo ?
A > De Laguiole *
B > De barousse
C > De livarot
D > De fedou
Anecdote: Laguiole verdween in het midden van de 20e eeuw bijna vanwege de hoge kostprijzen van de productiemethoden.

[27 - Expert]
Question: Hoeveel liter melk is er nodig om een cantalwiel te maken ?
A > 400 *
B > 300
C > 200
D > 100
Anecdote: Cantal wordt beschermd door een gecontroleerde oorsprongsbenaming in Frankrijk en door een BOB op Europees niveau.

[28 - Expert]
Question: Welke kaas van koemelk wordt in Lotharingen géromé genoemd ?
A > De munster *
B > Morbier
C > Savaron
D > Le trou du Cru
Anecdote: Het recept voor munster werd in de 9e eeuw aan de Vogezen overgelaten door een Ierse monnik op doorreis.

[29 - Expert]
Question: Welke kaas heeft een oranje lijn onder het ivoorkleurige deeg ?
A > De barousse *
B > De pastoor van Nantes
C > De moeflon
D > De munster
Anecdote: De barousse is een pasta met gaatjes die gedurende de eerste twee weken elke dag wordt gewassen, afgeveegd en omgedraaid.

[30 - Expert]
Question: Welke kaas heeft een pasta met een smaak van gerookt spek en een pittige afdronk ?
A > De pastoor van Nantes *
B > De beurs
C > De Charolais
D > Het figuette
Anecdote: Het recept zou in de 19e eeuw door een passerende priester zijn overgedragen aan Saint-Julien-de-Concelles in de wijngaard van Nantes.

* = Bonne réponse