**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Histoire de France
** [ Paris vaut bien une messe ]
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle ville française était la « cité des papes » au Moyen-Âge ?
A > Avignon *
B > Tours
C > Metz
D > Nantes
Anecdote: C'est l'une des rares villes françaises à avoir conservé ses remparts et son centre historique, composé du palais des papes.

[Débutant]
Question: Quel diplomate français a succédé au Cardinal de Richelieu ?
A > Jules Mazarin *
B > Philippe Mancini
C > Charles de Mantoue
D > Antonio Barberini
Anecdote: Le cardinal choisit comme pièce principale de son blason le faisceau de licteur, un signe de romanité.

[Débutant]
Question: Quelle reine de France a porté le chapeau dans l'affaire du collier ?
A > Marie-Antoinette *
B > Marie-Joséphine
C > Marie-Thérèse
D > Marie-Louise
Anecdote: Les joailliers Boehmer et Bassange réclamèrent à la reine 1,6 million de livres pour l'achat d'un collier de diamants.

[Débutant]
Question: Quand François Mitterrand fut-il élu président de la France pour la première fois ?
A > 1981 *
B > 1976
C > 1986
D > 1991
Anecdote: Il sera élu 21e président de la République française face à Valéry Giscard d'Estaing avec 51,76% des suffrages exprimés.

[Débutant]
Question: Quelle ville Jeanne d'Arc a-t-elle héroïquement libérée des Anglais ?
A > Orléans *
B > Angers
C > Le Mans
D > Tours
Anecdote: Jeanne d'Arc a été condamnée à être brûlée vive en 1431 après un procès en hérésie conduit par Pierre Cauchon.

[Débutant]
Question: Quel homme d'État français fut surnommé « le Tigre » ou le « Père-la--victoire » ?
A > Clémenceau *
B > Foch
C > Joffre
D > Poincaré
Anecdote: Se désignant comme « premier flic de France », Clémenceau réprimera les grèves et mettra fin à la querelle des inventaires.

[Débutant]
Question: Quelle héroïne de l'histoire de France était la « Pucelle d'Orléans » ?
A > Jeanne d'Arc *
B > Rita de Cascia
C > Hélène Duglioli
D > Alessandra Scala
Anecdote: Elle parvint à insuffler aux soldats français une énergie nouvelle et à contraindre les Anglais à lever le siège de la ville.

[Débutant]
Question: Sur quelle principauté à régné la maison de Matignon ?
A > Monaco *
B > Cambrai
C > Foucarmont
D > Condé
Anecdote: La maison de Goyon donna à la France, sous l'Ancien Régime, plusieurs maréchaux de France et évêques.

[Débutant]
Question: Quel journal a brillé en sortant le premier l'affaire des diamants de Bokassa ?
A > Le Canard Enchaîné *
B > Charlie Hebdo
C > Minute
D > Paris Match
Anecdote: Cette affaire pourrait être une des causes de sa défaite face au candidat du Parti socialiste, François Mitterrand.

[Débutant]
Question: Quel Guillaume, duc de Normandie, parfois surnommé « le Bâtard », a conquis l'Angleterre ?
A > Le Conquérant *
B > Le Chevelu
C > Le Pieux
D > Le Hardi
Anecdote: Vers 1050, il épouse Mathilde de Flandre fille de Baudouin V avec qui il aura au moins dix enfants dont quatre fils.

[Confirmé]
Question: Quelle ville assiégée Gambetta a-t-il quittée en ballon ?
A > Paris *
B > Lyon
C > Rouen
D > Toulouse
Anecdote: Gambetta, d'abord réticent, est sollicité par ses collègues ministres et le 7 octobre 1870, il quitte Paris en ballon monté.

[Confirmé]
Question: Quel roi a révoqué l'édit de Nantes ayant donné la liberté de religion ?
A > Louis XIV *
B > Henri IV
C > Charles IX
D > François II
Anecdote: La promulgation de cet édit a mis fin aux guerres de religion qui avaient ravagé le royaume de France depuis 1572.

[Confirmé]
Question: Quel était le surnom du fils de Napoléon Ier et de Marie-Louise ?
A > L'Aiglon *
B > Le Corsaire
C > L'Incapable
D > Le Mal aimé
Anecdote: Jusqu'à sa mort à l'âge de 21 ans, Napoléon II fut reconnu par les bonapartistes comme l'héritier du trône impérial.

[Confirmé]
Question: Quel chevalier franc et comte urbain a été trahi par Ganelon au col de Roncevaux ?
A > Roland *
B > Perceval
C > Marsile
D > Gauvain
Anecdote: Pour cette raison, Ganelon est d'une certaine manière devenu dans la tradition française l'archétype du félon ou du traître.

[Confirmé]
Question: De quelle manière François Ravaillac a-t-il tué Henri IV ?
A > Poignardé *
B > Empoisonné
C > Décapité
D > Fusillé
Anecdote: Ravaillac sera condamné à mort par le Parlement de Paris au cours d'un procès de dix jours, présidé par Achille Ier de Harlay.

[Confirmé]
Question: Quel code régissait la vie d'une grand partie de la cour de Louis XIV ?
A > L'étiquette *
B > Le bonjour
C > Le pourboire
D > La mayade
Anecdote: L'étiquette gouverne et restreint la manière dont les gens interagissent et sert à exprimer le respect dû à autrui.

[Confirmé]
Question: Quel pays Bertrand Du Guesclin a-t-il combattu toute sa vie ?
A > L'Angleterre *
B > L'Allemagne
C > L'Italie
D > Les Pays-Bas
Anecdote: Bertrand du Guesclin est considéré, selon les sources, soit comme un héros à la loyauté absolue, soit comme un traître.

[Confirmé]
Question: Quel âge avait Clovis lorsqu'il fut élu roi des Francs en 481 ?
A > 16 ans *
B > 14 ans
C > 12 ans
D > 10 ans
Anecdote: Clovis est considéré dans l'historiographie comme un des personnages historiques les plus importants de l'histoire de France.

[Confirmé]
Question: À quelle élection présidentielle s'est présenté pour la première fois Michel Rocard ?
A > 1969 *
B > 1972
C > 1975
D > 1978
Anecdote: Michel Rocard fut chargé de la négociation internationale pour les pôles arctique et antarctique de 2009 à sa mort.

[Confirmé]
Question: Quel corsaire malouin s'est évadé d'Angleterre et a rejoint St-Malo à la rame ?
A > Jean Bart *
B > Jean Bernanos
C > Nicolas Surcouf
D > Philippe Bequel
Anecdote: La bataille navale du Dogger Bank fut livrée en mer du Nord le 17 juin 1696, pendant la guerre de la Ligue d'Augsbourg.

[Expert]
Question: Quel droit adopté en 1792 a été rétabli par la loi Naquet en 1884 ?
A > Droit au divorce *
B > Droit à la retraite
C > Droit au vote
D > Droit à l'euthanasie
Anecdote: Devant le nombre élevé de divorces qui se produisit, certaines modifications furent apportées à cette loi sur le divorce.

[Expert]
Question: Quel roi a fait installer les premières boîtes aux lettres dans Paris ?
A > Louis XIV *
B > Henri IV
C > Charles IX
D > François II
Anecdote: La Poste est issue des relais de poste créés par Louis XI en 1477 pour le transport des messages royaux.

[Expert]
Question: À quel fruit les caricaturistes comparaient-ils la tête du roi Louis-Philippe ?
A > Une poire *
B > Une banane
C > Une fraise
D > Un citron
Anecdote: Il fut caricaturé par Honoré Daumier qui accentua sa bedaine et ses rouflaquettes et le profilera en rat ou perroquet.

[Expert]
Question: Quel était l'emblème du régime de Vichy en France pendant la guerre ?
A > Francisque *
B > Fleur de lys
C > Croix de Lorraine
D > Cosse de genêts
Anecdote: La francisque est le nom traditionnel de la hache de jet des Germains occidentaux, que popularisèrent les Francs.

[Expert]
Question: De quel roi de France le duc de Sully fut-il le ministre ?
A > Henri IV *
B > Louis XIV
C > Charles IX
D > François II
Anecdote: Sully eut de brillants conseillers, comme l'économiste Barthélemy de Laffemas, qui développa les manufactures et l'artisanat.

[Expert]
Question: Quel roi de la dynastie mérovingienne fut conseillé par Saint Eloi ?
A > Dagobert *
B > Sigebert
C > Caribert
D > Childebert
Anecdote: Sous son règne, la royauté mérovingienne jette un dernier éclat avant que la réalité du pouvoir ne passe aux maires du palais.

[Expert]
Question: Combien de prisonniers y avait-il dans la Bastille le 14 juillet 1789 ?
A > 7 *
B > 47
C > 167
D > 1 257
Anecdote: L'événement fut sans précédent par ses répercussions, par ses implications politiques et son retentissement symbolique.

[Expert]
Question: Quelle expression a été utilisée pour la première fois à propos du Père Joseph ?
A > Éminence grise *
B > Suprême rouge
C > Stratège bleu
D > Bérurier noir
Anecdote: François Leclerc du Tremblay est un capucin surnommé par ses détracteurs « l'éminence grise du cardinal de Richelieu ».

[Expert]
Question: Quel roi, connu sous le titre de comte d'Artois, a succédé à Louis XVIII ?
A > Charles X *
B > Henri IV
C > François II
D > Jean II
Anecdote: Charles X est le dernier Bourbon (de la branche aînée) à avoir régné mais également le 68e et dernier roi de France.

[Expert]
Question: Quel évêque a baptisé Clovis à Reims un 25 décembre ?
A > Saint Rémi *
B > Saint Paul
C > Saint Justin
D > Saint André
Anecdote: Dans le diocèse de Reims, il est fêté le 1er octobre conformément à une tradition locale remontant à la fin du VIe siècle.

* = Bonne réponse