**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Tubes disco
** [ Mélange de funk, de soul et de pop ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel tube de Village People fait référence à un mouvement de jeunesse ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « In the Navy »
C > « Go West »
D > « Macho Man »
Anecdote: Dans la culture gay, la chanson a été comprise comme célébrant la réputation de la YMCA en tant que lieu de drague.

[2 - Débutant]
Question: Quel tube disco planétaire du groupe ABBA est sorti en 1979 ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: Le groupe est originellement composé d'Agnetha Fältskog, Anni-Frid Lyngstad, dite Frida, Benny Andersson et Björn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: Quel tube disco fut initialement écrit pour Stacy Lattisaw ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: La chanson « Ring My Bell » est caractérisée par le son d'un carillon et de la batterie électronique Synare jouant un ton aigu.

[4 - Débutant]
Question: Quel titre représente le premier succès international du groupe Boney M. ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. était un groupe vocal jamaïco-antillais de disco-pop, créé et dirigé par le producteur allemand Frank Farian.

[5 - Débutant]
Question: Quel titre symbolise le virage disco du chanteur Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Les estimations de ventes du 45 tours se chiffrent à 317 000 exemplaires. Il atteint la cinquième place des classements français.

[6 - Débutant]
Question: Quel titre des Gibson Brothers leur a valu quatorze disques d'or ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: C'est en 1976 que les frères Gibson (Chris, Patrick et Alex), originaires de la Martinique, formèrent le groupe Gibson Brothers.

[7 - Débutant]
Question: Quel hit disco de Gloria Gaynor est un symbole de l'émancipation féminine ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: Ce tube disco est également devenu l'hymne de l'Équipe de France de football lors de sa victoire à la Coupe du monde 1998.

[8 - Débutant]
Question: À quel groupe doit-on le tube planétaire « Last Night a D.J. Saved My Life » ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: En 2001, les Black Eyed Peas ont repris ce titre qu'ils ont samplé et remixé dans la chanson « Request Line » sur l'album « Bridging The Gap ».

[9 - Débutant]
Question: Quelle chanson disco-funk du groupe Lipps Inc. est sortie en 1980 ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: Il s'agit du principal succès du groupe, parvenu en tête des hit-parades internationaux et certifié disque de platine.

[10 - Débutant]
Question: Quel est le single disco le plus vendu du label Atlantic ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: Le groupe Chic a composé cette chanson, à l'origine « Fuck off » (Allez vous faire foutre), après s'être fait refouler du Studio 54.

[11 - Confirmé]
Question: Quel titre d'Alain Chamfort rend hommage au navigateur Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: Lors de sa sortie, « Manureva » rencontra un énorme succès commercial, parvenant à se classer à la seconde place du hit-parade.

[12 - Confirmé]
Question: Quel tube de Diana Ross a été écrit par les membres du groupe Chic ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: Il a été échantillonné par Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquée, Collette et MC Lyte.

[13 - Confirmé]
Question: Quel artiste est connu pour son titre « Rock Your Baby » sorti en 1974 ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: Selon John Lennon lui-même, « Rock Your Baby » est une source d'inspiration de sa chanson « Whatever Gets You Thru the Night ».

[14 - Confirmé]
Question: Quelle est la chanson la plus connue du groupe Hot Chocolate ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: La chanson se distingue par son riff de six notes qui se répète de façon intermittente, joué sur une guitare électrique.

[15 - Confirmé]
Question: Quel hit de Loleatta Holloway est tiré de l'album du même nom ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Écrite et produite par Dan Hartman, cette chanson a atteint le sommet du palmarès Hot Dance Club Play en septembre 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Quel groupe disco doit son nom à la capitale du Canada ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montréal
D > Vancouver
Anecdote: Le duo Jean Kluger / Daniel Vangarde, qui a composé des titres pour Gibson Brothers, leur a entre autre écrit le tube « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: Qui se demande s'il est sexy dans un tube disco sorti en 1978 ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: Après avoir été condamné pour plagiat contre Jorge Ben, Rod Stewart a accepté de verser les royalties de ce disque à l'Unicef.

[18 - Confirmé]
Question: Qui a enregistré « You Make Me Feel », repris plus tard par Jimmy Somerville ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Séropositif, Sylvetser s'engage dans la prévention et continuera à enregistrer des albums destinés aux pistes des boîtes de nuit.

[19 - Confirmé]
Question: Quel titre des Trammps est repris dans le film « La Fièvre du samedi soir » ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper a fait une reprise de cette chanson dans la B.O. du film « Une nuit au Roxbury » et Tina Turner dans celle de « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: Quelle chanteuse reste surtout connue pour le titre « I Love to Love » ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: La collaboration avec Biddu s'est poursuivie avec l'album suivant et une autre chanson à succès, « Dance Little Lady Dance ».

[21 - Expert]
Question: Qui a remporté un Grammy grâce à « Don't Leave Me This Way » ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: Le tube fut adapté en français par Sylvie Vartan sous le titre « Ne pars pas comme ça » (2LP « Live au Palais des congrès », 1977).

[22 - Expert]
Question: Quel fut le premier grand succès du chanteur et bassiste américain Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman est connu pour ses titres « Free Ride », « I Can Dream About You », « Instant Replay », « Love Sensation » et « Relight My Fire ».

[23 - Expert]
Question: Quelle chanteuse québécoise a connu le succès avec « Come To Me » ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: Découverte par Tony Green, France Joli fait partie des nombreux artistes du label Prelude qui a accumulé les hits de discothèque.

[24 - Expert]
Question: Qui a réalisé l'album « Give Me the Night » de George Benson ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Buddy Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: L'album est souvent décrit comme un des sommets des albums plus commerciaux du guitariste qui y mélange les genres.

[25 - Expert]
Question: Quel album de Gino Soccio est devenu et reste un classique disco ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio reste le seul artiste disco à avoir trois singles de ses premiers albums dans les meilleurs classements musicaux.

[26 - Expert]
Question: Sous quel nom Isabelle Morizet a-t-elle sorti « Sing to me Mama » ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl a participé en tant que choriste à une chanson de l'album de Liane Foly, sorti en 2001, « Entre Nous ».

[27 - Expert]
Question: Quel producteur de Whitney Houston a sorti le tube « Let's All Chant » ?
A > Michael Zager *
B > Nile Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Bien qu'il s'agisse d'un titre disco, on trouve dans ce titre de 1978 des passages joués à la clarinette, au clavecin et à la trompette.

[28 - Expert]
Question: Dans quel pays « Born to be Alive » connut d'abord le succès ?
A > Italie *
B > Suisse
C > Allemagne
D > Espagne
Anecdote: Avec 56 disques d'or obtenus dans 25 pays, Patrick Hernandez rapporte que le single lui rapporte entre 800 et 1 500 euros par jour.

[29 - Expert]
Question: Dans quel album est paru le titre « Où sont les femmes  ? » de Patrick Juvet ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady night »
Anecdote: Ce titre aux sonorités disco marque une nouvelle collaboration entre Patrick Juvet (compositeur) et Jean-Michel Jarre (parolier).

[30 - Expert]
Question: Quel tube disco Van McCoy a-t-il écrit en quelques heures seulement ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: Le titre s'est vendu à dix millions d'exemplaires et a reçu le Grammy Award du meilleur morceau instrumental pop en 1976.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Which Village People hit is a reference to a youth movement ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « In the Navy »
C > « Go West »
D > « Macho Man »
Anecdote: In gay culture, the song has been understood to celebrate the reputation of the YMCA as a place for cruising.

[2 - Débutant]
Question: Which ABBA group disco tube was released in 1979 ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: The group is originally composed of Agnetha Faltskog, Anni-Frid Lyngstad, known as Frida, Benny Andersson and Bjorn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: What disco tube was originally written for Stacy Lattisaw ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: The song « Ring My Bell » is characterized by the sound of a chime and the Synare electronic drums playing in a high tone.

[4 - Débutant]
Question: What title represents the first international success of the Boney M. group ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. was a Jamaican-West Indian disco-pop vocal group created and directed by German producer Frank Farian.

[5 - Débutant]
Question: What title symbolizes the disco turn of singer Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Sales estimates for the 45 are 317,000 copies. He reached fifth place in the French rankings.

[6 - Débutant]
Question: What Gibson Brothers title earned them fourteen gold records ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: It was in 1976 that the Gibson brothers (Chris, Patrick and Alex), originally from Martinique, formed the Gibson Brothers group.

[7 - Débutant]
Question: Which Gloria Gaynor's disco hit is a symbol of women's emancipation ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: This disco tube also became the anthem of the French football team during its victory at the 1998 World Cup.

[8 - Débutant]
Question: To which group do we owe the global tube « Last Night a D.J. Saved My Life » ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: In 2001, the Black Eyed Peas took over this title which they sampled and remixed in the song « Request Line » on the album « Bridging The Gap ».

[9 - Débutant]
Question: Which disco-funk song from Lipps Inc. was released in 1980 ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: This is the main success of the group, which has reached the top of international charts and certified platinum record.

[10 - Débutant]
Question: What is the best-selling single disco of the Atlantic label ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: The Chic group composed this song, originally « Fuck off », after being kicked out of Studio 54.

[11 - Confirmé]
Question: What title of Alain Chamfort pays tribute to the navigator Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: When it was released, « Manureva » met with enormous commercial success, managing to rank second in the charts.

[12 - Confirmé]
Question: Which Diana Ross hit was written by the members of the Chic group ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: It has been sampled by Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquee, Collette and MC Lyte.

[13 - Confirmé]
Question: Which artist is known for his title « Rock Your Baby » released in 1974 ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: According to John Lennon himself, « Rock Your Baby » is an inspiration for his song « Whatever Gets You Thru the Night ».

[14 - Confirmé]
Question: What is the most famous song of the Hot Chocolate group ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: The song is distinguished by its six-note riff that repeats intermittently, played on an electric guitar.

[15 - Confirmé]
Question: Which Loleatta Holloway hit was taken from the album of the same name ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Written and produced by Dan Hartman, this song reached the top of the Hot Dance Club Play charts in September 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Which disco group owes its name to the capital of Canada ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montreal
D > Vancouver
Anecdote: The duo Jean Kluger / Daniel Vangarde, who composed songs for Gibson Brothers, among other things wrote them the hit « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: Who wonders if he is sexy in a disco tube released in 1978 ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: After being convicted of plagiarism against Jorge Ben, Rod Stewart agreed to pay the royalties for this disc to Unicef.

[18 - Confirmé]
Question: Who recorded « You Make Me Feel », later taken over by Jimmy Somerville ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Sylvetser is positive, and engages in prevention and will continue to record albums intended for the nightclub tracks.

[19 - Confirmé]
Question: Which Trammps title is included in the film « Saturday Night's Fever » ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper made a cover of this song in the soundtrack of the film « A night at the Roxbury » and Tina Turner in that of « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: Which singer is best known for the title « I Love to Love » ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: The collaboration with Biddu continued with the next album and another hit song, « Dance Little Lady Dance ».

[21 - Expert]
Question: Who won a Grammy thanks to « Don't Leave Me This Way » ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: The tube was adapted in French by Sylvie Vartan under the title « Ne pars pas comme ca » (2LP « Live au Palais des congres », 1977).

[22 - Expert]
Question: What was the first great success of the American singer and bass player Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman is known for his titles « Free Ride », « I Can Dream About You », « Instant Replay », « Love Sensation » and « Relight My Fire ».

[23 - Expert]
Question: Which Quebec singer was successful with « Come To Me » ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: Discovered by Tony Green, France Joli is one of the many artists of the Prelude label who has accumulated disco hits.

[24 - Expert]
Question: Who produced George Benson's « Give Me the Night » album ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Buddy Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: The album is often described as one of the tops of the more commercial albums of the guitarist who mixes genres.

[25 - Expert]
Question: Which Gino Soccio album has become and remains a disco classic ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio remains the only disco artist to have three singles from his first albums in the best musical rankings.

[26 - Expert]
Question: Under what name did Isabelle Morizet release « Sing to me Mama » ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl participated as a chorister in a song from Liane Foly's album, released in 2001, « Entre Nous ».

[27 - Expert]
Question: Which Whitney Houston producer released « Let's All Chant » ?
A > Michael Zager *
B > Nile Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Although it is a disco title, this 1978 title contains passages played on clarinet, harpsichord and trumpet.

[28 - Expert]
Question: In which country did « Born to be Alive » first succeed ?
A > Italy *
B > Switzerland
C > Germany
D > Spain
Anecdote: With 56 gold records obtained in 25 countries, Patrick Hernandez reports that the single earns him between 800 and 1,500 euros per day.

[29 - Expert]
Question: In which album did the title « Where are the women ? » by Patrick Juvet appear ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady night »
Anecdote: This disco sound track marks a new collaboration between Patrick Juvet (composer) and Jean-Michel Jarre (lyricist).

[30 - Expert]
Question: Which Van McCoy disco song did he write in just a few hours ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: The title sold ten million copies and received the Grammy Award for best pop instrumental track in 1976.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welcher Treffer von Village People ist ein Hinweis auf eine Jugendbewegung ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « In der Marine »
C > « Gehe nach Westen »
D > « Macho Man »
Anecdote: In der schwulen Kultur wurde das Lied so verstanden, dass es den Ruf des YMCA als Ort für Kreuzfahrten feiert.

[2 - Débutant]
Question: Welche Disco-Röhre der ABBA-Gruppe wurde 1979 veröffentlicht ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: Die Gruppe besteht ursprünglich aus Agnetha Faltskog, Anni-Frid Lyngstad, bekannt als Frida, Benny Andersson und Bjorn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: Welche Disco-Röhre wurde ursprünglich für Stacy Lattisaw geschrieben ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: Das Lied « Ring My Bell » zeichnet sich durch den Klang eines Glockenspiels und der Synare-E-Drums aus, die in einem hohen Ton spielen.

[4 - Débutant]
Question: Welcher Titel repräsentiert den ersten internationalen Erfolg der Boney M. Gruppe ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. war eine jamaikanisch-westindische Disco-Pop-Gesangsgruppe, die vom deutschen Produzenten Frank Farian gegründet und geleitet wurde.

[5 - Débutant]
Question: Welcher Titel symbolisiert die Disco-Wendung von Sänger Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Verkaufsschätzungen für die 45 sind 317.000 Exemplare. Er erreichte den fünften Platz in der französischen Rangliste.

[6 - Débutant]
Question: Welcher Gibson Brothers-Titel brachte ihnen vierzehn Goldrekorde ein ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: 1976 gründeten die aus Martinique stammenden Gibson-Brüder (Chris, Patrick und Alex) die Gibson Brothers-Gruppe.

[7 - Débutant]
Question: Welcher Disco-Hit von Gloria Gaynor ist ein Symbol für die Emanzipation von Frauen ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: Diese Disco-Röhre wurde auch die Hymne der französischen Fußballmannschaft während ihres Sieges bei der Weltmeisterschaft 1998.

[8 - Débutant]
Question: Welcher Gruppe schulden wir die globale Röhre « Last Night a D.J. Saved My Life » ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: Im Jahr 2001 übernahmen die Black Eyed Peas diesen Titel, den sie im Song « Request Line » auf dem Album « Bridging The Gap » abtasteten und remixten.

[9 - Débutant]
Question: Welcher Disco-Funk-Song von Lipps Inc. wurde 1980 veröffentlicht ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: Dies ist der Haupterfolg der Gruppe, die die Spitze der internationalen Charts und den zertifizierten Platinrekord erreicht hat.

[10 - Débutant]
Question: Was ist die meistverkaufte Single-Disco des Atlantic-Labels ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: Die Chic-Gruppe komponierte dieses Lied, ursprünglich « Fuck off », nachdem sie aus Studio 54 geworfen worden war.

[11 - Confirmé]
Question: Welcher Titel von Alain Chamfort würdigt den Navigator Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: Als es veröffentlicht wurde, hatte « Manureva » enormen kommerziellen Erfolg und schaffte es, den zweiten Platz in den Charts zu belegen.

[12 - Confirmé]
Question: Welcher Diana Ross-Hit wurde von den Mitgliedern der Chic-Gruppe geschrieben ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: Es wurde von Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquée, Collette und MC Lyte probiert.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher Künstler ist bekannt für seinen 1974 veröffentlichten Titel « Rock Your Baby » ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: Laut John Lennon selbst ist « Rock Your Baby » eine Inspiration für sein Lied « Was auch immer dich durch die Nacht bringt ».

[14 - Confirmé]
Question: Was ist das berühmteste Lied der Hot Chocolate Gruppe ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: Das Lied zeichnet sich durch sein Sechs-Noten-Riff aus, das sich zeitweise wiederholt und auf einer E-Gitarre gespielt wird.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher Loleatta Holloway-Hit stammt aus dem gleichnamigen Album ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Dieser von Dan Hartman geschriebene und produzierte Song erreichte im September 1980 die Spitze der Hot Dance Club Play-Charts.

[16 - Confirmé]
Question: Welche Disco-Gruppe verdankt ihren Namen der kanadischen Hauptstadt ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montreal
D > Vancouver
Anecdote: Das Duo Jean Kluger / Daniel Vangarde, der unter anderem Songs für Gibson Brothers komponierte, schrieb ihnen den Hit « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: Wer fragt sich, ob er in einer 1978 erschienenen Disco-Tube sexy ist ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: Nachdem Rod Stewart wegen Plagiats gegen Jorge Ben verurteilt worden war, erklärte er sich bereit, die Lizenzgebühren für diese CD an Unicef zahlen.

[18 - Confirmé]
Question: Wer hat « You Make Me Feel » aufgenommen, das später von Jimmy Somerville übernommen wurde ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Sylvetser ist positiv und engagiert sich in der Prävention und wird weiterhin Alben aufnehmen, die für die Nachtclub-Tracks bestimmt sind.

[19 - Confirmé]
Question: Welcher Trammps-Titel ist im Film « Saturday Night's Fever » enthalten ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper machte ein Cover dieses Songs im Soundtrack des Films « Eine Nacht im Roxbury » und Tina Turner in dem von « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Sänger ist am besten für den Titel « I Love to Love » bekannt ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: Die Zusammenarbeit mit Biddu wurde mit dem nächsten Album und einem weiteren Hit, « Dance Little Lady Dance », fortgesetzt.

[21 - Expert]
Question: Wer hat dank « Don't Leave Me This Way » einen Grammy gewonnen ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: Die Röhre wurde von Sylvie Vartan in französischer Sprache unter dem Titel « Ne pars pas comme ca » (2LP « Live au Palais des congres », 1977) adaptiert.

[22 - Expert]
Question: Was war der erste große Erfolg des amerikanischen Sängers und Bassisten Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman ist bekannt für seine Titel « Free Ride », « Ich kann von dir träumen », « Instant Replay », « Love Sensation » und « Zünde mein Feuer wieder an ».

[23 - Expert]
Question: Welcher Quebecer Sänger war mit « Come To Me » erfolgreich ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: France Joli wurde von Tony Green entdeckt und ist einer der vielen Künstler des Prelude-Labels, die Disco-Hits gesammelt haben.

[24 - Expert]
Question: Wer hat George Bensons « Give Me the Night » -Album produziert ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Buddy Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: Das Album wird oft als eines der Top-Alben der kommerzielleren Alben des Gitarristen beschrieben, der Genres mischt.

[25 - Expert]
Question: Welches Gino Soccio-Album ist und bleibt ein Disco-Klassiker ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio ist nach wie vor der einzige Disco-Künstler, der drei Singles aus seinen ersten Alben in der besten musikalischen Rangliste hat.

[26 - Expert]
Question: Unter welchem Namen hat Isabelle Morizet « Sing to me Mama » veröffentlicht ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl nahm als Chorsängerin an einem Lied aus Liane Folys Album « Entre Nous » teil, das 2001 veröffentlicht wurde.

[27 - Expert]
Question: Welcher Whitney Houston-Produzent hat « Let's All Chant » veröffentlicht ?
A > Michael Zager *
B > Nil Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Obwohl es sich um einen Disco-Titel handelt, enthält dieser Titel von 1978 Passagen auf Klarinette, Cembalo und Trompete.

[28 - Expert]
Question: In welchem Land war « Born to be Alive » zum ersten Mal erfolgreich ?
A > Italien *
B > Schweiz
C > Deutschland
D > Spanien
Anecdote: Mit 56 Goldrekorden in 25 Ländern berichtet Patrick Hernandez, dass die Single ihm zwischen 800 und 1.500 Euro pro Tag einbringt.

[29 - Expert]
Question: In welchem Album erschien der Titel « Wo sind die Frauen ? » von Patrick Juvet ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady Night »
Anecdote: Dieser Disco-Soundtrack markiert eine neue Zusammenarbeit zwischen Patrick Juvet (Komponist) und Jean-Michel Jarre (Texter).

[30 - Expert]
Question: Welchen Van McCoy-Disco-Song hat er in wenigen Stunden geschrieben ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: Der Titel verkaufte sich zehn Millionen Mal und erhielt 1976 den Grammy Award für den besten Pop-Instrumental-Track.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué éxito de Village People es una referencia a un movimiento juvenil ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « En la Marina »
C > « Ir al oeste »
D > « Macho Man »
Anecdote: En la cultura gay, se ha entendido que la canción celebra la reputación de la YMCA como un lugar para cruceros.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué grupo de discotecas del grupo ABBA se lanzó en 1979 ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: El grupo está compuesto originalmente por Agnetha Faltskog, Anni-Frid Lyngstad, conocida como Frida, Benny Andersson y Bjorn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué tubo disco fue originalmente escrito para Stacy Lattisaw ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: La canción « Ring My Bell » se caracteriza por el sonido de una campanilla y la batería electrónica Synare que suena en un tono alto.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué título representa el primer éxito internacional del grupo Boney M. ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. fue un grupo vocal disco-pop jamaicano-antillano creado y dirigido por el productor alemán Frank Farian.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué título simboliza el giro disco del cantante Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Las estimaciones de ventas para los 45 son 317,000 copias. Alcanzó el quinto lugar en el ranking francés.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué título de Gibson Brothers les valió catorce discos de oro ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: Fue en 1976 que los hermanos Gibson (Chris, Patrick y Alex), originarios de Martinica, formaron el grupo Gibson Brothers.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué éxito disco de Gloria Gaynor es un símbolo de la emancipación de la mujer ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: Esta discoteca también se convirtió en el himno del equipo de fútbol francés durante su victoria en la Copa del Mundo de 1998.

[8 - Débutant]
Question: ¿A qué grupo le debemos el tubo global « Last Night a D.J. Saved My Life » ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: En 2001, los Black Eyed Peas se hicieron cargo de este título que probaron y remezclaron en la canción « Request Line » en el álbum « Bridging The Gap ».

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué canción disco-funk de Lipps Inc. se lanzó en 1980 ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: Este es el principal éxito del grupo, que ha alcanzado la cima de las listas internacionales y el récord de platino certificado.

[10 - Débutant]
Question: ¿Cuál es la discoteca individual más vendida del sello Atlantic ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: El grupo Chic compuso esta canción, originalmente « Fuck off », después de ser expulsado de Studio 54.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué título de Alain Chamfort rinde homenaje al navegante Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: Cuando se lanzó, « Manureva » se encontró con un enorme éxito comercial, logrando ocupar el segundo lugar en las listas.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué éxito de Diana Ross fue escrito por los miembros del grupo Chic ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: Ha sido muestreado por Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquee, Collette y MC Lyte.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué artista es conocido por su título « Rock Your Baby » lanzado en 1974 ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: Según el propio John Lennon, « Rock Your Baby » es una inspiración para su canción « Whatever Gets You Thru the Night ».

[14 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la canción más famosa del grupo Hot Chocolate ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: La canción se distingue por su riff de seis notas que se repite de forma intermitente y se toca con una guitarra eléctrica.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué éxito de Loleatta Holloway fue tomado del álbum del mismo nombre ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Escrita y producida por Dan Hartman, esta canción alcanzó la cima de las listas de Hot Dance Club Play en septiembre de 1980.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué grupo disco debe su nombre a la capital de Canadá ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montreal
D > Vancouver
Anecdote: El dúo Jean Kluger / Daniel Vangarde, que compuso canciones para Gibson Brothers, entre otras cosas, les escribió el éxito « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: ¿Quién se pregunta si es sexy en una discoteca lanzada en 1978 ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: Después de ser declarado culpable de plagio contra Jorge Ben, Rod Stewart acordó pagar las regalías por este disco a Unicef.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Quién grabó « You Make Me Feel », más tarde tomado por Jimmy Somerville ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Sylvetser es positivo, se dedica a la prevención y continuará grabando álbumes destinados a las pistas del club nocturno.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué título de Trammps está incluido en la película « Saturday Night's Fever » ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper hizo un cover de esta canción en la banda sonora de la película « A night at the Roxbury » y Tina Turner en la de « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué cantante es mejor conocido por el título « I Love to Love » ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: La colaboración con Biddu continuó con el próximo álbum y otra canción exitosa, « Dance Little Lady Dance ».

[21 - Expert]
Question: ¿Quién ganó un Grammy gracias a « Don't Leave Me This Way » ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: El tubo fue adaptado en francés por Sylvie Vartan bajo el título « Ne pars pas comme ca » (2LP « Live au Palais des congres », 1977).

[22 - Expert]
Question: ¿Cuál fue el primer gran éxito del cantante y bajista estadounidense Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman es conocido por sus títulos « Free Ride », « I Can Dream About You », « Instant Replay », « Love Sensation » y « Vuelva a encender mi fuego ».

[23 - Expert]
Question: ¿Qué cantante de Quebec tuvo éxito con « Come To Me » ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: Descubierto por Tony Green, France Joli es uno de los muchos artistas del sello Prelude que ha acumulado éxitos disco.

[24 - Expert]
Question: ¿Quién produjo el álbum « Give Me the Night » de George Benson ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Buddy Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: El álbum a menudo se describe como uno de los mejores de los álbumes más comerciales del guitarrista que mezcla géneros.

[25 - Expert]
Question: ¿En qué álbum de Gino Soccio se ha convertido y sigue siendo un disco clásico ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio sigue siendo el único artista disco que tiene tres singles de sus primeros álbumes en el mejor ranking musical.

[26 - Expert]
Question: ¿Bajo qué nombre lanzó Isabelle Morizet « Sing to me Mama » ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl participó como corista en una canción del álbum de Liane Foly, lanzada en 2001, « Entre Nous ».

[27 - Expert]
Question: ¿Qué productor de Whitney Houston lanzó « Let's All Chant » ?
A > Michael Zager *
B > Nile Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Aunque es un título disco, este título de 1978 contiene pasajes tocados en clarinete, clavecín y trompeta.

[28 - Expert]
Question: ¿En qué país tuvo éxito « Born to be Alive » ?
A > Italia *
B > Suiza
C > Alemania
D > España
Anecdote: Con 56 discos de oro obtenidos en 25 países, Patrick Hernández informa que el sencillo le gana entre 800 y 1.500 euros diarios.

[29 - Expert]
Question: ¿En qué álbum apareció el título « Where are the women ? » de Patrick Juvet ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady night »
Anecdote: Esta banda sonora de disco marca una nueva colaboración entre Patrick Juvet (compositor) y Jean-Michel Jarre (letrista).

[30 - Expert]
Question: ¿Qué canción disco Van McCoy escribió en unas pocas horas ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: El título vendió diez millones de copias y recibió el Premio Grammy a la mejor canción instrumental pop en 1976.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale Hit Village Village è un riferimento a un movimento giovanile ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « In the Navy »
C > « Vai a ovest »
D > « Macho Man »
Anecdote: Nella cultura gay, la canzone è stata intesa per celebrare la reputazione dell'YMCA come luogo di crociera.

[2 - Débutant]
Question: Quale discoteca gruppo ABBA è stata rilasciata nel 1979 ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: Il gruppo era originariamente composto da Agnetha Faltskog, Anni-Frid Lyngstad, noto come Frida, Benny Andersson e Bjorn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: Quale disco da discoteca è stato originariamente scritto per Stacy Lattisaw ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: La canzone « Ring My Bell » è caratterizzata dal suono di un campanello e dalla batteria elettronica Synare che suona in tono alto.

[4 - Débutant]
Question: Quale titolo rappresenta il primo successo internazionale del gruppo Boney M. ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. era un gruppo vocale disco-pop giamaicano-indiano creato e diretto dal produttore tedesco Frank Farian.

[5 - Débutant]
Question: Quale titolo simboleggia la svolta in discoteca del cantante Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Le stime di vendita per il 45 sono 317.000 copie. Ha raggiunto il quinto posto nella classifica francese.

[6 - Débutant]
Question: Quale titolo di Gibson Brothers ha guadagnato loro quattordici dischi d'oro ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: Fu nel 1976 che i fratelli Gibson (Chris, Patrick e Alex), originari della Martinica, formarono il gruppo Gibson Brothers.

[7 - Débutant]
Question: Quale hit da discoteca di Gloria Gaynor è un simbolo dell'emancipazione femminile ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: Questo tubo da discoteca divenne anche l'inno della squadra di calcio francese durante la sua vittoria ai Mondiali del 1998.

[8 - Débutant]
Question: A quale gruppo dobbiamo il tubo globale « Last Night a D.J. Saved My Life » ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: Nel 2001, i Black Eyed Peas hanno acquisito questo titolo che hanno campionato e remixato nella canzone « Request Line » sull'album « Bridging The Gap ».

[9 - Débutant]
Question: Quale canzone disco-funk di Lipps Inc. è stata pubblicata nel 1980 ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: Questo è il principale successo del gruppo, che ha raggiunto la vetta delle classifiche internazionali e del disco di platino certificato.

[10 - Débutant]
Question: Qual è la discoteca singola più venduta dell'etichetta atlantica ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: Il gruppo Chic ha composto questa canzone, originariamente « Fuck off », dopo essere stato espulso da Studio 54.

[11 - Confirmé]
Question: Quale titolo di Alain Chamfort rende omaggio al navigatore Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: Quando è stato rilasciato, « Manureva » ha riscontrato un enorme successo commerciale, riuscendo a posizionarsi al secondo posto nelle classifiche.

[12 - Confirmé]
Question: Quale hit di Diana Ross è stato scritto dai membri del gruppo Chic ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: È stato campionato da Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquee, Collette e MC Lyte.

[13 - Confirmé]
Question: Quale artista è noto per il suo titolo « Rock Your Baby » pubblicato nel 1974 ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: Secondo lo stesso John Lennon, « Rock Your Baby » è una fonte d'ispirazione per la sua canzone « Qualunque cosa ti faccia passare la notte ».

[14 - Confirmé]
Question: Qual è la canzone più famosa del gruppo Hot Chocolate ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: La canzone si distingue per il suo riff di sei note che si ripete in modo intermittente, suonato con una chitarra elettrica.

[15 - Confirmé]
Question: Quale hit di Loleatta Holloway è stata presa dall'album con lo stesso nome ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Scritto e prodotto da Dan Hartman, questa canzone ha raggiunto la vetta delle classifiche di Hot Dance Club Play nel settembre 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Quale gruppo discoteca deve il suo nome alla capitale del Canada ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montreal
D > Vancouver
Anecdote: Il duo Jean Kluger / Daniel Vangarde, che ha composto canzoni per Gibson Brothers, tra le altre cose, ha scritto loro il successo « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: Chi si chiede se è sexy in una discoteca pubblicata nel 1978 ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: Dopo essere stato condannato per plagio contro Jorge Ben, Rod Stewart ha accettato di pagare i diritti d'autore per questo disco all'Unicef.

[18 - Confirmé]
Question: Chi ha registrato « You Make Me Feel », successivamente rilevato da Jimmy Somerville ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Sylvetser è positivo, si impegna nella prevenzione e continuerà a registrare album destinati ai brani del night club.

[19 - Confirmé]
Question: Quale titolo di Trammps è incluso nel film « La febbre del sabato sera » ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper ha realizzato una cover di questa canzone nella colonna sonora del film « Una notte al Roxbury » e Tina Turner in quella di « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: Quale cantante è meglio conosciuta per il titolo « I Love to Love » ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: La collaborazione con Biddu è proseguita con il prossimo album e un'altra canzone di successo, « Dance Little Lady Dance ».

[21 - Expert]
Question: Chi ha vinto un Grammy grazie a « Non lasciarmi in questo modo » ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: Il tubo è stato adattato in francese da Sylvie Vartan con il titolo « Ne pars pas comme ca » (2LP « Live au Palais des congres », 1977).

[22 - Expert]
Question: Qual è stato il primo grande successo del cantante e bassista americano Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman è noto per i suoi titoli « Free Ride », « I Can Dream About You », « Instant Replay », « Love Sensation » e « Riaccendi il mio fuoco ».

[23 - Expert]
Question: Quale cantante del Quebec ha avuto successo con « Come To Me » ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: Scoperto da Tony Green, Francia Joli è uno dei tanti artisti dell'etichetta Prelude che ha accumulato successi in discoteca.

[24 - Expert]
Question: Chi ha prodotto l'album « Give Me the Night » di George Benson ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Buddy Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: L'album è spesso descritto come una delle cime degli album più commerciali del chitarrista che mescola generi.

[25 - Expert]
Question: Quale album di Gino Soccio è diventato e rimane un classico della discoteca ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio rimane l'unico artista discoteca ad avere tre singoli dei suoi primi album nelle migliori classifiche musicali.

[26 - Expert]
Question: Con quale nome Isabelle Morizet ha pubblicato « Sing to me Mama » ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl ha partecipato come corista a una canzone dell'album di Liane Foly, pubblicata nel 2001, « Entre Nous ».

[27 - Expert]
Question: Quale produttore di Whitney Houston ha pubblicato « Let's All Chant » ?
A > Michael Zager *
B > Nile Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Sebbene sia un titolo da discoteca, questo titolo del 1978 contiene brani suonati su clarinetto, clavicembalo e tromba.

[28 - Expert]
Question: In quale paese « Born to be Alive » è riuscito per primo ?
A > Italia *
B > Svizzera
C > Germania
D > Spagna
Anecdote: Con 56 dischi d'oro ottenuti in 25 paesi, Patrick Hernandez riferisce che il singolo gli fa guadagnare tra gli 800 ei 1.500 euro al giorno.

[29 - Expert]
Question: In quale album è apparso il titolo « Where are the women ? » di Patrick Juvet ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady night »
Anecdote: Questa colonna sonora da discoteca segna una nuova collaborazione tra Patrick Juvet (compositore) e Jean-Michel Jarre (paroliere).

[30 - Expert]
Question: Quale canzone da discoteca di Van McCoy ha scritto in poche ore ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: Il titolo ha venduto dieci milioni di copie e nel 1976 ha ricevuto il Grammy Award come miglior brano strumentale pop.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke Village People-hit verwijst naar een jeugdbeweging ?
A > « Y.M.C.A. » *
B > « Bij de marine »
C > « Ga naar het westen »
D > « Macho Man »
Anecdote: In de homocultuur is het lied bedoeld om de reputatie van de YMCA als een plek om te cruisen te vieren.

[2 - Débutant]
Question: Welke ABBA-groepsdisco-buis werd uitgebracht in 1979 ?
A > « Voulez-Vous » *
B > « Waterloo »
C > « Mamma Mia »
D > « SOS »
Anecdote: De groep bestaat oorspronkelijk uit Agnetha Faltskog, Anni-Frid Lyngstad, bekend als Frida, Benny Andersson en Bjorn Ulvaeus.

[3 - Débutant]
Question: Welke discobuis is oorspronkelijk geschreven voor Stacy Lattisaw ?
A > « Ring My Bell » *
B > « Shadow Dancing »
C > « Viva America »
D > « Copacabana »
Anecdote: Het nummer « Ring My Bell » wordt gekenmerkt door het geluid van een bel en de elektronische drums van Synare die op een hoge toon spelen.

[4 - Débutant]
Question: Welke titel vertegenwoordigt het eerste internationale succes van de Boney M.-groep ?
A > « Daddy Cool » *
B > « Sunny »
C > « Ma Baker »
D > « Rasputin »
Anecdote: Boney M. was een Jamaicaans-Caribische disco-pop vocale groep, gemaakt en geregisseerd door de Duitse producer Frank Farian.

[5 - Débutant]
Question: Welke titel symboliseert de disco-draai van zanger Claude François ?
A > « Je vais à Rio » *
B > « Le mal aimé »
C > « Après tout »
D > « Rubis »
Anecdote: Verkoopschattingen voor de 45 zijn 317.000 exemplaren. Hij bereikte de vijfde plaats op de Franse ranglijst.

[6 - Débutant]
Question: Welke Gibson Brothers-titel leverde ze veertien gouden platen op ?
A > « Cuba » *
B > « Mariana »
C > « Que Sera Mi Vida »
D > « Oooh What a Life »
Anecdote: Het was in 1976 dat de Gibson Brothers (Chris, Patrick en Alex), oorspronkelijk afkomstig uit Martinique, de Gibson Brothers-groep vormden.

[7 - Débutant]
Question: Welke disco-hit van Gloria Gaynor staat symbool voor de emancipatie van vrouwen ?
A > « I Will Survive » *
B > « Be Mine »
C > « Love Affair »
D > « Set Me Free »
Anecdote: Deze discobuis werd ook het volkslied van het Franse voetbalteam tijdens de overwinning op het WK 1998.

[8 - Débutant]
Question: Aan welke groep zijn we de wereldwijde buis « Last Night a D.J. Saved My Life » verschuldigd ?
A > Indeep *
B > Inner Life
C > Heatwave
D > Hot Chocolate
Anecdote: In 2001 namen de Black Eyed Peas deze titel over die ze proefden en remixten in het nummer « Request Line » op het album « Bridging The Gap ».

[9 - Débutant]
Question: Welk discofunknummer van Lipps Inc. werd in 1980 uitgebracht ?
A > « Funkytown » *
B > « Designer Music »
C > « Power »
D > « Hold Me Down »
Anecdote: Dit is het belangrijkste succes van de groep, die de top van internationale hitlijsten en een gecertificeerd platina-record heeft bereikt.

[10 - Débutant]
Question: Wat is de best verkochte single disco van het Atlantic label ?
A > « Le Freak » *
B > « Sweet dynamite »
C > « Dancin' »
D > « Ten Percent »
Anecdote: De Chic-groep componeerde dit nummer, oorspronkelijk « Fuck off », nadat het uit Studio 54 was gezet.

[11 - Confirmé]
Question: Welke titel van Alain Chamfort is een eerbetoon aan de navigator Alain Colas ?
A > « Manureva » *
B > « Géant »
C > « Bambou »
D > « Paradis »
Anecdote: Toen het werd uitgebracht, had « Manureva » enorm commercieel succes en wist het de tweede plaats in de hitlijsten te behalen.

[12 - Confirmé]
Question: Welke Diana Ross-hit is geschreven door de leden van de Chic-groep ?
A > « Upside Down » *
B > « Remember Me »
C > « Surrender »
D > « Love Child »
Anecdote: Het is bemonsterd door Salt-n-Pepa, Kid Rock, Missy Elliott, Destiny's Child, Alcazar, Puff Daddy, Risquee, Collette en MC Lyte.

[13 - Confirmé]
Question: Welke artiest staat bekend om zijn titel « Rock Your Baby » die in 1974 werd uitgebracht ?
A > George McCrae *
B > Edwin Starr
C > Marvin Gaye
D > Bobby Byrd
Anecdote: Volgens John Lennon zelf is « Rock Your Baby » een inspiratie uit zijn nummer « Whatever Gets You Thru the Night ».

[14 - Confirmé]
Question: Wat is het bekendste nummer van de Hot Chocolate-groep ?
A > « You Sexy Thing » *
B > « Cheri Babe »
C > « Man to Man »
D > « Love is Life »
Anecdote: Het nummer onderscheidt zich door zijn zes-noten riff die met tussenpozen wordt herhaald, gespeeld op een elektrische gitaar.

[15 - Confirmé]
Question: Welke Loleatta Holloway-hit is afkomstig van het gelijknamige album ?
A > « Love Sensation » *
B > « Strong Enough »
C > « I Survived »
D > « So Sweet »
Anecdote: Dit nummer, geschreven en geproduceerd door Dan Hartman, bereikte in september 1980 de top van de Hot Dance Club Play-hitlijsten.

[16 - Confirmé]
Question: Welke discogroep dankt zijn naam aan de hoofdstad van Canada ?
A > Ottawan *
B > Toronto
C > Montreal
D > Vancouver
Anecdote: Het duo Jean Kluger / Daniel Vangarde, die onder meer liedjes voor Gibson Brothers componeerde, schreef de hit « D.I.S.C.O. ».

[17 - Confirmé]
Question: Wie vraagt zich af of hij sexy is in een discobuis uit 1978 ?
A > Rod Stewart *
B > Walter Murphy
C > Martin Stevens
D > Jimmy Somerville
Anecdote: Nadat Rod Stewart was veroordeeld voor plagiaat tegen Jorge Ben, stemde hij ermee in de royalty's voor deze schijf aan Unicef betalen.

[18 - Confirmé]
Question: Wie heeft « You Make Me Feel » opgenomen, later overgenomen door Jimmy Somerville ?
A > Sylvester *
B > Randy Jones
C > Dan Hartman
D > Bobby Farrell
Anecdote: Sylvetser is positief en houdt zich bezig met preventie en zal doorgaan met het opnemen van albums die bedoeld zijn voor de nachtclubnummers.

[19 - Confirmé]
Question: Welke Trammps-titel komt voor in de film « Saturday Night's Fever » ?
A > « Disco Inferno » *
B > « Starvin' »
C > « Body Contact »
D > « Slipping Out »
Anecdote: Cyndi Lauper deed een cover van dit nummer in de soundtrack van de film « A night at the Roxbury » en Tina Turner in die van « Tina ».

[20 - Confirmé]
Question: Welke zanger is vooral bekend door de titel « I Love to Love » ?
A > Tina Charles *
B > Sharon Redd
C > Roberta Kelly
D > Madleen Kane
Anecdote: De samenwerking met Biddu ging verder met het volgende album en een ander hitnummer, « Dance Little Lady Dance ».

[21 - Expert]
Question: Wie heeft dankzij « Don't Leave Me This Way » een Grammy gewonnen ?
A > Thelma Houston *
B > Kiki Dee
C > Diana Ross
D > Shanice Wilson
Anecdote: De buis is in het Frans bewerkt door Sylvie Vartan onder de titel « Ne pars pas comme ca » (2LP « Live au Palais des congres », 1977).

[22 - Expert]
Question: Wat was het eerste grote succes van de Amerikaanse zanger en bassist Dan Hartman ?
A > « Instant Replay » *
B > « Second Nature »
C > « White Boy »
D > « Images »
Anecdote: Dan Hartman staat bekend om zijn titels « Free Ride », « I Can Dream About You », « Instant Replay », « Love Sensation » en « Steek mijn vuur weer aan ».

[23 - Expert]
Question: Welke zanger uit Quebec was succesvol met « Come To Me » ?
A > France Joli *
B > Tabitha Lemaire
C > Fanny Bloom
D > Chantal Renaud
Anecdote: Ontdekt door Tony Green, Frankrijk Joli is een van de vele artiesten van het Prelude-label die disco-hits heeft verzameld.

[24 - Expert]
Question: Wie heeft het « Give Me the Night » -album van George Benson geproduceerd ?
A > Quincy Jones *
B > Don Costa
C > Vriend Greco
D > Edgar Sampson
Anecdote: Het album wordt vaak omschreven als een van de tops van de meer commerciële albums van de gitarist die genres mixt.

[25 - Expert]
Question: Welk Gino Soccio-album is en blijft een discoklassieker ?
A > « Outline » *
B > « Remember »
C > « Face To Face »
D > « Closer »
Anecdote: Gino Soccio blijft de enige discokunstenaar met drie singles van zijn eerste albums in de beste muzikale ranglijst.

[26 - Expert]
Question: Onder welke naam bracht Isabelle Morizet « Sing to me Mama » uit ?
A > Karen Cheryl *
B > Sheila
C > Amanda Lear
D > Anita Ward
Anecdote: Karen Cheryl nam als koorzanger deel aan een nummer van het album van Liane Foly, uitgebracht in 2001, « Entre Nous ».

[27 - Expert]
Question: Welke producer uit Whitney Houston heeft « Let's All Chant » uitgebracht ?
A > Michael Zager *
B > Nile Rodgers
C > Patrick Cowley
D > Bobby Orlando
Anecdote: Hoewel het een discotitel is, bevat deze titel uit 1978 passages over klarinet, klavecimbel en trompet.

[28 - Expert]
Question: In welk land is « Born to be Alive » voor het eerst geslaagd ?
A > Italië *
B > Zwitserland
C > Duitsland
D > Spanje
Anecdote: Met 56 gouden platen verkregen in 25 landen, meldt Patrick Hernandez dat de single hem tussen de 800 en 1.500 euro per dag oplevert.

[29 - Expert]
Question: In welk album verscheen de titel « Where are the women ? » van Patrick Juvet ?
A > « Paris by night » *
B > « Chrysalide »
C > « I Love America »
D > « Lady night »
Anecdote: Deze disco soundtrack markeert een nieuwe samenwerking tussen Patrick Juvet (componist) en Jean-Michel Jarre (tekstschrijver).

[30 - Expert]
Question: Welk Van McCoy-discolied schreef hij in slechts een paar uur ?
A > « The Hustle » *
B > « Cupid »
C > « Car Wash »
D > « Disco Duck »
Anecdote: De titel verkocht tien miljoen exemplaren en ontving de Grammy Award voor beste instrumentale popnummer in 1976.

* = Bonne réponse