**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Foot 1990-2000
** [ Du Ballon d'or au Soulier d'ébène ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Lequel de ces attaquants ne fut pas emmené par Aimé Jacquet à l'Euro 1996 ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: Cette édition, organisée par l'Angleterre entre le 8 juin et le 30 juin 1996, fut la première à être disputée par seize nations.

[2 - Débutant]
Question: Combien de titres de champion d'Italie le Milan AC a-t-il remporté entre 1900 et 1999 ?
A > Cinq *
B > Quatre
C > Trois
D > Deux
Anecdote: Son grand rival est l'Inter, l'autre club de la capitale lombarde, dont les derbys sont appelés en Italie derby della Madonnina.

[3 - Débutant]
Question: Quel Ballon d'or africain de 1998 portait un bouc à l'apparence très particulière ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Ancien milieu de terrain de l'équipe du Maroc de football, Hadji fut international marocain de 1993 à 2002 avec 12 buts marqués.

[4 - Débutant]
Question: À qui parlait Jean-Michel Larqué avec son désormais légendaire « Tout à fait Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland a commenté durant sa carrière 13 coupes du monde, 9 championnats d'Europe et 1 360 matchs de football.

[5 - Débutant]
Question: Qui a disputé son dernier match avec les Bleus en même temps que Jean-Pierre Papin ?
A > Éric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: Ses frasques, colères et son caractère imprévisible sur et en dehors du terrain font d'Éric Cantona un acteur incontournable des médias.

[6 - Débutant]
Question: Qui a eu le tendon du genou broyé durant la finale Bordeaux-Bayern en 1996 ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: Pour la finale contre le Bayern Munich, son dernier match avec les Girondins, Lizarazu sort après un tacle dangereux d'Emil Kostadinov.

[7 - Débutant]
Question: Combien de titres de champion d'Espagne le FC Barcelone a-t-il remporté entre 1900 et 1999 ?
A > Six *
B > Cinq
C > Quatre
D > Sept
Anecdote: Le Barça, fondé en 1899, est le club européen le plus titré du XXIe siècle et l'un des clubs les plus titrés de l'histoire.

[8 - Débutant]
Question: Lesquels de ces deux gardiens de but ont été contrôlés positifs au cannabis ?
A > Barthez et Lama *
B > Janin et Luzi
C > Audard et Nardi
D > Rust et Porato
Anecdote: Contrôlé positif au cannabis au terme d'un Nantes-Monaco, Fabien Barthez sera suspendu pour quatre mois en janvier 1996.

[9 - Débutant]
Question: Qui a pris en 1997 le numéro 9 au joueur Ivan Zamorano de l'Inter de Milan ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Meilleur buteur lors de la Coupe du monde 2002 avec huit buts, il est le meilleur joueur de la finale durant laquelle il inscrit un doublé.

[10 - Débutant]
Question: Quel trophée récompense le meilleur footballeur africain évoluant en Belgique ?
A > Soulier d'ébène *
B > Soulier d'or
C > Soulier de bronze
D > Soulier d'argent
Anecdote: Cette récompense, dont le jury comprend le sélectionneur national, a été créée en 1992 par l'asbl African Culture Promotion.

[11 - Confirmé]
Question: En 1994, quel groupe a rendu hommage au foot avec sa chanson « Santa Maradona » ?
A > Mano Negra *
B > Bérurier noir
C > Noir Désir
D > Les Sheriff
Anecdote: Cette chanson, sortie en 1994 par le groupe Mano Negra sur l'album « Casa Babylon », est plutôt moqueuse envers le football.

[12 - Confirmé]
Question: Quel pays a remporté la médaille d'or aux Jeux olympiques de Barcelone de 1992 ?
A > Espagne *
B > Italie
C > Portugal
D > France
Anecdote: Les matchs furent joués dans cinq stades de cinq grandes villes espagnoles, avec une compétition exclusivement masculine.

[13 - Confirmé]
Question: Contre qui Doc Gynéco marque-t-il des buts dans le clip de « Passement de jambes » ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Passement de jambes » est extrait de « Première consultation », premier album de Doc Gynéco, sorti le 15 avril 1996.

[14 - Confirmé]
Question: Quel pays a remporté la médaille d'or masculine aux JO d'Atlanta de 1996 ?
A > Nigéria *
B > Chine
C > Brésil
D > Norvège
Anecdote: Pour la première fois, les équipes féminines participent aux JO en football, et contrairement aux hommes, sans restriction d'âges.

[15 - Confirmé]
Question: Quelle était la pointure des chaussures de Romario, talent de la World Cup 1994 ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Surnommé « le petit », il est célèbre pour avoir remporté la Coupe du monde 1994, compétition dont il fut nommé meilleur joueur.

[16 - Confirmé]
Question: Qui a réalisé en 1998 la pub Nike où la sélection brésilienne s'amuse dans un aéroport ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: John Woo est considéré comme ayant beaucoup influencé le cinéma d'action et est connu pour ses séquences d'action chaotiques.

[17 - Confirmé]
Question: Quel consultant de luxe accompagnait Didier Roustan pour commenter le Mondial 1994 ?
A > Éric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan est un journaliste sportif français spécialisé dans le football qui a présenté puis dirigé l'émission de TF1 « Téléfoot ».

[18 - Confirmé]
Question: Grâce à quoi le joueur de football Jean-Marc Bosman est-il devenu célèbre ?
A > Arrêt Bosman *
B > Tête Bosman
C > Plongeon Bosman
D > Dribble Bosman
Anecdote: L'arrêt Bosman est une décision de la Cour de justice des Communautés européennes de 1995 relative au sport professionnel.

[19 - Confirmé]
Question: Combien de fois Manchester United devint champion d'Angleterre entre 1900 et 1999 ?
A > Cinq *
B > Quatre
C > Trois
D > Six
Anecdote: Le Manchester United Football Club est l'un des clubs les plus riches et comptant le plus de supporters au monde.

[20 - Confirmé]
Question: Qui fut élu meilleur gardien de la planète en 1997 et en 1998 ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: Avec 67 buts marqués, il est le deuxième gardien à avoir inscrit le plus de buts (après le brésilien Rogério Ceni et ses 132 buts).

[21 - Expert]
Question: Qui a raté 3 penaltys dans le même match en 1999 en pleine Copa America ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martin Palermo est ainsi entré dans le Livre Guinness des records en réussissant cette piètre performance face à la Colombie.

[22 - Expert]
Question: Quel était le sponsor maillot du Bayern de Munich, du Milan AC et du PSG en 1996 ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: Le Bayern Munich a été sponsorisé par Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) et Deutsche Telekom (2002).

[23 - Expert]
Question: Quel grand joueur roumain était surnommé le Maradona des Carpates ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Il est considéré comme l'un des meilleurs joueurs du monde, notamment lors de ses passages au Real Madrid et au FC Barcelone.

[24 - Expert]
Question: Dans combien de clubs différents Clarence Seedorf a-t-il gagné la Ligue des Champions ?
A > Trois *
B > Deux
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Réputé pour sa frappe de balle surpuissante, les supporters de l'AC Milan le surnomment « il professore » en référence à sa maîtrise.

[25 - Expert]
Question: En quelle année est sortie la chaussure « Predator » de la marque Adidas ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: La « Predator » possède des lamelles de caoutchouc sur le devant de la chaussure censées améliorer la puissance et la précision de tirs.

[26 - Expert]
Question: Quel est le seul et unique jeu de football à être sorti sur la Game Gear ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: Le jeu « Kick Off » a été conçu, programmé et dessiné par Dino Dini sur Atari ST, qui l'a adapté avec Steve Screech sur Amiga.

[27 - Expert]
Question: Quel numéro fallait-il taper pour accéder à la page foot du télétexte TF1 ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: Le télétexte permettait de délivrer des informations sous format texte et animations, retransmis dans des signaux de télédiffusion.

[28 - Expert]
Question: Qui animait la rubrique « Crampons aiguilles » dans « Téléfoot » ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Téléfoot » est l'une des émissions télévisées ayant les plus grandes longévités du PAF, après « Automoto », « Thalassa » et « Stade 2 ».

[29 - Expert]
Question: Quel joueur anglais s'est suicidé en 1998 après avoir déclaré son homosexualité ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Accusé d'agression, Justin Fashanu fut retrouvé pendu dans un garage de Shoreditch le 2 mai 1998, avec une lettre de suicide.

[30 - Expert]
Question: Quel gardien a exécuté sur sa ligne un incroyable coup du scorpion en 1995 ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: Tireur de coup-franc et de pénalty, Higuita marqua une quarantaine de buts dans sa carrière, dont trois avec la Colombie.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Which of these attackers was not taken by Aimé Jacquet to Euro 1996 ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: This edition, organized by England between June 8 and June 30, 1996, was the first to be contested by sixteen nations.

[2 - Débutant]
Question: How many Italian league titles did AC Milan win between 1900 and 1999 ?
A > Five *
B > Four
C > Three
D > Two
Anecdote: Its great rival is Inter, the other club in the Lombard capital, whose derbies are called derby della Madonnina in Italy.

[3 - Débutant]
Question: Which African Ballon d'Or from 1998 had a very peculiar looking goat ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Former midfielder of the Morocco football team, Hadji was Moroccan international from 1993 to 2002 with 12 goals scored.

[4 - Débutant]
Question: Who was Jean-Michel Larqué talking to with his now legendary « Totally Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland has commented during his career 13 World Cups, 9 European Championships and 1360 football matches.

[5 - Débutant]
Question: Who played his last match with the Blues at the same time as Jean-Pierre Papin ?
A > Eric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: His escapades, anger and his unpredictable character on and off the pitch make Eric Cantona a key player in the media.

[6 - Débutant]
Question: Who had the tendon of the knee crushed during the Bordeaux-Bayern final in 1996 ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: For the final against Bayern Munich, his last match with the Girondins, Lizarazu comes out after a dangerous tackle from Emil Kostadinov.

[7 - Débutant]
Question: How many Spanish league titles did FC Barcelona win between 1900 and 1999 ?
A > Six *
B > Five
C > Four
D > Seven
Anecdote: Barça, founded in 1899, is the most successful European club of the 21st century and one of the most successful clubs in history.

[8 - Débutant]
Question: Which of these two goalkeepers tested positive for cannabis ?
A > Barthez and Lama *
B > Janin and Luzi
C > Audard and Nardi
D > Rust and Porato
Anecdote: Tested positive for cannabis after a Nantes-Monaco, Fabien Barthez will be suspended for four months in January 1996.

[9 - Débutant]
Question: Who took number 9 from Inter Milan player Ivan Zamorano in 1997 ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Top scorer at the 2002 World Cup with eight goals, he was the best player in the final during which he scored twice.

[10 - Débutant]
Question: Which trophy rewards the best African footballer playing in Belgium ?
A > Ebony shoe *
B > Golden Boot
C > Bronze shoe
D > Silver Shoe
Anecdote: This award, whose jury includes the national coach, was created in 1992 by the non-profit organization African Culture Promotion.

[11 - Confirmé]
Question: In 1994, which group paid homage to football with their song « Santa Maradona » ?
A > Mano Negra *
B > Black berry
C > Black Desire
D > The Sheriffs
Anecdote: This song, released in 1994 by the group Mano Negra on the album « Casa Babylon », is rather mocking towards football.

[12 - Confirmé]
Question: Which country won the gold medal at the 1992 Barcelona Olympics ?
A > Spain *
B > Italy
C > Portugal
D > France
Anecdote: The matches were played in five stadiums in five major Spanish cities, with an all-male competition.

[13 - Confirmé]
Question: Who does Doc Gynéco score against in the « Passing de pieds » clip ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Passement de pieds » is taken from « Première consultation », Doc Gynéco's first album, released on April 15, 1996.

[14 - Confirmé]
Question: Which country won the men's gold medal at the 1996 Atlanta Olympics ?
A > Nigeria *
B > China
C > Brazil
D > Norway
Anecdote: For the first time, women's teams participate in the Olympic Games in football, and unlike men, without age restriction.

[15 - Confirmé]
Question: What was the shoe size of Romario, talent of the 1994 World Cup ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Nicknamed the little one, he is famous for having won the 1994 World Cup, in which he was named best player.

[16 - Confirmé]
Question: In 1998, who produced the Nike ad where the Brazilian team have fun in an airport ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: John Woo is considered to have greatly influenced action cinema and is known for his chaotic action sequences.

[17 - Confirmé]
Question: Which luxury consultant accompanied Didier Roustan to comment on the 1994 World Cup ?
A > Eric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan is a French sports journalist specializing in football who presented and then directed the TF1 show « Téléfoot ».

[18 - Confirmé]
Question: How did football player Jean-Marc Bosman become famous ?
A > Bosman stop *
B > Bosman Head
C > Bosman dive
D > Dribble Bosman
Anecdote: The Bosman judgment is a 1995 decision of the European Court of Justice relating to professional sport.

[19 - Confirmé]
Question: How many English league titles did Manchester United win between 1900 and 1999 ?
A > Five *
B > Four
C > Three
D > Six
Anecdote: Manchester United Football Club is one of the richest and most fan-supported clubs in the world.

[20 - Confirmé]
Question: Who was voted best goalkeeper on the planet in 1997 and 1998 ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: With 67 goals scored, he is the second goalkeeper to have scored the most goals (after the Brazilian Rogério Ceni and his 132 goals).

[21 - Expert]
Question: Who missed 3 penalties in the same match in 1999 in the middle of the Copa America ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martin Palermo thus entered the Guinness Book of Records by achieving this poor performance against Colombia.

[22 - Expert]
Question: Who was the jersey sponsor of Bayern Munich, AC Milan and PSG in 1996 ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: Bayern Munich were sponsored by Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) and Deutsche Telekom (2002).

[23 - Expert]
Question: What great Romanian player was nicknamed the Carpathian Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: He is considered one of the best players in the world, especially during his stints at Real Madrid and FC Barcelona.

[24 - Expert]
Question: What great Romanian player was nicknamed the Carpathian Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: He is considered one of the best players in the world, especially during his stints at Real Madrid and FC Barcelona.

[25 - Expert]
Question: What year was the Adidas « Predator » shoe released ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: The « Predator » has rubber sipes on the front of the boot which are supposed to improve the power and precision of shots.

[26 - Expert]
Question: What is the first and only football game to be released on Game Gear ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: The game « Kick Off » was conceived, programmed and drawn by Dino Dini on Atari ST, who adapted it with Steve Screech on Amiga.

[27 - Expert]
Question: What number did you have to enter to access the TF1 teletext football page ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: Teletext made it possible to deliver information in text and animation format, retransmitted in broadcast signals.

[28 - Expert]
Question: Who ran the « Needle crampons » section in « Téléfoot » ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Telefoot » is one of the television broadcasts with the larger longevities of the PAF, after « Automoto », « Thalassa » and « Stade 2 ».

[29 - Expert]
Question: Which English player committed suicide in 1998 after declaring his homosexuality ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Accused of assault, Justin Fashanu was found hanged in a Shoreditch garage on May 2, 1998, with a suicide note.

[30 - Expert]
Question: Which guard has executed on his line an incredible shot of Scorpion in 1995 ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: A free kick and penalty kicker, Higuita scored around 40 goals in his career, including three for Colombia.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welcher dieser Angreifer wurde von Aimé Jacquet nicht zur Euro 1996 gebracht ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: Diese Ausgabe, die von England zwischen dem 8. Juni und dem 30. Juni 1996 organisiert wurde, war der erste, der von sechzehn Nationen gespielt wurde.

[2 - Débutant]
Question: Wie viele italienische Meistertitel hat der AC Mailand zwischen 1900 und 1999 gewonnen ?
A > Fünf *
B > Vier
C > Drei
D > Zwei
Anecdote: Sein großer Rivale ist Inter, der andere Verein in der lombardischen Hauptstadt, dessen Derbys in Italien Derby della Madonnina heißen.

[3 - Débutant]
Question: Welcher afrikanische Ballon d'Or von 1998 hatte eine sehr eigenartig aussehende Ziege ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Hadji, ehemaliger Mittelfeldspieler der marokkanischen Fußballmannschaft, war von 1993 bis 2002 marokkanischer Nationalspieler mit 12 erzielten Toren.

[4 - Débutant]
Question: Mit wem sprach Jean-Michel Larqué mit seinem mittlerweile legendären « Totally Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland hat während seiner Karriere 13 Weltmeisterschaften, 9 Europameisterschaften und 1360 Fußballspiele kommentiert.

[5 - Débutant]
Question: Wer hat sein letztes Match mit dem Blues zur gleichen Zeit wie Jean-Pierre Papin gespielt ?
A > Eric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: Seine Eskapaden, sein Ärger und sein unvorhersehbarer Charakter auf und neben dem Platz machen Eric Cantona zu einem wichtigen Akteur in den Medien.

[6 - Débutant]
Question: Wem wurde beim Bordeaux-Bayern-Finale 1996 die Kniesehne gequetscht ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: Für das Finale gegen Bayern München, sein letztes Spiel gegen die Girondins, kommt Lizarazu nach einem gefährlichen Zweikampf von Emil Kostadinov heraus.

[7 - Débutant]
Question: Wie viele spanische Meistertitel hat der FC Barcelona zwischen 1900 und 1999 gewonnen ?
A > Sechs *
B > Fünf
C > Vier
D > Sieben
Anecdote: Barça wurde 1899 gegründet und ist der erfolgreichste europäische Club des 21. Jahrhunderts und einer der erfolgreichsten Clubs der Geschichte.

[8 - Débutant]
Question: Welcher dieser beiden Torhüter wurde positiv auf Cannabis getestet ?
A > Barthez und Lama *
B > Janin und Luzi
C > Audard und Nardi
D > Rost und Porato
Anecdote: Fabien Barthez, der nach einem Nantes-Monaco-Test positiv auf Cannabis getestet wurde, wird im Januar 1996 für vier Monate suspendiert.

[9 - Débutant]
Question: Wer hat 1997 die Nummer 9 von Inter Mailand-Spieler Ivan Zamorano übernommen ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Als bester Torschütze bei der Weltmeisterschaft 2002 mit acht Toren war er der beste Spieler im Finale, in dem er zweimal traf.

[10 - Débutant]
Question: Welche Trophäe belohnt den besten afrikanischen Fußballer in Belgien ?
A > Ebenholzschuh *
B > Goldener Stiefel
C > Bronzeschuh
D > Silber Schuh
Anecdote: Diese Auszeichnung, zu deren Jury der Nationaltrainer gehört, wurde 1992 von der gemeinnützigen Organisation African Culture Promotion ins Leben gerufen.

[11 - Confirmé]
Question: Welche Gruppe huldigte 1994 mit ihrem Lied « Santa Maradona » dem Fußball ?
A > Mano Negra *
B > Schwarze Beere
C > Schwarzes Verlangen
D > Die Sheriffs
Anecdote: Dieses Lied, das 1994 von der Gruppe Mano Negra auf dem Album « Casa Babylon » veröffentlicht wurde, ist eher spöttisch gegenüber dem Fußball.

[12 - Confirmé]
Question: Welches Land gewann die Goldmedaille bei den Olympischen Spielen 1992 in Barcelona ?
A > Spanien *
B > Italien
C > Portugal
D > Frankreich
Anecdote: Die Spiele wurden in fünf Stadien in fünf spanischen Großstädten mit einem rein männlichen Wettbewerb ausgetragen.

[13 - Confirmé]
Question: Gegen wen trifft Doc Gynéco im Clip « Passing de pieds » ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Beine Pass » wird aus « Erster Beratung », Doc Gynacos erstes Album, das am 15. April 1996 veröffentlicht wurde, extrahiert.

[14 - Confirmé]
Question: Welches Land gewann 1996 die Goldmedaille der Männer bei den Olympischen Spielen in Atlanta ?
A > Nigeria *
B > China
C > Brasilien
D > Norwegen
Anecdote: Zum ersten Mal nehmen Frauenteams an den Olympischen Spielen im Fußball teil und im Gegensatz zu Männern ohne Altersbeschränkung.

[15 - Confirmé]
Question: Was war die Schuhgröße von Romario, dem Talent der Weltmeisterschaft 1994 ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Er trägt den Spitznamen des Kleinen und ist berühmt dafür, die Weltmeisterschaft 1994 gewonnen zu haben, bei der er zum besten Spieler gekürt wurde.

[16 - Confirmé]
Question: Wer hat 1998 die Nike-Anzeige produziert, in der das brasilianische Team Spaß auf einem Flughafen hat ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: John Woo gilt als stark beeinflusstes Actionkino und ist bekannt für seine chaotischen Actionsequenzen.

[17 - Confirmé]
Question: Welcher Luxusberater begleitete Didier Roustan, um sich zur Weltmeisterschaft 1994 zu äußern ?
A > Eric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan ist ein auf Fußball spezialisierter französischer Sportjournalist, der die TF1-Show « Téléfoot » präsentierte und leitete.

[18 - Confirmé]
Question: Wie wurde Fußballspieler Jean-Marc Bosman berühmt ?
A > Bosman Stop *
B > Bosman Head
C > Bosman tauchen
D > Dribble Bosman
Anecdote: Das Bosman-Urteil ist eine Entscheidung des Europäischen Gerichtshofs aus dem Jahr 1995 über den Profisport.

[19 - Confirmé]
Question: Wie viele englische Meistertitel hat Manchester United zwischen 1900 und 1999 gewonnen ?
A > Fünf *
B > Vier
C > Drei
D > Sechs
Anecdote: Der Manchester United Football Club ist einer der reichsten und am meisten von Fans unterstützten Vereine der Welt.

[20 - Confirmé]
Question: Wer wurde 1997 und 1998 zum besten Torhüter der Welt gewählt ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: Mit 67 erzielten Toren ist er der zweite Torhüter, der die meisten Tore erzielt hat (nach dem Brasilianer Rogério Ceni und seinen 132 Toren).

[21 - Expert]
Question: Wer hat 1999 in der Mitte der Copa America drei Elfmeter im selben Spiel verpasst ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martin Palermo stieg damit in das Guinness-Buch der Rekorde ein, indem er diese schlechte Leistung gegen Kolumbien erzielte.

[22 - Expert]
Question: Wer war 1996 der Trikotsponsor von Bayern München, AC Mailand und PSG ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: Bayern München wurde von Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) und der Deutschen Telekom (2002) gesponsert.

[23 - Expert]
Question: Welchen großen rumänischen Spieler wurde der Karpatenmaradona genannt ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Er gilt als einer der besten Spieler der Welt, insbesondere während seiner Zeit bei Real Madrid und dem FC Barcelona.

[24 - Expert]
Question: Welchen großen rumänischen Spieler wurde der Karpatenmaradona genannt ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Er gilt als einer der besten Spieler der Welt, insbesondere während seiner Zeit bei Real Madrid und dem FC Barcelona.

[25 - Expert]
Question: In welchem Jahr wurde der Adidas « Predator » -Schuh veröffentlicht ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: Der « Predator » hat Gummilippen an der Vorderseite des Schuhs, die die Kraft und Präzision der Schüsse verbessern sollen.

[26 - Expert]
Question: Was ist das erste und einzige Fußballspiel, das auf Game Gear veröffentlicht wird ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: Das Spiel « Kick Off » wurde von Dino Dini auf Atari ST konzipiert, programmiert und gezeichnet, der es mit Steve Screech auf Amiga adaptierte.

[27 - Expert]
Question: Welche Nummer mussten Sie eingeben, um auf die TF1-Videotext-Fußballseite zuzugreifen ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: Der Videotext ermöglichte die Bereitstellung von Informationen im Text- und Animationsformat, die in Rundfunksignalen erneut übertragen wurden.

[28 - Expert]
Question: Wer hat den Abschnitt « Nadelsteige » in « Téléfoot » geleitet ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Téléfoot » ist nach « Automoto », « Thalassa » und « Stage 2 » eine der langlebigsten Fernsehsendungen der PAF.

[29 - Expert]
Question: Welcher englische Spieler hat 1998 Selbstmord begangen, nachdem er seine Homosexualität erklärt hatte ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Angeklagte Aggressionen, hatte Justin Fashanu am 2. Mai 1998 in einer Garage von Shoreditch mit einem Selbstmordbrief gehalten.

[30 - Expert]
Question: Welcher Wachmann hat 1995 in seiner Linie einen unglaublichen Schuss von Skorpion hingerichtet ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: Als Freistoß- und Elfmeter erzielte Higuita in seiner Karriere rund 40 Tore, davon drei für Kolumbien.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos atacantes no fue llevado por Aimé Jacquet a la Eurocopa de 1996 ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: Esta edición, organizada por Inglaterra entre el 8 y el 30 de junio de 1996, fue la primera en ser disputada por dieciséis naciones.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuántos títulos de liga italiana ganó el AC Milan entre 1900 y 1999 ?
A > Cinco *
B > Cuatro
C > Tres
D > Dos
Anecdote: Su gran rival es el Inter, el otro club de la capital lombarda, cuyos derbis se denominan derbi della Madonnina en Italia.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué Balón de Oro africano de 1998 tenía una cabra de aspecto muy peculiar ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Ex centrocampista de la selección de fútbol de Marruecos, Hadji fue internacional marroquí de 1993 a 2002 con 12 goles marcados.

[4 - Débutant]
Question: ¿Con quién hablaba Jean-Michel Larqué con su ahora legendario « Totally Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland ha comentado durante su carrera 13 Copas del Mundo, 9 Campeonatos de Europa y 1360 partidos de fútbol.

[5 - Débutant]
Question: ¿Quién jugó su último partido con los Blues al mismo tiempo que Jean-Pierre Papin ?
A > Eric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: Sus escapadas, rabia y su carácter impredecible dentro y fuera del terreno de juego hacen de Eric Cantona un jugador clave en los medios.

[6 - Débutant]
Question: ¿Quién se aplastó el tendón de la rodilla durante la final Bordeaux-Bayern de 1996 ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: Para la final ante el Bayern de Múnich, su último partido con el Girondins, Lizarazu sale tras una peligrosa entrada de Emil Kostadinov.

[7 - Débutant]
Question: ¿Cuántos títulos de liga española ganó el FC Barcelona entre 1900 y 1999 ?
A > Seis *
B > Cinco
C > Cuatro
D > Siete
Anecdote: El Barça, fundado en 1899, es el club europeo más exitoso del siglo XXI y uno de los clubes más exitosos de la historia.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cuál de estos dos porteros dio positivo en cannabis ?
A > Barthez y Lama *
B > Janin y Luzi
C > Audard y Nardi
D > Óxido y porato
Anecdote: Fabien Barthez, que dio positivo en la prueba de cannabis tras un Nantes-Mónaco, será suspendido durante cuatro meses en enero de 1996.

[9 - Débutant]
Question: ¿Quién le quitó el número 9 al jugador del Inter de Milán Iván Zamorano en 1997 ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Máximo goleador del Mundial de 2002 con ocho goles, fue el mejor jugador de la final en la que marcó dos veces.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué trofeo premia al mejor futbolista africano que juega en Bélgica ?
A > Zapato de ébano *
B > Bota de oro
C > Zapato de bronce
D > Zapato de plata
Anecdote: Este premio, cuyo jurado incluye al seleccionador nacional, fue creado en 1992 por la organización sin ánimo de lucro Promoción de la Cultura Africana.

[11 - Confirmé]
Question: En 1994, ¿qué grupo rindió homenaje al fútbol con su canción « Santa Maradona » ?
A > Mano Negra *
B > Baya negra
C > Deseo negro
D > Los alguaciles
Anecdote: Esta canción, editada en 1994 por el grupo Mano Negra en el disco « Casa Babylon », es más bien una burla hacia el fútbol.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué país ganó la medalla de oro en los Juegos Olímpicos de Barcelona 1992 ?
A > España *
B > Italia
C > Portugal
D > Francia
Anecdote: Los partidos se jugaron en cinco estadios de las cinco principales ciudades españolas, con una competición exclusivamente masculina.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Contra quién anota Doc Gynéco en el clip de « Passing de pieds » ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Passement de pieds » está extraído de « Première query », el primer álbum de Doc Gynéco, publicado el 15 de abril de 1996.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué país ganó la medalla de oro masculina en los Juegos Olímpicos de Atlanta de 1996 ?
A > Nigeria *
B > China
C > Brasil
D > Noruega
Anecdote: Por primera vez, los equipos femeninos participan en los Juegos Olímpicos de fútbol, y a diferencia de los hombres, sin restricción de edad.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Cuál era la talla de calzado de Romario, talento del Mundial de 1994 ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Apodado el pequeño, es famoso por haber ganado el Mundial de 1994, en el que fue nombrado mejor jugador.

[16 - Confirmé]
Question: En 1998, ¿quién produjo el anuncio de Nike donde la selección brasileña se divierte en un aeropuerto ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: Se considera que John Woo ha influido mucho en el cine de acción y es conocido por sus caóticas secuencias de acción.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué consultor de lujo acompañó a Didier Roustan a comentar sobre el Mundial de 1994 ?
A > Eric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan es un periodista deportivo francés especializado en fútbol que presentó y luego dirigió el programa TF1 « Téléfoot ».

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se hizo famoso el jugador de fútbol Jean-Marc Bosman ?
A > Parada Bosman *
B > Bosman Head
C > Buceo Bosman
D > Dribble Bosman
Anecdote: La sentencia Bosman es una decisión de 1995 del Tribunal de Justicia de las Comunidades Europeas relacionada con el deporte profesional.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos títulos de liga inglesa ganó el Manchester United entre 1900 y 1999 ?
A > Cinco *
B > Cuatro
C > Tres
D > Seis
Anecdote: El Manchester United Football Club es uno de los clubes más ricos y apoyados por fanáticos del mundo.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Quién fue elegido mejor portero del planeta en 1997 y 1998 ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: Con 67 goles marcados, es el segundo portero que más goles ha marcado (después del brasileño Rogério Ceni y sus 132 goles).

[21 - Expert]
Question: ¿Quién falló 3 penaltis en el mismo partido de 1999 en plena Copa América ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martín Palermo ingresó así al Libro Guinness de los Récords al lograr esta pobre actuación ante Colombia.

[22 - Expert]
Question: ¿Quién fue el patrocinador de la camiseta del Bayern de Múnich, el AC Milan y el PSG en 1996 ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: El Bayern de Múnich fue patrocinado por Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) y Deutsche Telekom (2002).

[23 - Expert]
Question: ¿Qué gran jugador rumano fue apodado a la maradona de los Cárpatos ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Se le considera uno de los mejores jugadores del mundo, especialmente durante su paso por el Real Madrid y el FC Barcelona.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué gran jugador rumano fue apodado a la maradona de los Cárpatos ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Se le considera uno de los mejores jugadores del mundo, especialmente durante su paso por el Real Madrid y el FC Barcelona.

[25 - Expert]
Question: ¿En qué año se lanzó el zapato Adidas « Predator » ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: El « Predator » tiene laminillas de goma en la parte delantera de la bota que se supone que mejoran la potencia y precisión de los tiros.

[26 - Expert]
Question: ¿Cuál es el primer y único juego de fútbol que se lanza en Game Gear ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: El juego « Kick Off » fue concebido, programado y dibujado por Dino Dini en Atari ST, quien lo adaptó con Steve Screech en Amiga.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué número tuviste que ingresar para acceder a la página de fútbol del teletexto TF1 ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: El teletexto hizo posible entregar información en formato de texto y animación, retransmitida en señales de transmisión.

[28 - Expert]
Question: ¿Quién dirigió la sección « Crampones con aguja » en « Téléfoot » ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Téléfoot » es uno de los programas de televisión de mayor duración de la PAF, después de « Automoto », « Thalassa » y « Stage 2 ».

[29 - Expert]
Question: ¿Qué jugador inglés se suicidó en 1998 tras declarar su homosexualidad ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Acusado de agresión, Justin Fashanu fue encontrado ahorcado en un garaje de Shoreditch el 2 de mayo de 1998 con una nota de suicidio.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué guardia ha ejecutado en su línea un increíble disparo de escorpión en 1995 ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: Un tiro libre y un penalti, Higuita anotó alrededor de 40 goles en su carrera, incluidos tres para Colombia.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale di questi attaccanti non è stato portato da Aimé Jacquet a Euro 1996 ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: Questa edizione, organizzata dall'Inghilterra tra l'8 giugno e il 30 giugno 1996, è stata la prima ad essere contestata da sedici nazioni.

[2 - Débutant]
Question: Quanti campionati italiani ha vinto il Milan tra il 1900 e il 1999 ?
A > Cinque *
B > Quattro
C > Tre
D > Due
Anecdote: La sua grande rivale è l'Inter, l'altro club del capoluogo lombardo, i cui derby in Italia si chiamano derby della Madonnina.

[3 - Débutant]
Question: Quale Pallone d'Oro africano del 1998 aveva una capra dall'aspetto molto particolare ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Ex centrocampista della squadra di calcio del Marocco, Hadji è stato internazionale marocchino dal 1993 al 2002 con 12 gol segnati.

[4 - Débutant]
Question: Con chi stava parlando Jean-Michel Larqué con il suo ormai leggendario « Totally Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland ha commentato durante la sua carriera 13 coppe del mondo, 9 campionati europei e 1360 partite di calcio.

[5 - Débutant]
Question: Chi ha giocato la sua ultima partita con i Blues contemporaneamente a Jean-Pierre Papin ?
A > Eric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: Le sue scappatelle, la rabbia e il suo carattere imprevedibile dentro e fuori dal campo fanno di Eric Cantona un attore chiave nei media.

[6 - Débutant]
Question: Chi ha avuto il tendine del ginocchio schiacciato durante la finale Bordeaux-Bayern nel 1996 ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: Per la finale contro il Bayern Monaco, suo ultimo incontro con i Girondini, esce Lizarazu dopo un pericoloso contrasto di Emil Kostadinov.

[7 - Débutant]
Question: Quanti campionati spagnoli ha vinto l'FC Barcelona tra il 1900 e il 1999 ?
A > Sei *
B > Cinque
C > Quattro
D > Seven
Anecdote: Il Barça, fondato nel 1899, è il club europeo di maggior successo del 21 ° secolo e uno dei club di maggior successo nella storia.

[8 - Débutant]
Question: Quale di questi due portieri è risultato positivo alla cannabis ?
A > Barthez e Lama *
B > Janin e Luzi
C > Audard e Nardi
D > Ruggine e Porato
Anecdote: Testato positivo alla cannabis dopo un Nantes-Monaco, Fabien Barthez sarà sospeso per quattro mesi nel gennaio 1996.

[9 - Débutant]
Question: Chi ha preso il numero 9 dal giocatore dell'Inter Ivan Zamorano nel 1997 ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Capocannoniere ai Mondiali 2002 con otto reti, è stato il miglior giocatore nella finale durante la quale ha segnato due volte.

[10 - Débutant]
Question: Quale trofeo premia il miglior calciatore africano che gioca in Belgio ?
A > Scarpa ebano *
B > Stivale d'Oro
C > Scarpa in bronzo
D > Scarpa d'argento
Anecdote: Questo premio, la cui giuria comprende l'allenatore della nazionale, è stato creato nel 1992 dall'organizzazione senza scopo di lucro African Culture Promotion.

[11 - Confirmé]
Question: Nel 1994, quale gruppo ha reso omaggio al calcio con la loro canzone « Santa Maradona » ?
A > Mano Negra *
B > Bacca nera
C > Black Desire
D > Gli sceriffi
Anecdote: Questa canzone, pubblicata nel 1994 dal gruppo Mano Negra sull'album « Casa Babylon », è piuttosto beffarda nei confronti del calcio.

[12 - Confirmé]
Question: Quale paese ha vinto la medaglia d'oro alle Olimpiadi di Barcellona 1992 ?
A > Spagna *
B > Italia
C > Portogallo
D > Francia
Anecdote: Le partite sono state giocate in cinque stadi in cinque grandi città spagnole, con una competizione tutta maschile.

[13 - Confirmé]
Question: Contro chi segna Doc Gynéco nella clip « Passing de pieds » ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Passement de pieds » è tratto da « Première Consultation », il primo album di Doc Gynéco, pubblicato il 15 aprile 1996.

[14 - Confirmé]
Question: Quale paese ha vinto la medaglia d'oro maschile alle Olimpiadi di Atlanta 1996 ?
A > Nigeria *
B > Cina
C > Brasile
D > Norvegia
Anecdote: Per la prima volta, le squadre femminili partecipano ai Giochi Olimpici di calcio e, a differenza degli uomini, senza limiti di età.

[15 - Confirmé]
Question: Qual era il numero di scarpe di Romario, talento dei Mondiali del 1994 ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Soprannominato il piccolo, è famoso per aver vinto il Mondiale del 1994, in cui è stato nominato miglior giocatore.

[16 - Confirmé]
Question: Nel 1998, chi ha prodotto lo spot Nike in cui la squadra brasiliana si diverte in un aeroporto ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: Si ritiene che John Woo abbia fortemente influenzato il cinema d'azione ed è noto per le sue sequenze d'azione caotiche.

[17 - Confirmé]
Question: Quale consulente di lusso ha accompagnato Didier Roustan a commentare i Mondiali del 1994 ?
A > Eric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan è un giornalista sportivo francese specializzato in calcio che ha presentato e poi diretto lo spettacolo TF1 « Téléfoot ».

[18 - Confirmé]
Question: Come è diventato famoso il calciatore Jean-Marc Bosman ?
A > Fermata Bosman *
B > Testa di Bosman
C > Immersione Bosman
D > Dribble Bosman
Anecdote: La sentenza Bosman è una decisione del 1995 della Corte di giustizia europea relativa allo sport professionistico.

[19 - Confirmé]
Question: Quanti campionati inglesi ha vinto il Manchester United tra il 1900 e il 1999 ?
A > Cinque *
B > Quattro
C > Tre
D > Sei
Anecdote: Il Manchester United Football Club è uno dei club più ricchi e supportati dai fan al mondo.

[20 - Confirmé]
Question: Chi è stato votato miglior portiere del pianeta nel 1997 e 1998 ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: Con 67 gol segnati, è il secondo portiere ad aver segnato più gol (dopo il brasiliano Rogério Ceni ei suoi 132 gol).

[21 - Expert]
Question: Chi ha sbagliato 3 rigori nella stessa partita nel 1999 al centro della Copa America ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martin Palermo è entrato così nel Guinness dei primati ottenendo questa pessima prestazione contro la Colombia.

[22 - Expert]
Question: Chi è stato lo sponsor della maglia di Bayern Monaco, Milan e PSG nel 1996 ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: Il Bayern Monaco è stato sponsorizzato da Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) e Deutsche Telekom (2002).

[23 - Expert]
Question: Quale grande giocatore rumeno è stato soprannominato il Carpatico Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: È considerato uno dei migliori giocatori al mondo, soprattutto durante i suoi periodi al Real Madrid e all'FC Barcelona.

[24 - Expert]
Question: Quale grande giocatore rumeno è stato soprannominato il Carpatico Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: È considerato uno dei migliori giocatori al mondo, soprattutto durante i suoi periodi al Real Madrid e all'FC Barcelona.

[25 - Expert]
Question: In che anno è stata lanciata la scarpa Adidas « Predator » ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: Il « Predator » ha lamelle in gomma sulla parte anteriore dello scarpone che dovrebbero migliorare la potenza e la precisione dei colpi.

[26 - Expert]
Question: Qual è il primo e unico gioco di calcio ad essere pubblicato su Game Gear ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: Il gioco « Kick Off » è stato ideato, programmato e disegnato da Dino Dini su Atari ST, che lo ha adattato con Steve Screech su Amiga.

[27 - Expert]
Question: Quale numero hai dovuto inserire per accedere alla pagina di calcio del televideo TF1 ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: Il televideo ha permesso di fornire informazioni in formato testo e animazione, ritrasmesse in segnali di trasmissione.

[28 - Expert]
Question: Chi ha gestito la sezione « Ramponi ad ago » in « Téléfoot » ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Téléfoot » è uno dei programmi televisivi più longevi della PAF, dopo « Automoto », « Thalassa » e « Stage 2 ».

[29 - Expert]
Question: Quale giocatore inglese si è suicidato nel 1998 dopo aver dichiarato la sua omosessualità ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Accusato di aggressione, Justin Fashanu è stato trovato impiccato in un garage di Shoreditch il 2 maggio 1998, con una nota di suicidio.

[30 - Expert]
Question: Quale guardia ha eseguito sulla sua linea un incredibile colpo di Scorpion nel 1995 ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: Un calcio di punizione e un rigore, Higuita ha segnato circa 40 gol nella sua carriera, di cui tre per la Colombia.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke van deze aanvallers werd niet door Aimé Jacquet meegenomen naar Euro 1996 ?
A > Anelka *
B > Djorkaeff
C > Dugarry
D > Loko
Anecdote: Deze editie, die tussen 8 juni en 30 juni 1996 door Engeland werd georganiseerd, was de eerste die door zestien landen werd betwist.

[2 - Débutant]
Question: Hoeveel Italiaanse landstitels heeft AC Milan tussen 1900 en 1999 gewonnen ?
A > Vijf *
B > Vier
C > Drie
D > Twee
Anecdote: Zijn grote rivaal is Inter, de andere club in de hoofdstad van Lombardije, wiens derby's in Italië derby della Madonnina worden genoemd.

[3 - Débutant]
Question: Welke Afrikaanse Ballon d'Or uit 1998 had een heel eigenaardig uitziende geit ?
A > Mustapha Hadji *
B > Victor Ikbepa
C > Nwankwo Kanu
D > George Weah
Anecdote: Hadji, voormalig middenvelder van het voetbalteam van Marokko, was van 1993 tot 2002 Marokkaans international met 12 doelpunten.

[4 - Débutant]
Question: Met wie sprak Jean-Michel Larqué met zijn inmiddels legendarische « Totally Thierry » ?
A > Thierry Roland *
B > Thierry Henry
C > Thierry Gilardi
D > Thierry Cazeneuve
Anecdote: Thierry Roland heeft tijdens zijn carrière 13 wereldbekers, 9 Europese kampioenschappen en 1360 voetbalwedstrijden gereageerd.

[5 - Débutant]
Question: Wie speelde zijn laatste wedstrijd bij de Blues op hetzelfde moment als Jean-Pierre Papin ?
A > Eric Cantona *
B > Basile Boli
C > Laurent Blanc
D > Franck Silvestre
Anecdote: Zijn escapades, woede en zijn onvoorspelbare karakter op en buiten het veld maken Eric Cantona tot een belangrijke speler in de media.

[6 - Débutant]
Question: Wie had tijdens de finale van Bordeaux-Bayern in 1996 de pees van de knie verpletterd ?
A > Bixente Lizarazu *
B > Christophe Dugarry
C > Marcel Desailly
D > Lilian Thuram
Anecdote: Voor de finale tegen Bayern München, zijn laatste wedstrijd met de Girondins, komt Lizarazu uit na een gevaarlijke tackle van Emil Kostadinov.

[7 - Débutant]
Question: Hoeveel Spaanse landstitels heeft FC Barcelona tussen 1900 en 1999 gewonnen ?
A > Zes *
B > Vijf
C > Vier
D > Zeven
Anecdote: Barça, opgericht in 1899, is de meest succesvolle Europese club van de 21e eeuw en een van de meest succesvolle clubs in de geschiedenis.

[8 - Débutant]
Question: Welke van deze twee keepers testten positief op cannabis ?
A > Barthez en Lama *
B > Janin en Luzi
C > Audard en Nardi
D > Rust en Porato
Anecdote: Fabien Barthez is positief getest op cannabis na een Nantes-Monaco en wordt in januari 1996 voor vier maanden geschorst.

[9 - Débutant]
Question: Wie nam in 1997 nummer 9 over van Inter Milan-speler Ivan Zamorano ?
A > Ronaldo *
B > Klose
C > Rossi
D > Rivaldo
Anecdote: Topscorer op het WK 2002 met acht goals, hij was de beste speler in de finale waarin hij tweemaal scoorde.

[10 - Débutant]
Question: Welke trofee beloont de beste Afrikaanse voetballer die in België speelt ?
A > Ebbenhouten schoen *
B > Gouden Laars
C > Bronzen schoen
D > Zilveren schoen
Anecdote: Deze prijs, met onder meer de bondscoach als jury, werd in 1992 in het leven geroepen door de non-profitorganisatie African Culture Promotion.

[11 - Confirmé]
Question: Welke groep bracht in 1994 een eerbetoon aan voetbal met het nummer « Santa Maradona » ?
A > Mano Negra *
B > Zwarte bes
C > Black Desire
D > De sheriffs
Anecdote: Dit nummer, in 1994 uitgebracht door de groep Mano Negra op het album « Casa Babylon », is nogal spottend richting voetbal.

[12 - Confirmé]
Question: Welk land heeft de gouden medaille gewonnen op de Olympische Spelen van 1992 in Barcelona ?
A > Spanje *
B > Italië
C > Portugal
D > Frankrijk
Anecdote: De wedstrijden werden gespeeld in vijf stadions in vijf grote Spaanse steden, met een wedstrijd voor alleen mannen.

[13 - Confirmé]
Question: Tegen wie scoort Doc Gynéco in de clip « Passing de pieds » ?
A > Dino Zoff *
B > Giuseppe Casari
C > Alberto Fontana
D > Luigi Sepe
Anecdote: « Passement de pieds » is afkomstig van « Première consult », Doc Gynéco's eerste album, uitgebracht op 15 april 1996.

[14 - Confirmé]
Question: Welk land heeft de gouden medaille voor mannen gewonnen op de Olympische Spelen van 1996 in Atlanta ?
A > Nigeria *
B > China
C > Brazilië
D > Noorwegen
Anecdote: Voor het eerst nemen damesteams deel aan de Olympische Spelen in het voetbal, en in tegenstelling tot mannen, zonder leeftijdsbeperking.

[15 - Confirmé]
Question: Wat was de schoenmaat van Romario, talent van het WK 1994 ?
A > 35 *
B > 37
C > 39
D > 41
Anecdote: Bijgenaamd de kleine, staat hij bekend om het winnen van het WK 1994, waarin hij werd uitgeroepen tot beste speler.

[16 - Confirmé]
Question: Wie produceerde in 1998 de Nike-advertentie waarin het Braziliaanse team zich vermaakt op een luchthaven ?
A > John Woo *
B > Michael Bay
C > James Cameron
D > Steven Spielberg
Anecdote: John Woo wordt beschouwd als een grote invloed op de actiecinema en staat bekend om zijn chaotische actiescènes.

[17 - Confirmé]
Question: Welke luxeconsulent vergezelde Didier Roustan om commentaar te leveren op het WK 1994 ?
A > Eric Cantona *
B > Bixente Lizarazu
C > Laurent Blanc
D > Didier Deschamps
Anecdote: Didier Roustan is een Franse sportjournalist die gespecialiseerd is in voetbal en die de TF1-show « Téléfoot » presenteerde en vervolgens regisseerde.

[18 - Confirmé]
Question: Hoe is voetballer Jean-Marc Bosman beroemd geworden ?
A > Bosman stop *
B > Bosman Head
C > Bosman duik
D > Dribbelen Bosman
Anecdote: Het Bosman-arrest is een uitspraak uit 1995 van het Europese Hof van Justitie over topsport.

[19 - Confirmé]
Question: Hoeveel Engelse landstitels heeft Manchester United tussen 1900 en 1999 gewonnen ?
A > Vijf *
B > Vier
C > Drie
D > Zes
Anecdote: Manchester United Football Club is een van de rijkste en meest door fans gesteunde clubs ter wereld.

[20 - Confirmé]
Question: Wie werd in 1997 en 1998 uitgeroepen tot beste keeper ter wereld ?
A > Jose Luis Chilavert *
B > Walter Zenga
C > Oliver Kahn
D > Andreas Köpke
Anecdote: Met 67 gescoorde doelpunten is hij de tweede doelman die de meeste doelpunten heeft gemaakt (na de Braziliaan Rogério Ceni en zijn 132 doelpunten).

[21 - Expert]
Question: Wie miste 3 strafschoppen in dezelfde wedstrijd in 1999 in het midden van de Copa America ?
A > Palermo *
B > Figueroa
C > Cardetti
D > Fuertes
Anecdote: Martin Palermo kwam dus in het Guinness Book of Records door deze slechte prestatie tegen Colombia te behalen.

[22 - Expert]
Question: Wie was de shirtsponsor van Bayern München, AC Milan en PSG in 1996 ?
A > Opel *
B > Volvo
C > Renault
D > Fiat
Anecdote: Bayern München werd gesponsord door Adidas (1974), Iveco (1978), Commodore (1984), Opel (1989) en Deutsche Telekom (2002).

[23 - Expert]
Question: Welke grote Roemeense speler kreeg de bijnaam de Karpaten Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Hij wordt beschouwd als een van de beste spelers ter wereld, vooral tijdens zijn stints bij Real Madrid en FC Barcelona.

[24 - Expert]
Question: Welke grote Roemeense speler kreeg de bijnaam de Karpaten Maradona ?
A > Gheorghe Hagi *
B > Gheroghe Popescu
C > Cosmin Contra
D > Adrian Mutu
Anecdote: Hij wordt beschouwd als een van de beste spelers ter wereld, vooral tijdens zijn stints bij Real Madrid en FC Barcelona.

[25 - Expert]
Question: In welk jaar is de Adidas « Predator » -schoen uitgebracht ?
A > 1994 *
B > 1998
C > 1990
D > 2000
Anecdote: De « Predator » heeft rubberen lamellen aan de voorkant van de schoen die de kracht en precisie van slagen zouden moeten verbeteren.

[26 - Expert]
Question: Wat is de eerste en enige voetbalgame die op Game Gear wordt uitgebracht ?
A > « Super Kick Off » *
B > « Libero Grande »
C > « Sierra Soccer »
D > « Actua Soccer »
Anecdote: Het spel « Kick Off » is bedacht, geprogrammeerd en getekend door Dino Dini op Atari ST, die het samen met Steve Screech op Amiga heeft aangepast.

[27 - Expert]
Question: Welk nummer moest u invoeren om toegang te krijgen tot de teletekstvoetbalpagina van TF1 ?
A > 300 *
B > 200
C > 400
D > 500
Anecdote: Teletekst maakte het mogelijk om informatie in tekst- en animatieformaat te leveren, opnieuw verzonden in uitzendsignalen.

[28 - Expert]
Question: Wie beheerde het gedeelte « Naaldstijgijzers » in « Téléfoot » ?
A > Marianne Mako *
B > Charlotte Namura
C > Sophie Thalmann
D > Vanessa Caffin
Anecdote: « Téléfoot » is een van de langstlevende televisieshows van de PAF, na « Automoto », « Thalassa » en « Stage 2 ».

[29 - Expert]
Question: Welke Engelse speler pleegde in 1998 zelfmoord nadat hij zijn homoseksualiteit had verklaard ?
A > Justin Fashanu *
B > Robbie Findley
C > Danny Fox
D > Trevor Francis
Anecdote: Justin Fashanu werd beschuldigd van mishandeling en werd op 2 mei 1998 met een zelfmoordbrief opgehangen aangetroffen in een garage in Shoreditch.

[30 - Expert]
Question: Welke bewaker heeft in 1995 op zijn lijn een ongelooflijke opname van Scorpion uitgevoerd ?
A > René Higuita *
B > Jacobo Sanz
C > Albano Bizzarri
D > Sergio Asenjo
Anecdote: Met een vrije trap en een penaltykicker scoorde Higuita ongeveer 40 doelpunten in zijn carrière, waaronder drie voor Colombia.

* = Bonne réponse