**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Moyens de transport
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Qu'est-ce qui s'est lancé à vive allure entre Paris et Lyon en septembre 1980 ?
A > Le TGV *
B > Le Thalys
C > Le Transilien
D > L'Eurostar
Anecdote: Le train à grande vitesse atteint régulièrement la vitesse de 320 km/h sur des lignes à grande vitesse (LGV).

[Débutant]
Question: Dans quelle station spatiale le soviétique Iouri Romanenko a-t-il passé 326 jours ?
A > Mir *
B > Skylab
C > Saliout
D > Tiangong
Anecdote: Mir (signifiant « paix » et « monde ») a été placée en orbite le 19 février 1986 et détruite volontairement le 23 mars 2001.

[Débutant]
Question: Quel moyen de transport est fréquemment utilisé par les médecins en Australie ?
A > L'avion *
B > Le train
C > La voiture
D > La montgolfière
Anecdote: L'Australie compte 7 686 850 km2 de superficie dont 34 218 km de côtes et 7 148 250 km2 de zone économique exclusive.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville utilise-t-on essentiellement les vaporetto, motoscafo et motonave ?
A > Venise *
B > Rome
C > Naples
D > Milan
Anecdote: Compte tenu du caractère très particulier de la ville de Venise, les vaporettos sont utilisés comme moyen de transport public.

[Débutant]
Question: Que portent aux mains de nombreux conducteurs de taxi au Japon ?
A > Des gants blancs *
B > Des bagues
C > Des coups
D > Des baguettes
Anecdote: Le mot taxi provient du taximètre, appareil destiné à mesurer le temps et la distance d'un trajet pour établir un montant à payer.

[Débutant]
Question: Combien de roues compte-t-on sur un samlo en Thaïlande ?
A > Trois *
B > Deux
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Le samlo, qui signifie « trois roues » en thaïlandais, est un sorte de cyclo-pousse pouvant remorquer 1 ou 2 passagers.

[Débutant]
Question: Contre quoi protègent les « roo bars » que portent les voitures en Australie ?
A > Des kangourous *
B > Des serpents
C > Des aigles
D > Des éléphants
Anecdote: Les roo bars sont en fait des barres de métal ou un cadre de barres de métal placés sur le devant d'un véhicule.

[Débutant]
Question: Quelles marques de motos voit-on dans Easy Rider, de Dennis Hopper ?
A > Harley-Davidson *
B > Boss Hoss
C > Polaris
D > Vectrix
Anecdote: Ce road movie est très vite devenu un emblème de la génération hippie des années 1960-1970.

[Débutant]
Question: Combien de temps dure la traversée en ferry qui vous emmène de Calais à Douvres ?
A > 75 min *
B > 105 min
C > 45 min
D > 135 min
Anecdote: Bien adapté au fret roulier, Calais reste encore à ce jour le premier port européen pour les échanges avec l'Angleterre.

[Débutant]
Question: Combien de pédales trouve-t-on sur sur la bicyclette baptisée « triplette » ?
A > Six *
B > Quatre
C > Huit
D > Douze
Anecdote: De la même manière qu'un tandem, les trois protagonistes sont assis l'un derrière l'autre et pédalent de manière synchrone.

[Confirmé]
Question: Quel est le point commun des navires Waratah, Admiral Karpfanger et Sao Paolo ?
A > Portés disparus *
B > Coulés
C > Bateaux musées
D > Croisières
Anecdote: Reinhold Werner, officier de marine, a écrit en 1900 Admiral Karpfanger. Eine Erzählung aus Hamburgs Vorzeit.

[Confirmé]
Question: Dans quel genre d'appareil est mort en 1968 l'astronaute russe Youri Gagarine ?
A > Un avion *
B > Une navette
C > Une fusée
D > Une capsule
Anecdote: Youri Gagarine est le premier homme à avoir effectué un vol dans l'espace au cours de la mission Vostok 1 le 12 avril 1961.

[Confirmé]
Question: Combien de roues possédait le premier véhicule automobile de Carl Benz ?
A > Trois *
B > Quatre
C > Cinq
D > Six
Anecdote: Le Tricycle Benz 1, fabriqué par Carl Benz en 1885, est considéré comme la première automobile de l'histoire.

[Confirmé]
Question: Qu'a inventé l'ingénieur et industriel russo-américain Igor Sikorsky ?
A > L'hélicoptère *
B > Le tracteur
C > L'avion
D > Le train
Anecdote: Sikorsky Aircraft Corporation, basée à Stratford, est encore aujourd'hui l'un des premiers hélicoptéristes mondiaux.

[Confirmé]
Question: Quelle est l'altitude de croisière des appareils de la gamme Airbus A320 ?
A > 10 000 m *
B > 7 000 m
C > 13 000 m
D > 4 000 m
Anecdote: L'A320-200 est la version la plus répandue de l'A320, disposant de winglets et d'une capacité en kérosène supérieure.

[Confirmé]
Question: Quelles seront les lettres qu'abordera l'arrière d'une voiture immatriculée en Suisse ?
A > CH *
B > SU
C > SE
D > DK
Anecdote: Les codes ISO 3166-1 alpha-2 sont des codes pays de deux lettres définis dans la norme ISO 3166 (partie ISO 3166-1).

[Confirmé]
Question: En quel bois sont faits les tableaux de bord des voitures de la marque Rolls-Royce ?
A > Noyer *
B > Hêtre
C > Chêne
D > Sapin
Anecdote: « Chercher la perfection en tout. Prendre le meilleur de ce qui existe et l'améliorer. Et quand rien n'existe, le concevoir ».

[Confirmé]
Question: Qu'est-ce qu'on ajoute à une moto pour qu'elle devienne un side-car ?
A > Un panier *
B > Une selle
C > Deux roues
D > Un toit
Anecdote: Un pilote de side-car est souvent appelé « side-cariste », et son passager, le « singe » (surtout en compétition).

[Confirmé]
Question: Quelle a été la première navette spatiale lancée du dos d'un Boeing 747 en 1977 ?
A > Enterprise *
B > Columbia
C > Challenger
D > Discovery
Anecdote: Enterprise ou OV-101 (Orbital Vehicle-101) est aussi la première navette spatiale américaine construite pour la NASA.

[Confirmé]
Question: Comment circulaient les premières lettres par air aux USA en 1859 ?
A > En montgolfière *
B > En avion
C > En hélicoptère
D > En fusée
Anecdote: Le maintien de la température de l'air dans une montgolfière nécessite l'emport d'un carburant et d'un brûleur.

[Expert]
Question: Quel est le moyen de transport qui possède kiosque, coque et schnorkel ?
A > Le sous-marin *
B > Le TGV
C > Le tracteur
D > Le side-car
Anecdote: L'usage civil du sous-marin concerne, pour l'essentiel, la recherche océanographique et l'exploitation pétrolière.

[Expert]
Question: Quel est le verdoyant pays du Taxi Mauve de Michel Déon ?
A > L’Irlande *
B > La Suisse
C > L’Australie
D > Le Brésil
Anecdote: Paru en 1973 aux éditions Gallimard, le roman a reçu le Grand prix du roman de l'Académie française la même année.

[Expert]
Question: Qu'était la Tucker '48, dont 51 exemplaires sont sortis à la fin des années 1940 ?
A > Une voiture *
B > Une locomotive
C > Une fusée
D > Une motocyclette
Anecdote: Les difficultés s'étant multipliées, la production cesse bien avant les mille qui devaient sortir pour ce millésime.

[Expert]
Question: Que transportent les camions du film franco-italien Le Salaire de la peur ?
A > De la nitroglycérine *
B > Des armes
C > Des migrants
D > De la drogue
Anecdote: C'est l'un des seuls films à avoir remporté la même année la Palme d'or du Festival de Cannes et l'Ours d'or au Festival de Berlin.

[Expert]
Question: Que fabriquait Ferruccio Lamborghini avant de construire des voitures de luxe ?
A > Des tracteurs *
B > Des avions
C > Des vélos
D > Des bateaux
Anecdote: Lamborghini fera fortune en moins de dix ans en fondant la société Lamborghini Trattori (« Tracteurs Lamborghini »).

[Expert]
Question: Comment s'appelait le bateau des 200 premiers immigrants aux États-Unis ?
A > Mayflower *
B > America
C > Concord
D > Leeuwin
Anecdote: En 1620, il transportait des dissidents religieux anglais et d'autres Européens à la recherche d'un lieu pour pratiquer leur religion.

[Expert]
Question: De quelle couleur est le « T » du logo du métro de Stockholm ?
A > Bleue *
B > Rouge
C > Orange
D > Verte
Anecdote: Le métro de Stockholm (Stockholms tunnelbana) est un ouvrage artistique mais aussi le seul métro de Suède.

[Expert]
Question: Quelle marque de voiture conduisait Grace Kelly quand elle trouva la mort ?
A > Une Rover *
B > Une Mercedes
C > Une Rolls-Royce
D > Une Bentley
Anecdote: Grace Kelly trouva la mort le 14 septembre 1982 sur la route de la Turbie qui avait servi de décor au film La Main au collet.

[Expert]
Question: De quelle couleur étaient les premiers autobus roulant dans la ville de Genève ?
A > Orange *
B > Verte
C > Bleue
D > Marron
Anecdote: Le réseau compte, en 2016, 50 lignes exploitées par 231 autobus appartenant aux Transports publics genevois.

[Expert]
Question: Quel instrument de locomotion à deux roues était fort en vogue en 1818 ?
A > La draisienne *
B > Le vélocipède
C > La michaudine
D > Le vélocar
Anecdote: Les anciennes draisiennes actuellement connues pèsent entre 17,3 kg (musée d'Apelborn) et 23 kg (musée de Munich).

* = Bonne réponse