**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : juin 2018
** [ Ils ont fait l'actualité ]
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Après son mariage, qui est déjà devenue plus influente que Kate Middleton et Elizabeth II ?
A > Meghan Markle *
B > Beatrice d'York
C > Alexandra de Kent
D > Camilla Shand
Anecdote: Ayant abandonné sa nationalité américaine, à peine mariée au prince Harry, Meghan Markle a déjà marqué tous les esprits en Angleterre.

[Débutant]
Question: Quelle actrice a supplié ABC de ne pas annuler sa série Roseanne ?
A > Roseanne Barr *
B > Candice Bergen
C > Linda Cristal
D > Elisabeth Moss
Anecdote: Après un tweet raciste posté par Roseanne Barr, celle-ci a supplié la chaîne ABC de revenir sur sa décision d'annuler la série Roseanne.

[Débutant]
Question: Qui a été reçue à la Maison Blanche afin d'évoquer le cas d'Alice Johnson ?
A > Kim Kardashian *
B > Victoria Beckham
C > Oprah Winfrey
D > Kate Blanchet
Anecdote: Emprisonnée en 1997 pour blanchiment d'argent et trafic de drogues, l'arrière-grand-mère a été condamnée à la perpétuité.

[Débutant]
Question: Qui a confirmé son départ de l'émission Le Magazine de la Santé ?
A > Michel Cymes *
B > Marc Menant
C > Sophie Péters
D > René Frydman
Anecdote: Michel Cymes et Marina Carrère d'Encausse sont devenus après vingt ans de vieux amis pour les téléspectateurs de France 5.

[Débutant]
Question: Qui a fait savoir qu'il quittait ses fonctions d'entraîneur du Real Madrid ?
A > Zinédine Zidane *
B > Fabio Capello
C > Arsenio Iglesias
D > Jorge Valdano
Anecdote: En pleine gloire, l'entraîneur a décidé de démissionner, estimant que l'équipe avait besoin d'un « autre discours » pour continuer.

[Débutant]
Question: Quel anniversaire Johnny Hallyday aurait-il soufflé le 15 juin 2018 ?
A > Ses 75 ans *
B > Ses 65 ans
C > Ses 85 ans
D > Ses 55 ans
Anecdote: Alors que le rockeur est enterré à Saint-Barthélémy, Laeticia restera à Los Angeles avec Jade et Joy afin qu'elles ne manquent pas l'école.

[Débutant]
Question: Quelle star de la terre battue a fêté son 32e anniversaire à Roland Garros ?
A > Rafael Nadal *
B > Novak Djokovic
C > Roger Federer
D > Albert Costa
Anecdote: En pleine interview et en plein match, les centaines de fans ont en effet entonné un « joyeux anniversaire » plein de joie et d'entrain.

[Débutant]
Question: Quelle blonde de Secret Story 4 affiche fièrement son amour pour son fils Lyam ?
A > Stéphanie Clerbois *
B > Amélie Neten
C > Charlotte Letellier
D > Julie Ricci
Anecdote: Une chose est sûre, on ne reverra pas de si tôt Eric, le papa du petit Lyam, dans les publications de la très jolie blonde de 27 ans.

[Débutant]
Question: Quelle interprète de Bang Bang n'aurait plus les moyens de payer son styliste ?
A > Jessie J *
B > Cher Lloyd
C > Tara McDonald
D > Paloma Faith
Anecdote: Dans un mail, le styliste Zadrian Smith affirme qu'il ne travaillera plus avec la star suite à une incapacité à fournir le budget approprié.

[Débutant]
Question: Qui a souligné les qualités de créateur de Pierre Bellemare, décédé à 88 ans ?
A > Michel Drucker *
B > Michel Blanc
C > Michel Boujenah
D > Michel Leeb
Anecdote: « C'était un créateur, c'était surtout quelqu'un qui a aimé les gens » a déclaré Michel Drucker à la sortie de l'église Saint-Roch.

[Confirmé]
Question: Quel acteur a dû faire taire une rumeur sur ses « adorables petites jambes de bébé » ?
A > Ryan Reynolds *
B > Hugh Jackman
C > Zach Roerig
D > Dan Stevens
Anecdote: Dans le film Deadpool 2, dont il tient l'affiche, une séquence montre en effet le personnage qu'il incarne avec des jambes de bébé.

[Confirmé]
Question: Quel fils du chanteur d'Oasis est désormais mannequin pour Saint Laurent ?
A > Lennon Gallagher *
B > Chris Archer
C > Gem Bell
D > Andy Sharrock
Anecdote: Lennon Gallagher est le nouveau visage masculin de la campagne YSL15, pour la collection automne 2018 de la marque française.

[Confirmé]
Question: Quel anniversaire Christine and The Queens a-t-elle fêté ce 1er juin 2018 ?
A > Ses 30 ans *
B > Ses 35 ans
C > Ses 25 ans
D > Ses 40 ans
Anecdote: Héloïse Letissier est une chanteuse, auteur-compositrice-interprète et pianiste française née le 1er juin 1988 à Nantes.

[Confirmé]
Question: Quel chanteur est de retour avec un nouveau single joliment irrévérencieux ?
A > Richard Gotainer *
B > Jean-Jacques Goldman
C > Daniel Guichard
D > Roman Gaume
Anecdote: Le trublion binoclard, génial mélodiste qui a bercé les années 1980 avec Le Sampa et Le Youki, reste fidèle à son côté potache.

[Confirmé]
Question: Quelle doyenne de Secret Story a rencontré Brigitte Macron le 3 juin ?
A > Tanya Drouginska *
B > Marie Thomae
C > Lydia Serbout
D > Julie Robert
Anecdote: Tanya Drouginsk, née en 1957, a fait ses premiers pas en tant qu'actrice en 2008 dans le téléfilm Coco Chanel.

[Confirmé]
Question: Qui a rendu un hommage à son père dans l'émission M6 Boutique ?
A > Pierre Dhostel *
B > Bastien Cadeac
C > Thomas Sotto
D > Alex Goude
Anecdote: « Il a bercé le cœur des Français pendant plus de 60 ans avec ses émissions télé, de radio et ses histoires qu'il nous racontait si bien ».

[Confirmé]
Question: Quelle épouse de Jean-Marie Bigard revient dans Plus Belle la Vie, pour le plaisir de ses fans ?
A > Lola Marois *
B > Aurélie Vaneck
C > Rebecca Hampton
D > Hélène Médigue
Anecdote: Lola Marois a participé à des longs-métrages tels que Brice 3 de Jame Huth ou encore Chacun sa vie de Claude Lelouch.

[Confirmé]
Question: Quelle héroïne d'Orange Is The New Black s'est mariée, mais pas en orange ?
A > Laura Prepon *
B > Taylor Schilling
C > Kate Mulgrew
D > Michelle Hurst
Anecdote: Un grand soulagement pour l'acteur Ben Foster qui avait été fiancé à Robin Wright avant que cette dernière ne rompe leur engagement.

[Confirmé]
Question: Quelle nièce de Lady Diana est devenue égérie pour Bulgari ?
A > Kitty Spencer *
B > Sally Clifford
C > Betty Portman
D > Dory Melville
Anecdote: Après avoir défilé pour Dolce & Gabbana, Kitty Spencer est choisie par la maison italienne pour devenir son ambassadrice officielle.

[Confirmé]
Question: Qui a soutenu que Johnny Hallyday était souvent « alcoolisé du matin au soir », faisant polémique ?
A > Fabien Lecœuvre *
B > Georges Cravenne
C > Max Clifford
D > Jean-Claude Missiaen
Anecdote: L'animateur radio, auteur de sept livres sur le Taulier, avait évoqué ce problème, disant que beaucoup de ses petites amies en ont parlé.

[Expert]
Question: Quelle célèbre chanteuse a lancé de nouvelles baskets pour la marque Puma ?
A > Selena Gomez *
B > Hilary Duff
C > Sofia Carson
D > Lucy Hale
Anecdote: Avec 138 millions d'abonnés, Selena Gomez, devenue ambassadrice Puma en septembre 2017, est la célébrité la plus suivie d'Instagram.

[Expert]
Question: Avec quelle mannequin cubaine le DJ David Guetta est-il désormais en couple ?
A > Jessica Ledon *
B > Roselyn Sanchez
C > Vida Guerra
D > Victoria Justice
Anecdote: Durant 22 ans, David Guetta a partagé sa vie avec la même femme, Cathy, rencontrée alors qu'ils étaient tous deux de parfaits inconnus.

[Expert]
Question: Quelle journaliste ressemble comme deux gouttes d'eau à Nolwenn Leroy ?
A > Sandrine Calvayrac *
B > Ursula Gauthier
C > Florence Hartmann
D > Camille Lepage
Anecdote: Le moins que l'on puisse dire, c'est que la ressemblance entre les deux femmes sur Instagram a vivement interpellé les internautes.

[Expert]
Question: Qui partage la vie de Raphaël Lancrey-Javal depuis cinq ans déjà ?
A > Laura Smet *
B > Sylvie Vartan
C > Nathalie Baye
D > France Gall
Anecdote: Entrepreneur parisien, ce jeune papa est devenu celui sur qui Laura peut s'appuyer dans la tornade qu'elle subit actuellement.

[Expert]
Question: Quelle présentatrice télé a insulté Ivanka Trump à la télévision ?
A > Samantha Bee *
B > Paige Davis
C > Rachel Maddow
D > Barbara Walters
Anecdote: Le gouvernement de Donald Trump a pris la décision de séparer les enfants immigrés de leurs parents au moment des rapatriements.

[Expert]
Question: Qui est parti s'installer à New York depuis la disparition de sa sœur Kate Barry ?
A > Charlotte Gainsbourg *
B > Laura Smet
C > Mélanie Laurent
D > Marion Cotillard
Anecdote: Si comme sa famille Yvan Attal l'a suivie au début, il est vite revenu en France : « Je suis parti à un moment où ça posait problème ».

[Expert]
Question: Avec qui Vianney s'est-il délecté de la victoire écrasante de Novak Djokovic ?
A > Catherine Robert *
B > Sylvie Pascal
C > Caroline Jean
D > Florence Paul
Anecdote: Arrivé au bras de sa chérie, la belle Catherine Robert, le chanteur et auteur-compositeur s'est installé juste derrière Amel Bent.

[Expert]
Question: Qui s'est confessé sur sa maladie similaire à celle de sa mère, la lypémanie ?
A > Marc Lavoine *
B > Michel Sardou
C > Dany Brillant
D > Michel Jonasz
Anecdote: « C'est un peu plus profond que la mélancolie, un peu plus haut que les autres. Ma mère était atteinte de cette maladie. »

[Expert]
Question: Quelle actrice oscarisée pour Maudite Aphrodite a été blacklistée à Hollywood ?
A > Mira Sorvino *
B > Marisa Tomei
C > Dianne Wiest
D > Anna Paquin
Anecdote: Ayant refusé les avances d'Harvey Weinstein, l'actrice oscarisée blacklistée à Hollywood savoure mal la chute de son agresseur.

[Expert]
Question: Quelle actrice a rejoint les 500 plus grands fraudeurs fiscaux de Californie ?
A > Tori Spelling *
B > Jennie Garth
C > Vanessa Marcil
D > Shannen Doherty
Anecdote: Avec une dette de 282 655 dollars, Tori Spelling est petite joueurse à côté de Chris Tucker qui doit 1,2 million de dollars à l'État.

* = Bonne réponse