**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Breaking Bad
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Qui est le nom du personnage principal de la série télévisée Breaking Bad ?
A > Walter White *
B > Hank Schrader
C > Jesse Pinkman
D > Saul Goodman
Anecdote: Walter White est interprété par Bryan Cranston et doublé en version française par Jean-Louis Faure.

[Débutant]
Question: Durant quelle saison de Breaking Bad Walter White devient-il chauve ?
A > Saison 1 *
B > Saison 2
C > Saison 3
D > Saison 4
Anecdote: Walter White est diagnostiqué d'un cancer du poumon et apprend qu'il ne lui reste plus que quelques mois à vivre.

[Débutant]
Question: Quelle drogue est fabriquée et vendue par Walter White dans la série Breaking Bad ?
A > Méthamphétamine *
B > Héroïne
C > Cocaïne
D > Ketamine
Anecdote: Pure, la méthamphétamine se présente sous une forme solide cristalline incolore et inodore, qui peut rappeler du verre pilé.

[Débutant]
Question: Dans quel type de véhicule « cuisinent » Walter et Jesse dans la série télé Breaking Bad ?
A > Un camping-car *
B > Un camion
C > Un bus
D > Un taxi
Anecdote: Breaking Bad a reçu un large succès critique et est à présent considérée comme l'une des meilleures séries télé américaines.

[Débutant]
Question: De quelle maladie grave est atteint Walter White dans la série télé Breaking Bad ?
A > Cancer du poumon *
B > Cancer du colon
C > Cancer de la peau
D > Cancer de la gorge
Anecdote: Considérant qu'il n'a plus rien à perdre, Walt pense pouvoir assurer l'avenir financier de sa famille en fabriquant de la meth.

[Débutant]
Question: Quel est le prénom de la femme de Walter White dans la série télévisée Breaking Bad ?
A > Skyler *
B > Jesse
C > Hilary
D > Lidia
Anecdote: Apprenant que son mari menait une double vie, Skyler demande le divorce, mais promet de ne pas révéler son secret.

[Débutant]
Question: Quel est le métier du beau-frère de Walter dans la série Breaking Bad ?
A > Agent de la DEA *
B > Agent de la CIA
C > Agent de la NSA
D > Agent du FBI
Anecdote: C'est Hank qui fait part à Walter des énormes sommes d'argent brassées par le marché de la drogue.

[Débutant]
Question: Avec quel ancien élève Walter White est-il devenu trafiquant de drogue dans Breaking Bad ?
A > Jesse Pinkman *
B > Saul Goodman
C > Hank Schrader
D > Gustavo Fring
Anecdote: Jesse Pinkman est le seul personnage en plus de Walter White à apparaître dans tous les épisodes de la série.

[Débutant]
Question: En plus de Walter White, qui apparaît dans tous les épisodes de Breaking Bad ?
A > Jesse Pinkman *
B > Hank Schrader
C > Mark Johnson
D > Gus Fring
Anecdote: Pour son interprétation, Aaron Paul a remporté un Primetime Emmy Award dans la catégorie « série dramatique » en 2010 et 2012.

[Débutant]
Question: Combien de saisons comporte la série télévisée à succès Breaking Bad, totalisant 62 épisodes ?
A > 5 *
B > 6
C > 7
D > 8
Anecdote: Avec un culot fou, les scénaristes transgressent tous les codes et parviennent à surprendre lorsque l'on croit avoir tout vu, tout vécu.

[Confirmé]
Question: Dans quelle ville se déroule l'action de la première saison de la série Breaking Bad ?
A > Albuquerque *
B > Farmington
C > Roswell
D > Los Alamos
Anecdote: La première saison de Breaking Bad n'est composée que de sept épisodes à cause de la grève des scénaristes américains.

[Confirmé]
Question: Quel alter-ego Walter White a-t-il créé pour ses activités criminelles dans Breaking Bad ?
A > Heisenberg *
B > Iceberg
C > Gutenberg
D > Einstein
Anecdote: Walt se rend chez El Tuco sous le pseudonyme de « Heisenberg » et lui réclame 50 000 $ (pour sa drogue et pour Jesse).

[Confirmé]
Question: Quel est le métier exercé par Hank Schrader dans Breaking Bad ?
A > Policier *
B > Avocat
C > Banquier
D > Menuisier
Anecdote: Agent de la DEA, Hank enquête sur un nouveau producteur de meth dans la région, sans savoir qu'il s'agit de Walt.

[Confirmé]
Question: Quel est le prénom du beau-frère de Walter dans la série Breaking Bad ?
A > Hank *
B > Franck
C > Harry
D > Mike
Anecdote: Grossier et brutal, Hank est aussi amateur de bière artisanale et de minéraux (ou roches comme il n'aime pas qu'on les nomme).

[Confirmé]
Question: Quel patron de la drogue emploie Walter White dans la série télévisée Breaking Bad ?
A > Gus Fring *
B > Jesse Pinkman
C > Saul Goodman
D > Hank Schrader
Anecdote: Gustavo respecte le sang froid et la minutie de Walter, et va jusqu'à lui confier toute sa production de meth.

[Confirmé]
Question: Avec quel objet communique le vieux Salamanca dans la série télévisée Breaking Bad ?
A > Une sonnette *
B > Une trompette
C > Un marqueur
D > Un clavier
Anecdote: Patriarche de la famille et ancien homme de main de Don Eladio Vuente, Hector était un membre de haut rang du cartel de Juarez.

[Confirmé]
Question: Quel personnage de la série Breaking Bad est la dernière personne à mourir ?
A > Walter *
B > Todd
C > Lidia
D > Flynn
Anecdote: Quand les forces de l'ordre débarquent chez Jack, elles ne trouvent que le corps sans vie de Walt étendu par terre.

[Confirmé]
Question: Quel scénariste, producteur et réalisateur américain est le créateur de la série à succès Breaking Bad ?
A > Vince Gilligan *
B > Bryan Cranston
C > Dick Wolf
D > Allan Ball
Anecdote: Vince Gilligan s'être tout d'abord fait connaître pour son travail de scénariste sur la série télévisée X-Files.

[Confirmé]
Question: Quelle est la particularité physique du fils de Walter dans la série Breaking Bad ?
A > Handicapé *
B > Sourd
C > Muet
D > Aveugle
Anecdote: Walter « Walt » White est professeur de chimie dans un lycée, et vit avec son fils handicapé et sa femme enceinte.

[Confirmé]
Question: Combien d'épisodes compte la série télévisée Breaking Bad, totalisant cinq saisons ?
A > 62 *
B > 72
C > 82
D > 92
Anecdote: Breaking Bad a remporté 15 Emmy Awards ainsi qu'une excellente critique auprès des magazines.

[Expert]
Question: Sur quelle chaîne était diffusé la série télévisée Breaking Bad aux États-Unis ?
A > AMC *
B > HBO
C > ABC
D > CBS
Anecdote: La chaîne AMC a mis en place plusieurs sites web fictifs, qui reprennent des éléments de la série.

[Expert]
Question: Quel est le surnom de Jesse Pinkman dans la série télévisée Breaking Bad ?
A > Capitaine Cook *
B > Et Tuco
C > Gus
D > Bad Pink
Anecdote: Jesse était un mauvais élève au lycée, en grande partie du fait de son inattention en cours et de son apathie.

[Expert]
Question: Quelle est l'année de diffusion de la première saison de Breaking Bad aux États-Unis ?
A > 2008 *
B > 2007
C > 2009
D > 2010
Anecdote: Breaking Bad a remporté douze Primetime Emmy Awards et a été nommée trois fois pour le prix de la meilleure série dramatique.

[Expert]
Question: De quoi est remplie la baignoire dans le deuxième épisode de la série Breaking Bad ?
A > D'acide *
B > D'huile
C > De glace
D > De lait
Anecdote: Walter et Jesse doivent gérer deux corps dans le camping-car, dont l'un d'eux finira dans une baignoire remplie d'acide.

[Expert]
Question: Quelle copine de Jesse est morte d'une overdose dans la série Breaking Bad ?
A > Jane *
B > Skyler
C > Marie
D > Jessica
Anecdote: Jesse et Jane vont tomber amoureux l'un de l'autre, Jesse prenant cette relation très au sérieux.

[Expert]
Question: Dans Breaking Bad, avec quoi Skyler forme-t-elle l'âge de Walter à chaque anniversaire ?
A > Du bacon *
B > Des saucisses
C > Des oignons
D > Des spaghettis
Anecdote: Le premier épisode de la première saisons débute sur le cinquantième anniversaire de Walt, fêté comme il se doit.

[Expert]
Question: Qu'a coûté environ, en dollars, la production de chaque épisode de Breaking Bad ?
A > 3 millions *
B > 2 millions
C > 1 million
D > 4 millions
Anecdote: Si les premiers scripts de la série plaçaient l'intrigue en Californie, les coûts de production ont poussé à changer d'État pour le tournage.

[Expert]
Question: Qui a produit la série télévisée à grand succès Breaking Bad ?
A > Mark Johnson *
B > Vince Gilligan
C > Dean Norris
D > Bryan Cranston
Anecdote: Mark Johnson a obtenu l'Oscar du meilleur film pour avoir produit Rain Man (avec Dustin Hoffman et Tom Cruise) en 1988.

[Expert]
Question: De quelle nationalité sont les jumeaux concurrents de Walt dans Breaking Bad ?
A > Mexicains *
B > Anglais
C > Espagnols
D > Argentins
Anecdote: Gus Fring, le patron de la drogue, cherche à protéger son chimiste des menaces des jumeaux mexicains redoutables.

[Expert]
Question: Combien d'Emmy Awards la série Breaking Bad a-t-elle remporté ?
A > 15 *
B > 12
C > 9
D > 6
Anecdote: Parmi ceux-ci, quatre pour Bryan Cranston, trois pour Aaron Paul, deux pour Anna Gunn, deux de meilleure série télévisée dramatique.

* = Bonne réponse