**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : février 2018
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Qui est depuis toujours la « marraine de cœur » de Laetitia Hallyday ?
A > Line Renaud *
B > Nana Mouskouri
C > Annie Cordy
D > Brigitte Fontaine
Anecdote: C'est avec beaucoup d'émotions que Line Renaud est revenue ce dimanche 4 février sur la disparition de son filleul Johnny Hallyday.

[Débutant]
Question: À qui Justin Timberlake a-t-il rendu hommage lors du Super Bowl 2018 ?
A > Prince *
B > Michaël Jackson
C > Amy Winehouse
D > Elvis Presley
Anecdote: L'image du chanteur Prince fut projetée sur une toile à mesure que retentissaient les notes du titre I Would Die 4 U.

[Débutant]
Question: Quel anniversaire de mariage Carla Bruni et Nicolas Sarkozy ont-ils fêté en 2018 ?
A > Leurs 10 ans *
B > Leurs 5 ans
C > Leurs 15 ans
D > Leurs 20 ans
Anecdote: Dix ans après leur mariage dans un salon de l'Élysée, la chanteuse et l'ancien chef de l'État sont toujours aussi fous amoureux.

[Débutant]
Question: Quel célèbre chef a été récompensé par le guide Michelin 2018 ?
A > Philippe Etchebest *
B > Christian Constant
C > Cyril Lignac
D > Thierry Marx
Anecdote: Philippe Etchebest a été récompensé par l'édition 2018 du célèbre guide pour son nouveau concept gastronomique à Bordeaux.

[Débutant]
Question: Quel ex mari de la comédienne Demi Moore a fêté ses 40 ans en 2018 ?
A > Ashton Kutcher *
B > Bruce Willis
C > Martin Sheen
D > Christian Slater
Anecdote: Ashton Kutcher a connu le début du succès grâce à son rôle de Michael Kelso dans la série télé That' 70s show.

[Débutant]
Question: De manière étonnante, quel rappeur américain a annoncé préparer un album de gospel ?
A > Snoop Dogg *
B > Warren G
C > Ice Cube
D > Dr. Dre
Anecdote: Le rappeur a déjà dévoilé quelques titres, une poignée par rapport aux 32 que prévoit le double album attendu pour le 16 mars.

[Débutant]
Question: Quel acteur américain est définitivement blanchi dans l'affaire du suicide de sa compagne ?
A > Jim Carrey *
B > Christian Bale
C > Morgan Freeman
D > Danny DeVito
Anecdote: Il devait passer au tribunal en avril 2018 pour homicide par imprudence sur Cathriona White, décédée le 28 septembre 2015.

[Débutant]
Question: Quelle nouvelle reine de l'info est lentement parvenue à remplacer Claire Chazal ?
A > Anne-Claire Coudray *
B > Laurence Ferrari
C > Florence Shaal
D > Caroline Henry
Anecdote: Anne-Claire Coudray, la journaliste et présentatrice des JT du week-end de TF1, fête ce 1er février 2018 son 41e anniversaire.

[Débutant]
Question: Quel humoriste français a passé la nuit dans sa voiture, pris au piège de la neige ?
A > Yves Lecoq *
B > Didier Gustin
C > Jean Roucas
D > Gérald Dahan
Anecdote: Les caméras de BFM TV qui ont recueilli les témoignages des immobilisés ont en effet eu la surprise de tomber sur Yves Lecoq.

[Débutant]
Question: Qui a annulé deux de ses concerts pour assister au mariage du prince Harry avec Meghan Markle ?
A > Elton John *
B > Justin Bieber
C > Bruno Mars
D > Kanye West
Anecdote: Très attendue, cette union royale pousse certains ressortissants britanniques à prendre des décisions parfois radicales.

[Confirmé]
Question: Quelle fille cachée de Claude François est sortie de l'ombre en février 2018 ?
A > Julie Bocquet *
B > Theresa Rogers
C > Alexia Scott
D > Mazarine Pingeot
Anecdote: Julie, la fille de Claude François, a déclaré que ce secret longtemps caché était difficile à porter, y compris pour ses enfants.

[Confirmé]
Question: Avec quelle ex de Pascal Obispo l'humoriste et comédien Michaël Youn est-il en couple ?
A > Isabelle Furnaro *
B > Juliette Arnaud
C > Elsa Pataky
D > Florence Foresti
Anecdote: Depuis plus de 10 ans, l'humoriste Michaël Youn et la comédienne Isabelle Funaro écrivent ensemble une belle histoire d'amour.

[Confirmé]
Question: Quel anniversaire la ravissante Nabilla a-t-elle fêté le 5 février 2018 ?
A > Ses 26 ans *
B > Ses 24 ans
C > Ses 28 ans
D > Ses 30 ans
Anecdote: La jolie brune, qui n'est désormais plus une bimbo, a fêté son anniversaire avec son frère Tarek et son chéri Thomas Vergara.

[Confirmé]
Question: Avec quel animateur Isabelle Mergault a-t-elle failli se marier lors d'une soirée bien arrosée ?
A > Laurent Ruquier *
B > Julien Courbet
C > Thierry Beccaro
D > Julien Lepers
Anecdote: Les amis de toujours vivaient à l'époque tous deux des échecs sentimentaux croisés et noyaient leur chagrin en « picolant ».

[Confirmé]
Question: Quel acteur de la série Glee est mort d'asphyxie après s'être pendu à un arbre ?
A > Mark Salling *
B > Chris Colfer
C > Cory Monteith
D > Darren Criss
Anecdote: L'acteur avait déjà fait une tentative de suicide il y a quelques mois en se coupant les veines au niveau des poignets.

[Confirmé]
Question: Avec qui Karine le Marchand forme-t-elle un couple atypique et surprenant ?
A > JoeyStarr *
B > Stéphane Plaza
C > Laurent Boyer
D > Cyril Lignac
Anecdote: La jolie star du paf et ex de Lilian Thuram a expliqué que quel que soit l'homme avec lequel elle était, il prenait soin d'elle.

[Confirmé]
Question: Quel philosophe a révélé sur son site internet avoir été victime d'un AVC ?
A > Michel Onfray *
B > Benoît Chantre
C > Mark Alizart
D > Alain Foix
Anecdote: Depuis sa chambre d'hôpital, le célèbre philosophe a toutefois donné des nouvelles rassurantes sur son état de santé.

[Confirmé]
Question: Quelle compagne du footballeur Neymar a attiré tous les regards au Brésil ?
A > Bruna Marquezine *
B > Paolla Oliveira
C > Bianca Bin
D > Tania Khalill
Anecdote: Pendant une soirée organisée par Vogue à Sao Paulo au Brésil, Bruna a fait sensation en portant une tenue très... minimaliste.

[Confirmé]
Question: Quelle somme Chuck Norris réclame-t-il pour tromperie au diffuseur de Walker Texas Ranger ?
A > 30 millions *
B > 20 millions
C > 10 millions
D > 40 millions
Anecdote: Chuck Norris a déposé un recours à la Cour Supérieure de Los Angeles contre CBS pour droits d'exploitation non versés.

[Confirmé]
Question: Qui s'est fait tatoué le bras après un pari perdu contre son ami Leonardo Dicaprio ?
A > Tom Hardy *
B > Colin McFarlane
C > John Nolan
D > Glenn Ford
Anecdote: Sur une photo postée sur Instagram le lundi 29 janvier dernier, on a aperçu un nouveau tatouage sur le bras de Tom Hardy.

[Expert]
Question: Quelle actrice a une nouvelle fois accepté de poser nue pour la PETA en février 2018 ?
A > Gillian Anderson *
B > Helen Hunt
C > Teri Hatcher
D > Halle Berry
Anecdote: Les gens se détournent des campagnes anti-fourrure montrant des animaux torturés mais s'intéressent aux campagnes de PETA.

[Expert]
Question: Avec qui Kylie Jenner est-elle devenue jeune maman le 1er février 2018 ?
A > Travis Scott *
B > Mike Dean
C > Mike City
D > John Forté
Anecdote: Si la jeune femme de 20 ans a annoncé elle-même la naissance de sa progéniture, elle a mis un certain temps pour révéler son prénom.

[Expert]
Question: Quel chanteur américain, alors âgé de 76 ans, a annoncé une tournée d'adieux ?
A > Paul Simon *
B > Peter Gabriel
C > Keith Jarrett
D > Bob Dylan
Anecdote: Dans un communiqué, le chanteur et ancien membre du duo Simon and Garfunkel a fait savoir qu'il mettait fin à ses tournées.

[Expert]
Question: Avec quel footballeur français Pamela Anderson est-elle désormais en couple ?
A > Adil Rami *
B > Mathieu Debuchy
C > Olivier Giroud
D > Samir Nasri
Anecdote: Après presque un an d'amour avec Adil Rami, Pamela Anderson a sauté le pas et s'est installée avec son compagnon à Marseille.

[Expert]
Question: Quelle jolie mexicaine de 19 ans jusqu'alors inconnue est le sosie de Kourtney Kardashian ?
A > Daisy Gonzalez *
B > Litzy Dominguez
C > Sara Ramirez
D > Lorena Rojas
Anecdote: Avec ses sœurs Khloé et Kim, Kourtney a lancé plusieurs collections de vêtements, de maquillages et de produits de beauté.

[Expert]
Question: Quel jour de février a-t-on célébré la Journée Mondiale du Nutella ?
A > 5 février *
B > 10 février
C > 15 février
D > 20 février
Anecdote: Oui, vous ne rêvez pas : la pâte à tartiner la plus célèbre possède bien sa propre fête, célébrée partout à travers le monde le 5 février.

[Expert]
Question: Quelle fille de Patrick Chêne a rejoint le casting de la série télévisée Demain nous appartient ?
A > Juliette Chêne *
B > Sophie Chêne
C > Camille Chêne
D > Dorothée Chêne
Anecdote: Comédienne historique de Plus belle la vie, Juliette Chêne a campé le rôle de Juliette Frémont entre 2004 et 2008.

[Expert]
Question: Quel PDG de la marque Quiksilver a perdu la vie à la suite d'un voyage en mer ?
A > Pierre Agnès *
B > Alan Green
C > John Law
D > Jeff Hakman
Anecdote: Pierre Agnès était porté disparu depuis le 30 janvier 2018 après un voyage en mer au large de Capbreton, dans les Landes.

[Expert]
Question: Qui a fait le buzz suite à son twerk improvisé à l'anniversaire de Neymar ?
A > Izabel Goulart *
B > Julie Henderson
C > Damaris Lewis
D > Cintia Dicker
Anecdote: Au total, ce sont près de 250 invités qui ont rempli le luxueux Pavillon Cambon situé dans le deuxième arrondissement de Paris.

[Expert]
Question: Dévoilé tardivement, quel est le prénom de la fille de Kylie Jenner née début février 2018 ?
A > Stormi *
B > Kendall
C > Sierra
D > Sondra
Anecdote: Après neuf mois d'une grossesse plus que protégée, la jeune femme de 20 ans a (enfin) révélé le prénom du bébé sur Instagram.

* = Bonne réponse