**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : X-Files : la série
** [ Aux frontières du réel ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans quel service de renseignement intérieur travaillent les agents Mulder et Scully ?
A > FBI *
B > CIA
C > NSA
D > CSI
Anecdote: Les attributions du FBI incluent l'antiterrorisme, le contre-espionnage, le crime informatique et la médecine légale.

[2 - Débutant]
Question: Qui est le supérieur hiérarchique direct de Mulder et Scully dans la série « X-Files » ?
A > Walter Skinner *
B > William Stabler
C > Wallace Sommer
D > Chris Carter
Anecdote: Walter Skinner est un ancien marine qui a fait le Vietnam et en cela il est sévère, exigeant mais toutefois juste et honnête.

[3 - Débutant]
Question: Qu'y a-t-il d'écrit sur la célèbre affiche qui se trouve dans le bureau de Fox Mulder ?
A > « I want to believe » *
B > « Do aliens exist  ? »
C > « Are you scared  ? »
D > « U.F.O. »
Anecdote: Intuitif et paranoïaque, Mulder est considéré comme étrange et excentrique par ses pairs, ce qui lui a valu le surnom de « Martien ».

[4 - Débutant]
Question: Durant quelle saison apparaît pour la première fois l'homme à la cigarette dans « X-Files » ?
A > Saison 1 *
B > Saison 2
C > Saison 3
D > Saison 4
Anecdote: De nature froide et solitaire à l'origine, la série le fait évoluer pour faire comprendre qu'il est le personnage incontournable du complot.

[5 - Débutant]
Question: Quelle était la profession de Scully avant de devenir agent du FBI dans « X-Files » ?
A > Médecin *
B > Architecte
C > Avocate
D > Photographe
Anecdote: Scully a échappé à de nombreuses reprises à la mort durant la série, et au moins 2 épisodes laissent penser qu'elle serait immortelle.

[6 - Débutant]
Question: Combien de saisons compte la série télévisée « X-Files : Aux frontières du réel » ?
A > Onze *
B > Huit
C > Diz
D > Neuf
Anecdote: La série décrit les différentes enquêtes des agents spéciaux du FBI Fox Mulder et Dana Scully sur des dossiers classés X (X-Files).

[7 - Débutant]
Question: Quelle actrice interprète le rôle de Dana Scully dans la série télé « X-Files » ?
A > Gillian Anderson *
B > Annabeth Gish
C > Laurie Holden
D > Jolie Jenkins
Anecdote: Gillian Anderson a été récompensée pour ce rôle par un Golden Globes Award et un Primetime Emmy Award.

[8 - Débutant]
Question: Quel est le surnom donné à Fox Mulder par ses collègues dans la série télé « X-Files » ?
A > Martien *
B > Bibou
C > Matrix
D > Biquet
Anecdote: Mulder est le nom de jeune fille de la mère de Chris Carter, réalisateur de la série, et Fox est le nom de l'un de ses amis.

[9 - Débutant]
Question: Quel acteur remplace David Duchovny dans les saisons 6, 7 et 8 de « X-Files » ?
A > Robert Patrick *
B > Robert Pattinson
C > Robert Wagner
D > Robert Downey Jr.
Anecdote: Robert Patrick a été révélé au cinéma en 1991 par son interprétation du T-1000 dans le second volet de la saga « Terminator ».

[10 - Débutant]
Question: Quel scénariste, réalisateur et producteur américain a créé la série télévisée « X-Files » ?
A > Chris Carter *
B > J.J. Abrams
C > Guillermo del Toro
D > Steven Spielberg
Anecdote: Chris Carter a reçu en 1999 le PGA Award du producteur de télévision le plus prometteur.

[11 - Confirmé]
Question: Dans quelle ville des États-Unis se trouve le bureau de Mulder et Scully ?
A > Washington *
B > Dallas
C > Los Angeles
D > New York
Anecdote: Fox Mulder est un homme qui voue une véritable passion à tout ce qui touche au paranormal.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle aventurière de fiction a fait une apparition remarquée dans la série « X-Files » ?
A > Xena *
B > Super Jamie
C > Buffy
D > Lara Croft
Anecdote: En 1995, avant de devenir Xena, Lucy Lawless fut le personnage central de « Peach », un court-métrage traitant de l'homosexualité.

[13 - Confirmé]
Question: Dans « X-Files », quel meurtrier abolit les foies de ses victimes ?
A > Tooms *
B > Burks
C > Hosteen
D > Krycek
Anecdote: Tous les 30 ans, Eugène Victor Tooms sort de son hibernation pour se nourrir du foie d'êtres humains.

[14 - Confirmé]
Question: Quel est le prénom de la soeur disparue de Fox Mulder dans la série « X-Files » ?
A > Samantha *
B > Rita
C > Alicia
D > Joanna
Anecdote: Samantha Ann Mulder, née le 22 janvier 1964, est disparue le 27 novembre 1973 (Affaire non classée : dossier n° X-42053).

[15 - Confirmé]
Question: Combien de films ont été tirés de la série télévisée « X-Files » ?
A > 2 *
B > 3
C > 1
D > Aucun
Anecdote: Les deux films sont « The X-Files, le film » de Rob S. Bowman, sorti en 1998, et « X-Files : Régénération » de Chris Carter, sorti en 2008.

[16 - Confirmé]
Question: Qui est le père de l'enfant de Scully dans la série télévisée « X-Files » ?
A > Mulder *
B > Doggett
C > Krycek
D > Skinner
Anecdote: Scully a une vie sentimentale et sociale assez terne, se retranchant le plus souvent dans ses expériences scientifiques et ses recherches.

[17 - Confirmé]
Question: Quel personnage de la série « X-Files » a perdu un bras suite à l'inoculation d'un vaccin ?
A > Krycek *
B > Pendrell
C > Skinner
D > Monsieur X
Anecdote: Présenté comme un partenaire mais perçu comme un élément gênant par l'agent Fox Mulder, Alex Krycek s'avère être un traître.

[18 - Confirmé]
Question: De quelle maladie souffre Scully à partir de la saison 4 de la série « X-Files » ?
A > Cancer *
B > Diabète
C > Amnésie
D > Sclérose
Anecdote: Scully a mis en doute ses croyances lorsqu'on lui diagnostiqua un cancer du cerveau, conséquence de son enlèvement.

[19 - Confirmé]
Question: Quel est le nom du chien de Dana Scully de la série « X-Files » ?
A > Queequeg *
B > Bobby
C > Gish
D > Fox
Anecdote: Plus jeune, le livre préféré de Dana Scully était « Moby Dick », que son père prenait plaisir à lui lire très souvent.

[20 - Confirmé]
Question: Dans « X-Files », quel membre du FBI est mort dans les bras de Scully ?
A > Agent Pendrell *
B > Scott Blevins
C > Monica Reyes
D > Jeffrey Spender
Anecdote: L'agent Pendrell est un membre du laboratoire en sciences criminelles du FBI, qui assiste occasionnellement l'agent Dana Scully.

[21 - Expert]
Question: Comment se surnomment les trois amis paranoïaques de Mulder dans « X-Files » ?
A > Lone Gunmen *
B > Lone Cowboys
C > Lone Rangers
D > Lone Stars
Anecdote: Ce trio est l'alliance improbable d'un bidouilleur en électronique, d'un pirate informatique et d'un ex-salarié des télécommunications.

[22 - Expert]
Question: Quel est le titre du dernier épisode de la série télévisée « X-Files » ?
A > « La vérité est ici » *
B > « La soif de savoir »
C > « La découverte »
D > « La Prophétie »
Anecdote: Dans cet ultime épisode, la date de l'invasion coïncide avec le calendrier maya et les prédictions pour décembre 2012.

[23 - Expert]
Question: Quelle est le prénom de la fille de Scully dans la série « X-Files » ?
A > Emily *
B > Janis
C > Emma
D > Diane
Anecdote: Interprétée par Lauren Diewold, cette petite fille (Emily Sim) apparaît dans le double épisode « Emily » de la saison 5 de la série.

[24 - Expert]
Question: De quelle université Mulder, de la série « X-Files », est-il diplômé ?
A > Oxford *
B > Manchester
C > Princeton
D > Yale
Anecdote: De 1983 à 1986, Fox Mulder étudie à Oxford en Angleterre et sort premier de sa promotion avec en poche son diplôme en psychologie.

[25 - Expert]
Question: Quelle actrice remplace Gillian Anderson dans les dernières saisons de la série « X-Files » ?
A > Annabeth Gish *
B > Annabella Sciorra
C > Jolie Jenkins
D > Anna Faris
Anecdote: Elle est nommée pour ce rôle au Saturn Award de la meilleure actrice de télévision dans un second rôle en 2002.

[26 - Expert]
Question: Qui enlève Scully pour la remettre aux aliens dans la saison 2 de « X-Files » ?
A > Duane Barry *
B > Chuck Burks
C > Brad Follmer
D > Billy Miles
Anecdote: Dans l'épisode en question, c'est l'acteur lui-même qui a réalisé la cascade sur le toit du téléphérique, mettant sa propre vie en danger.

[27 - Expert]
Question: Quel est le mot de passe de l'ordinateur de Mulder dans la série « X-Files » ?
A > Trustno1 *
B > Scully
C > Aliens
D > Samantha
Anecdote: Fox Mulder possède peu d'amis mais un bon nombre de contacts, ce qui lui est très utile durant l'ensemble de la série.

[28 - Expert]
Question: Quelle marque de cigarettes fume l'homme à la cigarette dans la série « X-Files » ?
A > Morley *
B > Mighton
C > Marlac
D > On ne sait pas
Anecdote: Cette marque est apparue dans divers autres films de télévision et de cinéma, séries télévisées et jeux vidéo.

[29 - Expert]
Question: Quel surnom a été donné à Scully par son père dans la série télévisée « X-Files » ?
A > Starbuck *
B > Queequeg
C > Janis
D > La martienne
Anecdote: Fan du roman « Moby Dick », il la surnommait « Starbuck » et Scully l'appelait en retour « Achab ».

[30 - Expert]
Question: Quel épisode de « X-Files » diffusé en 1999 se répète à l'infini ?
A > « Lundi » *
B > « Réitération »
C > « Pour toujours »
D > « Jour J »
Anecdote: Pris dans une boucle temporelle, Mulder doit empêcher une bombe d'exploser dans une banque pour y mettre fin.

* = Bonne réponse