**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Gin
** [ Une larme de gin, une rivière de tonic ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Le gin est une boisson spiritueuse assez proche de quel ancêtre alcoolisé ?
A > Genièvre *
B > Triple sec
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: Le genièvre est une eau-de-vie de grains aromatisée de baies de genévrier typique du nord de l'Europe continentale.

[2 - Débutant]
Question: Combien existe-t-il à ce jour de grandes variétés de gin connues dans le monde ?
A > Deux *
B > Trois
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Les variétés sont le Genever (Gin hollandais ou belge), très aromatisé, et le London Dry Gin (Gin anglais), plus léger.

[3 - Débutant]
Question: Que rajoute-t-on au gin et au jus de citron pour concocter un Blue lady ?
A > Curaçao bleu *
B > Campari
C > Vodka
D > Menthe
Anecdote: Le « Blue Lady » est le nom du navire de croisière « France » du temps de ses croisières en mer des Caraïbes entre 2006 et 2009.

[4 - Débutant]
Question: Quelle variante du gin fizz contient de la liqueur de mente ?
A > Green fizz *
B > Old fizz
C > Golden fizz
D > Silver fizz
Anecdote: Il faut passer les ingrédients au shaker avec des glaçons, à l'exception de l'eau gazeuse, verser et compléter avec l'eau gazeuse.

[5 - Débutant]
Question: Que contient l'eau tonique qui est versée dans votre gin tonic ?
A > Quinine *
B > Sulfadoxine
C > Ferroquine
D > Nivaquine
Anecdote: Extraite d'un arbuste originaire d'Amérique du Sud, la quinine était autrefois surtout utilisée pour la prévention du paludisme.

[6 - Débutant]
Question: Quel cocktail à la couleur blanche, fort apprécié des dames, est composé de gin ?
A > White Lady *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimore
Anecdote: Avec sa couleur blanche et son goût sec, le white lady est composé de gin, de triple sec et de jus de citrons verts.

[7 - Débutant]
Question: Quel homme d'État britannique était un buveur de gin d'exception ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: C'est Winston Churchill qui a dit : « Le gin et le tonic ont sauvé la vie à plus d'Anglais que tous les médecins de l'Empire ».

[8 - Débutant]
Question: Quelle grande marque de gin reste pionnière en la matière ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. est une société familiale indépendante écossaise qui distille et distribue du scotch whisky et du gin.

[9 - Débutant]
Question: Quel pays est, avec l'Angleterre, le principal producteur de gin ?
A > Hollande *
B > Turquie
C > Argentine
D > Inde
Anecdote: Ils ne sont pas les seuls puisque l'on en produit en Belgique, en France, au Canada, en Écosse, en Irlande et au Luxembourg.

[10 - Débutant]
Question: Dans quel type de verre se sert traditionnellement le gin tonic ?
A > Tumbler *
B > Tulipe
C > Ballon
D > Flûte
Anecdote: Le tumbler est un verre à fond plat d'une contenance de 25 cl, idéal pour servir les cocktails de type long drinks.

[11 - Confirmé]
Question: Dans quel pays la production de gin a-t-elle réellement commencé ?
A > Ancien Pays-Bas *
B > Hongrie
C > Suède
D > Portugal
Anecdote: La production de gin a commencé dans les anciens Pays-Bas à la fin du XVIIe siècle et s'est ensuite rapidement internationalisée.

[12 - Confirmé]
Question: À combien de degrés titre le gin connu sous l'appellation Gin de marine ?
A > 50 degrés *
B > 40 degrés
C > 60 degrés
D > 70 degrés
Anecdote: Il permettait de conserver les propriétés explosives de la poudre à canon si elle était mise en contact accidentellement avec la boisson.

[13 - Confirmé]
Question: Quel cocktail comporte du gin mélangé à de la crème de cacao ?
A > Alexander *
B > Pink Love
C > Bandista
D > Stinger
Anecdote: La variante la plus courante à l'Alexander (ou Alexandre) est le Brandy Alexander, utilisant du cognac en lieu et place du gin.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle boisson alcoolisée contient du gin et de la liqueur d'abricot ?
A > Angel Face *
B > Trou noir
C > Cosmopolitan
D > Manhattan
Anecdote: Attesté dans « The Savoy Cocktail Book », de Harry Craddock (1930), sa garniture officielle est un quartier de pomme.

[15 - Confirmé]
Question: Quel grand classique des bars huppés se compose de Grand Marnier et de gin ?
A > Baltimore *
B > Singapore sling
C > Negroni
D > Perroquet
Anecdote: L'effet du Baltimore est décontractant, caractéristique des cocktails frappés contenant de la liqueur d'oranges du Grand Marnier.

[16 - Confirmé]
Question: Quel cocktail à base de liqueur de cerise contient du gin ?
A > Casino *
B > Baltimore
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: Cette liqueur est produite historiquement dans les zones de Zadar en Dalmatie, de Torreglia près de Padoue et dans le Frioul.

[17 - Confirmé]
Question: Dans quelle variante du gin fizz ajoute-t-on un jaune d'oeuf ?
A > Golden fizz *
B > Silver fizz
C > Green fizz
D > Chicken fizz
Anecdote: Le véritable gin fizz se compose de 4.5 cl de gin, 3 cl de jus de citron, 1 cl de sirop de sucre de canne et 8 cl d'eau gazeuse.

[18 - Confirmé]
Question: Quel cocktail à base de gin contient du vermouth blanc sec ?
A > Martini dry *
B > Angel Face
C > Alexander
D > Volcano
Anecdote: Le cocktail ne doit pas être confondu avec la marque de vermouth du même nom, produite par la multinationale italienne Martini et Rossi.

[19 - Confirmé]
Question: Laquelle de ces boissons a été inventée dans le roman « Casino Royale » ?
A > Vesper *
B > Pétrole
C > Mint Julep
D > Angel Face
Anecdote: Mentionné deux fois seulement dans le roman « Casino Royale », le cocktail refait une apparition dans le film « Quantum of Solace ».

[20 - Confirmé]
Question: Sous quel roi le gin est-il devenu la boisson nationale anglaise ?
A > Guillaume III *
B > Frédéric-Henri
C > Louis II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Le gin est devenu la boisson nationale anglaise quand Guillaume III d'Orange devint en 1689 roi d'Angleterre, d'Ecosse et d'Irlande.

[21 - Expert]
Question: Quel cocktail est considéré comme un Americano avec du gin ?
A > Negroni *
B > White Lady
C > Baltimore
D > Mandarin
Anecdote: Le barman Fosco Scarelli eut l'idée de lui donner le nom de son inventeur pour honorer le comte et pour abréger son appellation.

[22 - Expert]
Question: Contre quelle maladie le gin tonic aurait-il été tout bonnement inventé ?
A > Malaria *
B > Dysenterie
C > Gale
D > Tuberculose
Anecdote: Les fonctionnaires coloniaux s'assuraient ainsi d'avoir leur dose quotidienne de quinine, seul médicament efficace contre la malaria.

[23 - Expert]
Question: Quel cocktail contient du gin et du sirop de grenadine ?
A > Singapore sling *
B > Casino
C > Communard
D > Mauresque
Anecdote: Il contient 3 cl de gin, 1.5 cl de liqueur de cerises, 1 cl de sirop de grenadine, 0.7 5cl de cointreau et 0.75 cl de bénédictine.

[24 - Expert]
Question: À quel médecin attribue-t-on souvent à tort l'invention du gin ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Champion des théories de Descartes, il fut l'un des premiers, dans son pays d'adoption, à soutenir la théorie de la circulation du sang.

[25 - Expert]
Question: Quel cocktail de connaisseurs contient gin, vodka, Lillet et citron ?
A > Vesper *
B > Russe blanc
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: Les Français ont l'habitude de consommer le Lillet sur de la glace avec une tranche d'orange, de citron ou de citron vert.

[26 - Expert]
Question: Dans quel manga l'un des héros principaux est-il surnommé Gin ?
A > « Détective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin et Vodka furent les premiers membres à apparaître lorsqu'ils forcèrent Shinichi Kudo à prendre de l'Apotoxine 4869.

[27 - Expert]
Question: Quel cocktail a été créé par Constante Gil au Café Madrid ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casino
D > White Lady
Anecdote: Agua de Valencia est un cocktail à base de cava (ou de champagne), jus d'orange, vodka et gin créé en 1959 à Valence.

[28 - Expert]
Question: Quelle eau-de-vie de Slovaquie s'apparente au goût du gin pur ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Exporté en grande quantité vers les villes de Vienne et Budapest, le Borovicka est un alcool très populaire dans l'Europe de l'Est.

[29 - Expert]
Question: Quel cocktail contient du gin, du campari et du vermouth rouge doux ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Angel Face
D > Singapore sling
Anecdote: Il se sert dans un verre tumbler ou old fashion avec de la glace, garni d'une demi-tranche d'orange ou de zeste d'orange.

[30 - Expert]
Question: Quel martini dry est consommé avec un oignon au vinaigre ?
A > Gibson *
B > Classic
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond en a popularisé une seconde recette : une mesure de Vodka, trois mesures de gin et une demi-mesure de Lillet.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Gin is a spirit drink quite close to what ancestral alcohol ?
A > Juniper *
B > Triple dry
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: Juniper is a grape spirit flavored with juniper berries typical of northern continental Europe.

[2 - Débutant]
Question: How many great varieties of gin are there in the world today ?
A > Two *
B > Three
C > Four
D > Five
Anecdote: Varieties are the highly flavored Genever (Dutch or Belgian Gin) and the slightly flavored London Dry Gin (Gin).

[3 - Débutant]
Question: What is added to gin and lemon juice to concoct a blue lady ?
A > Blue Curacao *
B > Campari
C > Vodka
D > Mint
Anecdote: The « Blue Lady » is the name of the cruise ship « France » of the time of its cruises in the Caribbean Sea between 2006 and 2009.

[4 - Débutant]
Question: Which variant of gin fizz contains liqueur de mente ?
A > Green fizz *
B > Old fizz
C > Golden fizz
D > Silver fizz
Anecdote: Ingredients should be passed through the shaker with ice-cream, except for sparkling water, pour and then fill with carbonated water.

[5 - Débutant]
Question: What does the tonic water that is poured into your gin and tonic contain ?
A > Quinine *
B > Sulfadoxine
C > Ferroquine
D > Nivaquine
Anecdote: Extracted from a shrub native to South America, quinine was once mainly used for the prevention of malaria.

[6 - Débutant]
Question: What white cocktail, much appreciated by the ladies, is composed of gin ?
A > White Lady *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimore
Anecdote: With its white color and dry taste, the white lady is composed of gin, triple sec and lime juice.

[7 - Débutant]
Question: What British statesman was a gin drinker of exception ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: It was Winston Churchill who said: « Gin and tonic saved the lives of more English than all the doctors of the Empire ».

[8 - Débutant]
Question: What great brand of gin remains pioneering in this regard ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. is an independent Scottish family company that distills and distributes Scotch whiskey and gin.

[9 - Débutant]
Question: Which country, with England, is the main producer of gin ?
A > Holland *
B > Turkey
C > Argentina
D > India
Anecdote: They are not the only ones, since they are produced in Belgium, France, Canada, Scotland, Ireland and Luxembourg.

[10 - Débutant]
Question: What type of glass is traditionally used for gin and tonic ?
A > Tumbler *
B > Tulip
C > Balloon
D > Flute
Anecdote: The tumbler is a flat-bottomed glass with a capacity of 25 cl, ideal for serving long drinks cocktails.

[11 - Confirmé]
Question: In which country did gin production really begin ?
A > Old Netherlands *
B > Hungary
C > Sweden
D > Portugal
Anecdote: Gin production began in the former Netherlands at the end of the 17th century and then rapidly internationalized.

[12 - Confirmé]
Question: How many degrees does the gin known as Marine Gin ?
A > 50 degrees *
B > 40 degrees
C > 60 degrees
D > 70 degrees
Anecdote: It allowed to preserve the explosive properties of the gunpowder if it was put in accidental contact with the drink.

[13 - Confirmé]
Question: Which cocktail has gin mixed with cocoa cream ?
A > Alexander *
B > Pink Love
C > Bandista
D > Stinger
Anecdote: The most common variant of Alexander (or Alexander) is Brandy Alexander, using cognac instead of gin.

[14 - Confirmé]
Question: Which alcoholic beverage contains gin and apricot liqueur ?
A > Angel Face *
B > Black hole
C > Cosmopolitan
D > Manhattan
Anecdote: In Harry Craddock's (1930) « The Savoy Cocktail Book », his official signature is an apple quarter.

[15 - Confirmé]
Question: What great classic crested bars consists of Grand Marnier and gin ?
A > Baltimore *
B > Singapore sling
C > Negroni
D > Parrot
Anecdote: The effect of Baltimore is restrictive, characteristic of the cocktails cocktails containing liquor of oranges of Grand Marnier.

[16 - Confirmé]
Question: What cocktail based on cherry liquor contains gin ?
A > Casino *
B > Baltimore
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: This liquor is historically produced in the Zadar areas of Dalmatia, Torreglia near Padua and Friuli.

[17 - Confirmé]
Question: In what variant of gin fizz do you add a yolk ?
A > Golden fizz *
B > Silver fizz
C > Green fizz
D > Chicken fizz
Anecdote: The real gin fizz consists of 4.5 cl of gin, 3 cl of lemon juice, 1 cl of cane sugar syrup and 8 cl of sparkling water.

[18 - Confirmé]
Question: Which gin-based cocktail contains dry white vermouth ?
A > Dry Martini *
B > Angel Face
C > Alexander
D > Volcano
Anecdote: The cocktail should not be confused with the vermouth tag of the same name, produced by the Italian multinational Martini 

[19 - Confirmé]
Question: Which of these drinks was invented in the « Casino Royale » novel ?
A > Vesper *
B > Oil
C > Mint Julep
D > Angel Face
Anecdote: Mentioned twice only in the novel « Casino Royale », the cocktail makes an appearance in the film « Quantum of Solace ».

[20 - Confirmé]
Question: Under what king has gin become the English national drink ?
A > William III *
B > Frédéric-Henri
C > Louis II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Gin became the English national drink when William III of Orange became in 1689 King of England, Scotland and Ireland.

[21 - Expert]
Question: Which cocktail is considered an Americano with gin ?
A > Negroni *
B > White Lady
C > Baltimore
D > Mandarin
Anecdote: The bartender Fosco Scarelli had the idea to give him the name of his inventor to honor the count and to abbreviate his name.

[22 - Expert]
Question: Against what disease was gin and tonic simply invented ?
A > Malaria *
B > Dysentery
C > Gale
D > Tuberculosis
Anecdote: Colonial officials ensured that they had their daily dose of quinine, the only drug effective against malaria.

[23 - Expert]
Question: Which cocktail contains gin and grenadine syrup ?
A > Singapore sling *
B > Casino
C > Communard
D > Moorish
Anecdote: It contains 3 cl of gin, 1.5 cl of cherry liqueur, 1 cl of grenadine syrup, 0.7 5cl of cointreau and 0.75 cl of Benedictine.

[24 - Expert]
Question: What doctor is often wrongly attributed to the invention of gin ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Champion of theories of Descartes, he was one of the first, in his adopted country, to support the theory of the circulation of blood.

[25 - Expert]
Question: What cocktail of connoisseurs contains gin, vodka, lillet and lemon ?
A > Vesper *
B > Russian white
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: French people have a habit of eating Lillet on ice with a slice of orange, lemon or lime.

[26 - Expert]
Question: In which manga is one of the main heroes nicknamed Gin ?
A > « Detective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin and Vodka were the first members to appear when they forced Shinichi Kudo to take Apotoxin 4869.

[27 - Expert]
Question: What cocktail was created by Constante Gil at Café Madrid ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casino
D > White Lady
Anecdote: Agua de Valencia is a cocktail based on cava (or champagne), orange juice, vodka and gin created in 1959 in Valencia.

[28 - Expert]
Question: Which brandy from Slovakia is similar to the taste of pure gin ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Exported in large quantities to the cities of Vienna and Budapest, Borovicka is a very popular alcohol in Eastern Europe.

[29 - Expert]
Question: Which cocktail contains gin, campari and red vermouth ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Angel Face
D > Singapore sling
Anecdote: It is served in a glass tumbler or old fashion with ice cream, garnished with half a slice of orange or orange zest.

[30 - Expert]
Question: What dry martini is eaten with a pickled onion ?
A > Gibson *
B > Classic
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond popularized a second recipe : a measure of Vodka, three measures of gin and half a measure of Lillet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Gin ist eine Spirituose, die dem angestammten Alkohol sehr nahe kommt ?
A > Wacholder *
B > Dreifach trocken
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: Wacholder ist ein Traubenbrand, der mit für Nordkontinentaleuropa typischen Wacholderbeeren gewürzt ist.

[2 - Débutant]
Question: Wie viele großartige Ginsorten gibt es heute auf der Welt ?
A > Zwei *
B > Drei
C > Vier
D > Fünf
Anecdote: Sorten sind der stark aromatisierte Genever (holländischer oder belgischer Gin) und der leicht aromatisierte London Dry Gin (Gin).

[3 - Débutant]
Question: Was wird zu Gin und Zitronensaft hinzugefügt, um eine blaue Dame zuzubereiten ?
A > Blaues Curaçao *
B > Campari
C > Wodka
D > Minze
Anecdote: Die « Blue Lady » ist der Name des Kreuzfahrtschiffes « France » aus der Zeit seiner Kreuzfahrten in der Karibik zwischen 2006 und 2009.

[4 - Débutant]
Question: Welche Variante von Gin Fizz enthält Likör de Mente ?
A > Grünes Sprudeln *
B > Alter Fizz
C > Goldenes Sprudeln
D > Silber sprudeln
Anecdote: Die Zutaten mit Ausnahme von Sprudelwasser mit Eiscreme in den Shaker geben, einfüllen und mit kohlensäurehaltigem Wasser auffüllen.

[5 - Débutant]
Question: Was enthält das Tonic-Wasser, das in Ihren Gin Tonic gegossen wird ?
A > Chinin *
B > Sulfadoxin
C > Ferroquin
D > Nivaquin
Anecdote: Chinin, das aus einem in Südamerika beheimateten Strauch gewonnen wurde, wurde früher hauptsächlich zur Vorbeugung von Malaria verwendet.

[6 - Débutant]
Question: Welcher weiße Cocktail, der von den Damen sehr geschätzt wird, besteht aus Gin ?
A > Weiße Dame *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimore
Anecdote: Mit seiner weißen Farbe und seinem trockenen Geschmack besteht die weiße Dame aus Gin, Triple Sec und Limettensaft.

[7 - Débutant]
Question: Welcher britische Staatsmann war ein außergewöhnlicher Gin-Trinker ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: Es war Winston Churchill, der sagte : « Gin Tonic hat mehr Engländern das Leben gerettet als allen Ärzten des Imperiums ».

[8 - Débutant]
Question: Welche großartige Gin-Marke ist in dieser Hinsicht nach wie vor wegweisend ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. ist ein unabhängiges schottisches Familienunternehmen, das schottischen Whisky und Gin destilliert und vertreibt.

[9 - Débutant]
Question: Welches Land ist neben England der Hauptproduzent von Gin ?
A > Holland *
B > Türkei
C > Argentinien
D > Indien
Anecdote: Sie sind nicht die einzigen, da sie in Belgien, Frankreich, Kanada, Schottland, Irland und Luxemburg hergestellt werden.

[10 - Débutant]
Question: Welche Art von Glas wird traditionell für Gin Tonic verwendet ?
A > Becher *
B > Tulpe
C > Ballon
D > Flöte
Anecdote: Der Becher ist ein Glas mit flachem Boden und einem Fassungsvermögen von 25 cl, ideal zum Servieren von Longdrink-Cocktails.

[11 - Confirmé]
Question: In welchem Land hat die Ginproduktion wirklich begonnen ?
A > Alte Niederlande *
B > Ungarn
C > Schweden
D > Portugal
Anecdote: Die Ginproduktion begann Ende des 17. Jahrhunderts in den ehemaligen Niederlanden und wurde dann rasch internationalisiert.

[12 - Confirmé]
Question: Wie viele Grad hat der Gin als Marine Gin bekannt ?
A > 50 grad *
B > 40 grad
C > 60 grad
D > 70 grad
Anecdote: Es erlaubte, die explosiven Eigenschaften des Schießpulvers zu erhalten, wenn es versehentlich mit dem Getränk in Kontakt gebracht wurde.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher Cocktail hat Gin mit Kakaocreme gemischt ?
A > Alexander *
B > Rosa Liebe
C > Bandista
D > Stinger
Anecdote: Die häufigste Variante von Alexander (oder Alexander) ist Brandy Alexander, der Cognac anstelle von Gin verwendet.

[14 - Confirmé]
Question: Welches alkoholische Getränk enthält Gin und Aprikosenlikör ?
A > Engelsgesicht *
B > Schwarzes Loch
C > Weltoffen
D > Manhattan
Anecdote: In Harry Craddocks (1930) « The Savoy Cocktail Book » ist seine offizielle Signatur ein Apfelviertel.

[15 - Confirmé]
Question: Welche großen klassischen Crested Bars bestehen aus Grand Marnier und Gin ?
A > Baltimore *
B > Singapur Schlinge
C > Negroni
D > Papagei
Anecdote: Die Wirkung von Baltimore ist restriktiv und charakteristisch für Cocktails, die Orangenlikör von Grand Marnier enthalten.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher Cocktail auf Kirschlikörbasis enthält Gin ?
A > Casino *
B > Baltimore
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: Dieser Likör wird historisch in den Gebieten von Zadar in Dalmatien, Torreglia in der Nähe von Padua und Friaul hergestellt.

[17 - Confirmé]
Question: In jeder Variante Gin Fizz ist das Hinzufügen eines Eigelb ?
A > Goldenes Sprudeln *
B > Silber sprudeln
C > Grünes Sprudeln
D > Huhn Fizz
Anecdote: Der echte GinFizz besteht aus 4,5 cl Gin, 3 cl Zitronensaft 1 cl Rohrzuckersirup und 8 cl kohlensäurehaltiges Wasser.

[18 - Confirmé]
Question: Welcher Cocktail auf Gin-Basis enthält trockenen weißen Wermut ?
A > Trockener Martini *
B > Engelsgesicht
C > Alexander
D > Vulkan
Anecdote: Der Cocktail darf nicht mit dem gleichnamigen Wermut-Etikett des italienischen Multis Martini 

[19 - Confirmé]
Question: Welches dieser Getränke wurde im Roman « Casino Royale » erfunden ?
A > Vesper *
B > Öl
C > Mint Julep
D > Engelsgesicht
Anecdote: Nur zweimal im Roman « Casino Royale » erwähnt, ist der Cocktail im Film « Quantum of Solace » zu sehen.

[20 - Confirmé]
Question: Unter welchem König ist Gin das englische Nationalgetränk geworden ?
A > Wilhelm III *
B > Frédéric-Henri
C > Louis II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Gin wurde das englische Nationalgetränk, als Wilhelm III. Von Oranien 1689 König von England, Schottland und Irland wurde.

[21 - Expert]
Question: Welcher Cocktail gilt als Americano mit Gin ?
A > Negroni *
B > Weiße Dame
C > Baltimore
D > Mandarin
Anecdote: Der Barkeeper Fosco Scarelli hatte die Idee, ihm den Namen seines Erfinders zu geben, um den Grafen zu ehren und seinen Namen abzukürzen.

[22 - Expert]
Question: Gegen welche Krankheit wurde Gin Tonic einfach erfunden ?
A > Malaria *
B > Ruhr
C > Sturm
D > Tuberkulose
Anecdote: Kolonialbeamte sorgten dafür, dass sie ihre tägliche Dosis Chinin erhielten, das einzige Medikament, das gegen Malaria wirksam ist.

[23 - Expert]
Question: Welcher Cocktail enthält Gin und Grenadinensirup ?
A > Singapur Schlinge *
B > Casino
C > Communard
D > Maurisch
Anecdote: Es enthält 3 cl Gin, 1,5 cl Kirschlikör, 1 cl Grenadinensirup, 0,75 cl Cointreau und 0,75 cl Benediktin.

[24 - Expert]
Question: Welcher Arzt wird oft fälschlicherweise der Erfindung des Gins zugeschrieben ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Als Verfechter der Descartes-Theorien unterstützte er als einer der Ersten in seinem Wahlland die Theorie der Durchblutung.

[25 - Expert]
Question: Welcher Cocktail von Kennern enthält Gin, Wodka, Lillet und Zitrone ?
A > Vesper *
B > Russisch weiß
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: Die Franzosen haben die Angewohnheit, Lillet auf Eis mit einer Scheibe Orange, Zitrone oder Limette zu essen.

[26 - Expert]
Question: In welchem Manga ist einer der Haupthelden mit dem Spitznamen Gin ?
A > « Detective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin und Wodka waren die ersten Mitglieder, die Shinichi Kudo zur Einnahme von Apotoxin 4869 gezwungen haben.

[27 - Expert]
Question: Welcher Cocktail wurde von Constante Gil im Café Madrid kreiert ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casino
D > Weiße Dame
Anecdote: Agua de Valencia ist ein Cocktail aus Cava (oder Champagner), Orangensaft, Wodka und Gin, der 1959 in Valencia hergestellt wurde.

[28 - Expert]
Question: Welcher Brandy aus der Slowakei ähnelt dem Geschmack von reinem Gin ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Borovicka wird in großen Mengen in die Städte Wien und Budapest exportiert und ist in Osteuropa ein sehr beliebter Alkohol.

[29 - Expert]
Question: Welcher Cocktail enthält Gin, Campari und roten Wermut ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Engelsgesicht
D > Singapur Schlinge
Anecdote: Es wird in einem Glasbecher oder nach alter Art mit Eiscreme serviert, garniert mit einer halben Orangenscheibe oder Orangenschale.

[30 - Expert]
Question: Welcher trockene Martini wird mit einer eingelegten Zwiebel gegessen ?
A > Gibson *
B > Classic
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond popularisierte ein zweites Rezept : eine Portion Wodka, drei Portionen Gin und eine halbe Portion Lillet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿La ginebra es una bebida espirituosa muy parecida al alcohol ancestral ?
A > Enebro *
B > Triple seco
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: El enebro es un aguardiente de uva aromatizado con bayas de enebro típicas del norte de Europa continental.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuántas grandes variedades de ginebra hay en el mundo hoy ?
A > Dos *
B > Tres
C > Cuatro
D > Cinco
Anecdote: Las variedades son el Genever altamente aromatizado (Ginebra holandesa o belga) y el London Dry Gin (Ginebra) ligeramente aromatizado.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué se agrega a la ginebra y al jugo de limón para preparar una dama azul ?
A > Curazao Azul *
B > Campari
C > Vodka
D > Menta
Anecdote: La « Blue Lady » es el nombre del crucero « Francia » de la época de sus cruceros en el Mar Caribe entre 2006 y 2009.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué variante de gin fizz contiene licor de mente ?
A > Efervescencia verde *
B > Efervescencia vieja
C > Fizz de oro
D > Fizz de plata
Anecdote: Los ingredientes deben pasarse a través de la coctelera con helado, a excepción del agua con gas, verter y luego llenar con agua carbonatada.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué contiene el agua tónica que se vierte en su gin-tonic ?
A > Quinina *
B > Sulfadoxina
C > Ferroquina
D > Nivaquina
Anecdote: Extraída de un arbusto nativo de América del Sur, la quinina alguna vez se usó principalmente para la prevención de la malaria.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué cóctel blanco, muy apreciado por las damas, se compone de ginebra ?
A > Dama blanca *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimore
Anecdote: Con su color blanco y sabor seco, la mujer blanca está compuesta de ginebra, triple sec y jugo de lima.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué estadista británico fue un bebedor de ginebra de excepción ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: Fue Winston Churchill quien dijo : « El gin-tonic salvó la vida de más ingleses que todos los doctores del Imperio ».

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué gran marca de ginebra sigue siendo pionera en este sentido ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. es una empresa familiar escocesa independiente que destila y distribuye whisky escocés y ginebra.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué país, con Inglaterra, es el principal productor de ginebra ?
A > Holanda *
B > Pavo
C > Argentina
D > India
Anecdote: No son los únicos, ya que se producen en Bélgica, Francia, Canadá, Escocia, Irlanda y Luxemburgo.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué tipo de vidrio se usa tradicionalmente para gin-tonic ?
A > Vaso *
B > Tulipán
C > Globo
D > Flauta
Anecdote: El vaso es un vaso de fondo plano con una capacidad de 25 cl, ideal para servir cócteles de bebidas largas.

[11 - Confirmé]
Question: ¿En qué país comenzó realmente la producción de ginebra ?
A > Viejo holanda *
B > Hungría
C > Suecia
D > Portugal
Anecdote: La producción de ginebra comenzó en los antiguos Países Bajos a fines del siglo XVII y luego se internacionalizó rápidamente.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos grados tiene la ginebra conocida como Marine Gin ?
A > 50 grados *
B > 40 grados
C > 60 grados
D > 70 grados
Anecdote: Permitía preservar las propiedades explosivas de la pólvora si se ponía en contacto accidental con la bebida.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué cóctel tiene ginebra mezclada con crema de cacao ?
A > Alexander *
B > Amor rosa
C > Bandista
D > Aguijón
Anecdote: La variante más común de Alexander (o Alexander) es Brandy Alexander, que usa coñac en lugar de ginebra.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué bebida alcohólica contiene ginebra y licor de albaricoque ?
A > Cara de angel *
B > Agujero negro
C > Cosmopolita
D > Manhattan
Anecdote: En Harry Craddock (1930) « The Savoy Cocktail Book », su firma oficial es un cuarto de manzana.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué grandes barras clásicas con cresta consisten en Grand Marnier y ginebra ?
A > Baltimore *
B > Honda de Singapur
C > Negroni
D > Loro
Anecdote: El efecto de Baltimore es restrictivo, característico de los cócteles que contienen licor de naranjas de Grand Marnier.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué cóctel a base de licor de cereza contiene ginebra ?
A > Casino *
B > Baltimore
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: Este licor se produce históricamente en las áreas de Zadar en Dalmacia, Torreglia, Padua y Friuli.

[17 - Confirmé]
Question: ¿En qué variante de gin fizz agrega una yema ?
A > Fizz de Oro *
B > Fizz plata
C > Fizz verde
D > efervescencia de pollo
Anecdote: El verdadero gin fizz consiste en 4,5 cl de ginebra, 3 cl de jugo de limón, 1 cl de jarabe de azúcar de caña y 8 cl de agua con gas.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué cóctel a base de ginebra contiene vermut blanco seco ?
A > Martini seco *
B > Cara de angel
C > Alexander
D > Volcan
Anecdote: El cóctel no debe confundirse con la etiqueta de vermut del mismo nombre, producida por la multinacional italiana Martini 

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estas bebidas se inventó en la novela « Casino Royale » ?
A > Vesper *
B > Aceite
C > Julepe de menta
D > Cara de angel
Anecdote: Mencionado dos veces solo en la novela « Casino Royale », el cóctel aparece en la película « Quantum of Solace ».

[20 - Confirmé]
Question: ¿Bajo qué rey la ginebra se ha convertido en la bebida nacional inglesa ?
A > Guillermo III *
B > Frédric-Henri
C > Louis II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Gin se convirtió en la bebida nacional inglesa cuando Guillermo III de Orange se convirtió en 1689 en Rey de Inglaterra, Escocia e Irlanda.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel se considera un americano con ginebra ?
A > Negroni *
B > Dama blanca
C > Baltimore
D > Mandarina
Anecdote: El cantinero Fosco Scarelli tuvo la idea de darle el nombre de su inventor para honrar al conde y abreviar su nombre.

[22 - Expert]
Question: ¿Contra qué enfermedad se inventó simplemente el gin-tonic ?
A > Malaria *
B > Disentería
C > Gale
D > Tuberculosis
Anecdote: Los funcionarios coloniales aseguraron que tenían su dosis diaria de quinina, el único medicamento efectivo contra la malaria.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel contiene ginebra y jarabe de granadina ?
A > Honda de Singapur *
B > Casino
C > Communard
D > Morisco
Anecdote: Contiene 3 cl de ginebra, 1,5 cl de licor de cereza, 1 cl de jarabe de granadina, 0,7 5 cl de cointreau y 0,75 cl de benedictino.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué médico a menudo se atribuye erróneamente a la invención de la ginebra ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Campeón de las teorías de Descartes, fue uno de los primeros, en su país de adopción, en apoyar la teoría de la circulación de la sangre.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel de conocedores contiene ginebra, vodka, lillet y limón ?
A > Vesper *
B > Blanco ruso
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: Los franceses tienen la costumbre de comer Lillet en hielo con una rodaja de naranja, limón o lima.

[26 - Expert]
Question: ¿En qué manga es uno de los héroes principales apodado Gin ?
A > « Detective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin y Vodka fueron los primeros miembros en aparecer cuando forzaron a Shinichi Kudo a tomar Apotoxin 4869.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel fue creado por Constante Gil en el Café Madrid ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casino
D > Dama blanca
Anecdote: Agua de Valencia es un cóctel a base de cava (o champán), zumo de naranja, vodka y ginebra creado en 1959 en Valencia.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué brandy de Eslovaquia es similar al sabor de la ginebra pura ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Exportado en grandes cantidades a las ciudades de Viena y Budapest, Borovicka es un alcohol muy popular en Europa del Este.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué cóctel contiene ginebra, campari y vermut rojo ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Cara de angel
D > Honda de Singapur
Anecdote: Se sirve en un vaso de vidrio o al estilo antiguo con helado, adornado con media rebanada de ralladura de naranja o naranja.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué martini seco se come con una cebolla en escabeche ?
A > Gibson *
B > Clásico
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond popularizó una segunda receta : una medida de vodka, tres medidas de ginebra y media medida de Lillet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Il gin è una bevanda spiritosa abbastanza vicina a quale alcol ancestrale ?
A > Ginepro *
B > Triplo secco
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: Il ginepro è uno spirito d'uva aromatizzato con bacche di ginepro tipiche dell'Europa settentrionale settentrionale.

[2 - Débutant]
Question: Quante grandi varietà di gin ci sono nel mondo oggi ?
A > Due *
B > Tre
C > Quattro
D > Cinque
Anecdote: Le varietà sono il Genever (Gin olandese o belga) molto aromatizzato e il London Dry Gin (Gin) leggermente aromatizzato.

[3 - Débutant]
Question: Cosa viene aggiunto al succo di gin e limone per inventare una signora blu ?
A > Blue Curacao *
B > Campari
C > Vodka
D > Menta
Anecdote: La « Blue Lady » è il nome della nave da crociera « Francia » dell'epoca delle sue crociere nel Mar dei Caraibi tra il 2006 e il 2009.

[4 - Débutant]
Question: Quale variante di gin fizz contiene liquore di mente ?
A > Fizz verde *
B > Vecchio fizz
C > Fizz d'oro
D > Fizz d'argento
Anecdote: Gli ingredienti devono essere passati nello shaker con gelato, ad eccezione dell'acqua frizzante, versare e riempire con acqua gassata.

[5 - Débutant]
Question: Cosa contiene l'acqua tonica che viene versata nel tuo gin tonic ?
A > Chinino *
B > Sulfadoxine
C > Ferroquine
D > Nivaquine
Anecdote: Estratto da un arbusto originario del Sud America, un tempo il chinino veniva utilizzato principalmente per la prevenzione della malaria.

[6 - Débutant]
Question: Quale cocktail bianco, molto apprezzato dalle donne, è composto da gin ?
A > White Lady *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimora
Anecdote: Con il suo colore bianco e il sapore secco, la donna bianca è composta da gin, triple sec e succo di lime.

[7 - Débutant]
Question: Quale statista britannico era un bevitore di gin di eccezione ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: Fu Winston Churchill a dire : « Gin Tonic salvò la vita a più inglese di tutti i dottori dell'Impero ».

[8 - Débutant]
Question: Quale grande marca di gin rimane pioniera in questo senso ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. è un'azienda familiare scozzese indipendente che distilla e distribuisce whisky scozzese e gin.

[9 - Débutant]
Question: Quale paese, con l'Inghilterra, è il principale produttore di gin ?
A > Olanda *
B > Turchia
C > Argentina
D > India
Anecdote: Non sono i soli, poiché sono prodotti in Belgio, Francia, Canada, Scozia, Irlanda e Lussemburgo.

[10 - Débutant]
Question: Che tipo di vetro è tradizionalmente usato per gin tonic ?
A > Bicchiere *
B > Tulipano
C > Palloncino
D > Flauto
Anecdote: Il bicchiere è un bicchiere a fondo piatto con una capacità di 25 cl, ideale per servire cocktail con long drink.

[11 - Confirmé]
Question: In quale paese è iniziata davvero la produzione di gin ?
A > Paesi Bassi antichi *
B > Ungheria
C > Svezia
D > Portogallo
Anecdote: La produzione di gin iniziò negli ex Paesi Bassi alla fine del 17 ° secolo e poi rapidamente internazionalizzata.

[12 - Confirmé]
Question: Quanti gradi ha il gin noto come Marine Gin ?
A > 50 gradi *
B > 40 gradi
C > 60 gradi
D > 70 gradi
Anecdote: Ha permesso di preservare le proprietà esplosive della polvere da sparo se è stata messa in contatto accidentale con la bevanda.

[13 - Confirmé]
Question: Quale cocktail ha il gin mescolato con la crema al cacao ?
A > Alexander *
B > Pink Love
C > Bandista
D > Stinger
Anecdote: La variante più comune di Alexander (o Alexander) è Brandy Alexander, usando cognac invece di gin.

[14 - Confirmé]
Question: Quale bevanda alcolica contiene gin e liquore all'albicocca ?
A > Faccia d'angelo *
B > Buco nero
C > Cosmopolita
D > Manhattan
Anecdote: In Harry Craddock (1930) « The Savoy Cocktail Book », la sua firma ufficiale è un quarto di mela.

[15 - Confirmé]
Question: Quali grandi barre crestate classiche sono costituite da Grand Marnier e gin ?
A > Baltimora *
B > Imbracatura di Singapore
C > Negroni
D > Pappagallo
Anecdote: L'effetto di Baltimora è restrittivo, caratteristico dei cocktail cocktail contenenti liquore di arance di Grand Marnier.

[16 - Confirmé]
Question: Quale cocktail a base di liquore alla ciliegia contiene gin ?
A > Casinò *
B > Baltimora
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: Questo liquore è prodotto storicamente nelle zone di Zara in Dalmazia, Torreglia, Padova e Friuli.

[17 - Confirmé]
Question: In quale variante di gin fizz aggiungi un tuorlo ?
A > Fizz d'oro *
B > Fizz d'argento
C > Fizz verde
D > Fizz di pollo
Anecdote: Il vero gin Fizz è composto da 4,5 cl di gin, 3 cl di succo di limone, 1 cl di sciroppo di zucchero di canna e 8 cl di acqua frizzante.

[18 - Confirmé]
Question: Quale cocktail a base di gin contiene vermouth bianco secco ?
A > Martini secco *
B > Faccia d'angelo
C > Alexander
D > Vulcano
Anecdote: Il cocktail non deve essere confuso con l'omonimo tag vermouth, prodotto dalla multinazionale italiana Martini 

[19 - Confirmé]
Question: Quale di queste bevande è stata inventata nel romanzo « Casino Royale » ?
A > Vesper *
B > Olio
C > Nuovo di zecca
D > Faccia d'angelo
Anecdote: Menzionato due volte solo nel romanzo « Casino Royale », il cocktail fa la sua comparsa nel film « Quantum of Solace ».

[20 - Confirmé]
Question: Sotto quale re il gin è diventato la bevanda nazionale inglese ?
A > Guglielmo III *
B > Frédric-Henri
C > Luigi II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Gin divenne la bevanda nazionale inglese quando Guglielmo III di Orange divenne nel 1689 re d'Inghilterra, Scozia e Irlanda.

[21 - Expert]
Question: Quale cocktail è considerato un Americano con gin ?
A > Negroni *
B > White Lady
C > Baltimora
D > Mandarino
Anecdote: Il barista Fosco Scarelli ebbe l'idea di dargli il nome del suo inventore per onorare il conte e abbreviare il suo nome.

[22 - Expert]
Question: Contro quale malattia il gin tonic è stato semplicemente inventato ?
A > Malaria *
B > Dissenteria
C > Gale
D > Tubercolosi
Anecdote: I funzionari coloniali hanno assicurato di avere la loro dose giornaliera di chinino, l'unico farmaco efficace contro la malaria.

[23 - Expert]
Question: Quale cocktail contiene sciroppo di gin e granatina ?
A > Imbracatura di Singapore *
B > Casinò
C > Comune
D > Moresco
Anecdote: Contiene 3 cl di gin, 1,5 cl di liquore alla ciliegia, 1 cl di sciroppo di granatina, 0,7 5 cl di cointreau e 0,75 cl di bictondictine.

[24 - Expert]
Question: Quale medico viene spesso erroneamente attribuito all'invenzione del gin ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Campione delle teorie di Cartesio, fu uno dei primi, nel suo paese di adozione, a sostenere la teoria della circolazione del sangue.

[25 - Expert]
Question: Quale cocktail di intenditori contiene gin, vodka, lillet e limone ?
A > Vesper *
B > Bianco russo
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: I francesi hanno l'abitudine di mangiare Lillet sul ghiaccio con una fetta di arancia, limone o lime.

[26 - Expert]
Question: In quale manga è uno dei principali eroi soprannominato Gin ?
A > « Detective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin e Vodka furono i primi membri ad apparire quando costrinsero Shinichi Kudo a prendere Apotossina 4869.

[27 - Expert]
Question: Quale cocktail è stato creato da Constante Gil al Café Madrid ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casinò
D > White Lady
Anecdote: Agua de Valencia è un cocktail a base di cava (o champagne), succo d'arancia, vodka e gin, creato nel 1959 a Valencia.

[28 - Expert]
Question: Quale brandy slovacco è simile al gusto del gin puro ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Esportato in grandi quantità nelle città di Vienna e Budapest, Borovicka è un alcool molto popolare nell'Europa orientale.

[29 - Expert]
Question: Quale cocktail contiene gin, campari e vermouth rosso ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Faccia d'angelo
D > Imbracatura di Singapore
Anecdote: Viene servito in un bicchiere di vetro o vecchio stile con gelato, guarnito con mezza fetta di scorza d'arancia o di arancia.

[30 - Expert]
Question: Quale martini secco viene mangiato con una cipolla in salamoia ?
A > Gibson *
B > Classico
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond rese popolare una seconda ricetta : una misura di Vodka, tre misure di gin e mezza misura di Lillet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Gin is een gedistilleerde drank vrij dicht bij welke voorouderlijke alcohol ?
A > Jenever *
B > Drievoudig droog
C > Chartreuse
D > Schnaps
Anecdote: Jeneverbes is een druivensmaak op smaak gebracht met jeneverbessen typisch voor Noord-continentaal Europa.

[2 - Débutant]
Question: Hoeveel geweldige soorten gin zijn er tegenwoordig op de wereld ?
A > Twee *
B > Drie
C > Vier
D > Vijf
Anecdote: Soorten zijn de zeer gearomatiseerde Genever (Nederlandse of Belgische Gin) en de licht gearomatiseerde London Dry Gin (Gin).

[3 - Débutant]
Question: Wat wordt toegevoegd aan gin en citroensap om een blauwe dame te verzinnen ?
A > Curaçao bleu *
B > Campari
C > Wodka
D > Nieuw
Anecdote: De « Blue Lady » is de naam van het cruiseschip « Frankrijk » van de tijd van zijn cruises in de Caribische Zee tussen 2006 en 2009.

[4 - Débutant]
Question: Welke variant van gin fizz bevat likeur de mente ?
A > Groene bruis *
B > Oude bruis
C > Gouden bruis
D > Zilveren bruis
Anecdote: Ingrediënten moeten worden overgebracht naar de shaker met ijs, met uitzondering van bruisend water, giet en vul met koolzuurhoudend water.

[5 - Débutant]
Question: Wat bevat het tonische water dat in je gin en tonic wordt gegoten ?
A > Kinine *
B > Sulfadoxine
C > Ferroquine
D > Nivaquine
Anecdote: Chinine werd gewonnen uit een inheems struikgewas uit Zuid-Amerika en werd ooit vooral gebruikt voor de preventie van malaria.

[6 - Débutant]
Question: Welke witte cocktail, zeer gewaardeerd door de dames, bestaat uit gin ?
A > Witte dame *
B > Negroni
C > Monaco
D > Baltimore
Anecdote: Met zijn witte kleur en droge smaak, is de witte dame samengesteld uit gin, triple sec en limoensap.

[7 - Débutant]
Question: Welke Britse staatsman was een uitzonderingsdrinker ?
A > Winston Churchill *
B > Stanley Baldwin
C > Anthony Eden
D > Harold Wilson
Anecdote: Het was Winston Churchill die zei : « Gin en tonic hebben het leven gered van meer Engels dan alle artsen van het rijk ».

[8 - Débutant]
Question: Welk groot ginmerk blijft in dit opzicht pionieren ?
A > Hendricks *
B > Gordon
C > Bombay
D > Tanqueray
Anecdote: William Grant And Sons Ltd. is een onafhankelijk Schots familiebedrijf dat Schotse whisky en gin distilleert en distribueert.

[9 - Débutant]
Question: Welk land is met Engeland de belangrijkste producent van gin ?
A > Holland *
B > Turkije
C > Argentinië
D > India
Anecdote: Ze zijn niet de enige, want ze worden geproduceerd in België, Frankrijk, Canada, Schotland, Ierland en Luxemburg.

[10 - Débutant]
Question: Welk type glas wordt traditioneel gebruikt voor gin-tonic ?
A > Tuimelaar *
B > Tulp
C > Ballon
D > Fluit
Anecdote: De tuimelaar is een glas met een vlakke bodem en een inhoud van 25 cl, ideaal voor het serveren van longdrinks-cocktails.

[11 - Confirmé]
Question: In welk land is de gin-productie echt begonnen ?
A > Oud Nederland *
B > Hongarije
C > Zweden
D > Portugal
Anecdote: De ginproductie begon in het voormalige Nederland aan het einde van de 17e eeuw en werd vervolgens snel geïnternationaliseerd.

[12 - Confirmé]
Question: Hoeveel graden staat de jenever bekend als Marine Gin ?
A > 50 graden *
B > 40 graden
C > 60 graden
D > 70 graden
Anecdote: Het liet de explosieve eigenschappen van het buskruit behouden als het per ongeluk in contact werd gebracht met de drank.

[13 - Confirmé]
Question: Welke cocktail heeft gin gemengd met cacaoroom ?
A > Alexander *
B > Roze liefde
C > Bandista
D > Stinger
Anecdote: De meest voorkomende variant van Alexander (of Alexander) is Brandy Alexander, met cognac in plaats van gin.

[14 - Confirmé]
Question: Welke alcoholische drank bevat jenever en abrikozenlikeur ?
A > Engelengezicht *
B > Zwart gat
C > Cosmopolitan
D > Manhattan
Anecdote: In Harry Craddock's (1930) « The Savoy Cocktail Book » is zijn officiële handtekening een appelkwartier.

[15 - Confirmé]
Question: Welke grote klassieke crested bars bestaan  ? ?uit Grand Marnier en gin ?
A > Baltimore *
B > Singaporese slinger
C > Negroni
D > Papegaai
Anecdote: Het effect van Baltimore is beperkend, kenmerkend voor de cocktails met sterke drank van sinaasappels van Grand Marnier.

[16 - Confirmé]
Question: Welke cocktail op basis van kersenlikeur bevat gin ?
A > Casino *
B > Baltimore
C > Vesper
D > Macca
Anecdote: Deze drank wordt historisch geproduceerd in de Zadar-gebieden van Dalmatië, Torreglia in de buurt van Padua en Friuli.

[17 - Confirmé]
Question: In welke variant van gin fizz voeg je een dooier toe ?
A > Gouden bruis *
B > Zilveren bruis
C > Groene bruis
D > Kippenbruis
Anecdote: De echte gin fizz bestaat uit 4,5 cl gin, 3 cl citroensap, 1 cl rietsuikersiroop en 8 cl bruiswater.

[18 - Confirmé]
Question: Welke gin-gebaseerde cocktail bevat droge witte vermout ?
A > Droge Martini *
B > Engelengezicht
C > Alexander
D > Vulkaan
Anecdote: De cocktail mag niet worden verward met de vermout tag met dezelfde naam, geproduceerd door de Italiaanse multinational Martini 

[19 - Confirmé]
Question: Welke van deze drankjes is uitgevonden in de roman « Casino Royale » ?
A > Vesper *
B > Olie
C > Mint Julep
D > Engelengezicht
Anecdote: Alleen tweemaal vermeld in de roman « Casino Royale », verschijnt de cocktail in de film « Quantum of Solace ».

[20 - Confirmé]
Question: Onder welke koning is gin de Engelse nationale drank geworden ?
A > William III *
B > Frédéric-Henri
C > Louis II
D > Willem-Alexander
Anecdote: Gin werd de Engelse nationale drank toen William III van Oranje in 1689 koning van Engeland, Schotland en Ierland werd.

[21 - Expert]
Question: Welke cocktail wordt beschouwd als een Americano met gin ?
A > Negroni *
B > Witte dame
C > Baltimore
D > Mandarijn
Anecdote: De barman Fosco Scarelli had het idee om hem de naam van zijn uitvinder te geven om de graaf te eren en zijn naam in te korten.

[22 - Expert]
Question: Tegen welke ziekte werden gin-tonic gewoon uitgevonden ?
A > Malaria *
B > Dysenterie
C > Storm
D > Tuberculose
Anecdote: Koloniale functionarissen zorgden ervoor dat ze hun dagelijkse dosis kinine hadden, het enige medicijn dat effectief is tegen malaria.

[23 - Expert]
Question: Welke cocktail bevat gin en grenadinesiroop ?
A > Singaporese slinger *
B > Casino
C > Communard
D > Moors
Anecdote: Het bevat 3 cl jenever, 1,5 cl kersenlikeur, 1 cl grenadinesiroop, 0,7 5 cl cointreau en 0,75 cl benedictine.

[24 - Expert]
Question: Welke arts wordt vaak ten onrechte toegeschreven aan de uitvinding van jenever ?
A > Franciscus Sylvius *
B > Robert Fludd
C > Lars Roberg
D > Nicolas Lémery
Anecdote: Kampioen der theorieën van Descartes, hij was een van de eersten in zijn geadopteerde land om de theorie van de bloedsomloop te ondersteunen.

[25 - Expert]
Question: Welke cocktail van kenners bevat gin, wodka, lillet en citroen ?
A > Vesper *
B > Russisch wit
C > TGV
D > Alexander
Anecdote: Fransen hebben de gewoonte om Lillet op ijs te eten met een schijfje sinaasappel, citroen of limoen.

[26 - Expert]
Question: In welke manga is een van de belangrijkste helden de bijnaam Gin ?
A > « Detective Conan » *
B > « Robotboy »
C > « ThunderCats »
D > « Ben 10 »
Anecdote: Gin en Vodka waren de eerste leden die verschenen toen ze Shinichi Kudo dwongen om Apotoxin 4869 te nemen.

[27 - Expert]
Question: Welke cocktail is gemaakt door Constante Gil in Café Madrid ?
A > Agua de Valencia *
B > Vesper
C > Casino
D > Witte dame
Anecdote: Agua de Valencia is een cocktail op basis van cava (of champagne), jus d'orange, wodka en gin gemaakt in 1959 in Valencia.

[28 - Expert]
Question: Welke brandewijn uit Slowakije lijkt op de smaak van pure gin ?
A > Borovicka *
B > Makgeolli
C > Arrack
D > Slivovitz
Anecdote: Borovicka wordt in grote hoeveelheden geëxporteerd naar de steden Wenen en Boedapest en is een zeer populaire alcohol in Oost-Europa.

[29 - Expert]
Question: Welke cocktail bevat gin, campari en rode vermout ?
A > Negroni *
B > Vesper
C > Engelengezicht
D > Singaporese slinger
Anecdote: Het wordt geserveerd in een glazen beker of ouderwets met ijs, gegarneerd met een half plakje sinaasappel- of sinaasappelschil.

[30 - Expert]
Question: Welke droge martini wordt gegeten met een ingelegde ui ?
A > Gibson *
B > Klassiek
C > Tequini
D > Negroni
Anecdote: James Bond maakte een tweede recept populair : een maat wodka, drie maten gin en een halve maat Lillet.

* = Bonne réponse