**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Brad Pitt au cinéma
** [ L'acteur et ses films ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédactrice : Catherine De Smeytere
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel rôle interprète Brad Pitt dans le film « Snatch », de Guy Ritchie ?
A > Gitan *
B > Braqueur
C > Dealer
D > Commercial
Anecdote: Le film a été tourné dans le même esprit et avec une partie de la distribution du film de Guy Ritchie, « Arnaques, Crimes et Botanique ».

[2 - Débutant]
Question: Quel est le grade de Brad Pitt dans le film « Inglorious Basterds » de Quentin Tarantino ?
A > Lieutenant *
B > Capitaine
C > Colonel
D > Major
Anecdote: L'histoire se déroule en France durant la Seconde Guerre mondiale et narre la vengeance d'une jeune Juive, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: Avec quelle actrice Brad Pitt s'est-il marié dans le Var le 23 août 2014 ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow 
Anecdote: Ils se sont fiancés en avril 2012, la bague de fiançailles offerte par Brad à Angelina étant d'une valeur de près de 500 000 dollars.

[4 - Débutant]
Question: Quelle est la particularité de Benjamin Button dans le film de David Fincher ?
A > Né vieux *
B > Né sourd
C > Né aveugle
D > Né muet
Anecdote: L'histoire d'Eric Roth et Robin Swicord est inspirée de la nouvelle du même nom datant de 1922 et écrite par F. Scott Fitzgerald.

[5 - Débutant]
Question: Quel rôle interprète Brad Pitt dans « Rencontre avec Joe Black » ?
A > Messager de la mort *
B > Ange déchu
C > Fantôme
D > Riche héritier
Anecdote: Jouée dans les années 1920, cette pièce avait connu une adaptation cinématographique en 1934 réalisée par Mitchell Leisen.

[6 - Débutant]
Question: Quel film retrace l'histoire de soldats à bord d'un char de la Seconde Guerre mondiale ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: Le film retrace l'histoire de militaires américains s'opposant à l'armée allemande à bord d'un char surnommé Fury.

[7 - Débutant]
Question: En quelle année le thriller américain « Seven » est-il sorti sur les écrans ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: Le film marque la naissance d'une forte amitié entre Brad Pitt et David Fincher, qui réalisera « Fight Club » et « Benjamin Button ».

[8 - Débutant]
Question: Au cinéma, quel est le but du fight club géré par l'énigmatique Tyler Durden ?
A > Briser des règles *
B > Devenir tueur
C > Créer un spectacle
D > Passer de la drogue
Anecdote: Dans le film, Tyler Durden gère un club de combats clandestins qui permet à ses membres d'évacuer leur mal-être par la violence.

[9 - Débutant]
Question: Qu'est-ce qui contraint les hommes à vivre sous terre dans « L'Armée des douze singes » ?
A > Virus *
B > Guerre atomique
C > Réchauffement
D > Météorite
Anecdote: Pour tenter de trouver un remède au virus, des scientifiques utilisent des prisonniers et les envoient dans le passé.

[10 - Débutant]
Question: Combien de ses enfants Brad Pitt avait-il autour de lui fin 2017 ?
A > Six *
B > Quatre
C > Huit
D > Cinq
Anecdote: Ses enfants sont : Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon et Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: En quelle année Brad Pitt est-il né à Shawnee, dans l'Oklahoma ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Repéré dans une pub Levi's, Brad Pitt est sorti de l'anonymat grâce à un petit rôle dans le film « Thelma et Louise » de Ridley Scott.

[12 - Confirmé]
Question: Comment s'appelle le personnage de Brad Pitt dans le film « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo a un fort accent et un grand débit de paroles, et un physique de hillbilly des Appalaches, accentué par ses origines amérindiennes.

[13 - Confirmé]
Question: Où Brad Pitt fut-il élu Meilleur acteur dans un second rôle pour « L'Armée des douze singes » ?
A > Golden Globe *
B > Oscar
C > Saturn Award
D > Empire Award
Anecdote: Le film fut nommé dans sept catégories aux Saturn Awards, remportant trois prix dont celui du meilleur film de science-fiction.

[14 - Confirmé]
Question: À quel âge Brad Pitt est-il apparu dans le film « Thelma et Louise » ?
A > 28 ans *
B > 25 ans
C > 21 ans
D > 18 ans
Anecdote: Écrit par Callie Khouri, ce film a failli ne jamais voir le jour devant la méfiance de bon nombre de producteurs et réalisateurs.

[15 - Confirmé]
Question: Dans le film « Ennemis Rapprochés », quel rôle interprète Brad Pitt ?
A > Terroriste *
B > Soldat anglais
C > Agent du FBI
D > Scientifique
Anecdote: « Ennemis Rapprochés » est le dernier film réalisé par Alan J. Pakula, décédé lors d'un accident de la route le 19 novembre 1998.

[16 - Confirmé]
Question: Durant le tournage de quel film Brad est-il tombé amoureux d'Angelina Jolie ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: La première image du film, qui montre un hélicoptère au-dessus d'une ville en Colombie, est tirée du film « Danger Immédiat ».

[17 - Confirmé]
Question: Qui a réalisé le film « Et au milieu coule une rivière », sorti en 1992 ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Robert Redford a mis des années avant de réussir à convaincre Norman Maclean de lui céder les droits d'adaptation de son livre.

[18 - Confirmé]
Question: Quelle actrice française fait partie du casting du film « Alliés », sorti en 2016 ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt a suggéré que les scènes soient tournées dans l'ordre chronologique de l'intrigue, chose plutôt rare au cinéma.

[19 - Confirmé]
Question: Dans le film « Seven », quel est le nom du serial killer interprété par Kevin Spacey ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey n'est volontairement pas crédité au générique de début afin de laisser planer le mystère sur l'identité du tueur.

[20 - Confirmé]
Question: Pour quelle marque de jeans Brad Pitt a-t-il tourné une pub qui l'a fait sortir de l'ombre ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Avant cela, Brad Pitt a notamment donné la réplique à Johnny Depp dans « 21 Jump Street » et joué dans le film d'horreur « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: Dans quel village français Brad Pitt se rend-il dans le film « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudine
Anecdote: Si on se réfère aux indications données au lieutenant Hicox avant sa mission, elle se situerait dans le département de l'Oise.

[22 - Expert]
Question: Pour quelle organisation Gerry Lane travaille-t-il dans le film « World War Z » ?
A > ONU *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: Avec plus de 540 millions de dollars de recettes mondiales, il s'agit du film de zombies le plus rentable de tous les temps.

[23 - Expert]
Question: Quel film avec Brad Pitt s'est vu interdit d'entrée en Chine à sa sortie ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: La fidélité du film par rapport aux événements historiques est contestée par Gary Wilson, journaliste du Workers World.

[24 - Expert]
Question: Quelle société de production américaine a été co-fondée par Brad Pitt ?
A > Plan B *
B > Fox Entertaintment
C > Brandjoly Max
D > Seven Production
Anecdote: À ce jour, la société de production a produit une série de films à succès, y compris « Troie », « Charlie et la chocolaterie » et « Les Infiltrés ».

[25 - Expert]
Question: Pour quel film Brad Pitt a-t-il reçu un Teen Choice Awards en 2004 ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Une version longue du film (30 minutes de plus) a coûté un million de dollars supplémentaire au budget initial de 150 millions.

[26 - Expert]
Question: Lequel de ces acteurs ne joue pas aux côtés de Brad Pitt dans le film « Cartel » ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: Le film « Cartel » est dédié à la mémoire de Tony Scott, le frère du réalisateur Ridley Scott, décédé durant le tournage du film.

[27 - Expert]
Question: De quelle blessure souffrait Brad Pitt sur le tournage du film « Troie » ?
A > Talon d'Achille *
B > Épaule droite
C > Jambe gauche
D > Nez
Anecdote: Le film « Troie » est librement adapté des poèmes épiques du cycle troyen, principalement de l'« Iliade » d'Homère.

[28 - Expert]
Question: En quelle année est sorti le livre qui inspira le film « Entretien avec un vampire » ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: Dans ce livre écrit par Anne Rice, un vampire fait le récit de sa vie à un journaliste dans La Nouvelle-Orléans des années 1980.

[29 - Expert]
Question: Dans quel film, réalisé par Angelina Jolie et sorti en 2015, Brad Pitt a-t-il joué ?
A > « Vue sur mer » *
B > « Invincible »
C > « Du sang et du miel »
D > « Loversick »
Anecdote: L'hôtel, le bar et le magasin visibles dans le film ont été construits pour les cinq mois de tournage, et ont été depuis démontés.

[30 - Expert]
Question: Où Louis et Claudia rencontrent-ils Armand dans « Entretien avec un vampire » ?
A > Paris *
B > Rome
C > Séville
D > Berlin
Anecdote: River Phoenix aurait dû jouer le rôle de l'interviewer, mais il est décédé peu de temps avant le début du tournage.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What role does Brad Pitt play in Guy Ritchie's film « Snatch » ?
A > Gypsy *
B > Robber
C > Dealer
D > Commercial
Anecdote: The film was shot in the same spirit and with part of the distribution of Guy Ritchie's film, « Arnaques, Crimes et Botanique ».

[2 - Débutant]
Question: What is the rank of Brad Pitt in the film « Inglorious Basterds » by Quentin Tarantino ?
A > Lieutenant *
B > Captain
C > Colonel
D > Major
Anecdote: The story takes place in France during the Second World War and tells the revenge of a young Jew, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: Which actress did Brad Pitt marry in Var on August 23, 2014 ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow
Anecdote: They got engaged in April 2012, the engagement ring offered by Brad to Angelina being worth almost $ 500,000.

[4 - Débutant]
Question: What is special about Benjamin Button in David Fincher's film ?
A > Born old *
B > Deaf born
C > Born blind
D > Born mute
Anecdote: The story of Eric Roth and Robin Swicord is inspired by the short story of the same name dating from 1922 and written by F.

[5 - Débutant]
Question: What role does Brad Pitt play in « Meet Joe Black » ?
A > Messenger of Death *
B > Fallen Angel
C > Ghost
D > Rich heir
Anecdote: Played in the 1920s, this piece had a cinematographic adaptation in 1934 directed by Mitchell Leisen.

[6 - Débutant]
Question: What film tells the story of soldiers aboard a Tiger tank during the Second World War ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: The film traces the story of American soldiers opposing the German army on board a tank nicknamed Fury.

[7 - Débutant]
Question: What year did the American thriller « Seven » hit the screens ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: The film marks the birth of a strong friendship between Brad Pitt and David Fincher, who will direct « Fight Club » and « Benjamin Button ».

[8 - Débutant]
Question: In cinema, what is the purpose of the fight club managed by the enigmatic Tyler Durden ?
A > Breaking the rules *
B > Become an assassin
C > Create a show
D > Selling Drugs
Anecdote: In the film, Tyler Durden manages a clandestine fighting club which allows its members to evacuate their unhappiness by violence.

[9 - Débutant]
Question: What forces men to live underground in the film « The Army of the Twelve Monkeys » ?
A > Viruses *
B > Atomic War
C > Warming up
D > Meteorite
Anecdote: To try to find a cure for the virus, scientists use prisoners and send them to the past.

[10 - Débutant]
Question: How many of his children did Brad Pitt have around him at the end of 2017 ?
A > Six *
B > Four
C > Eight
D > Five
Anecdote: Her children are: Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon and Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: What year was Brad Pitt born in Shawnee, Oklahoma ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Spotted in a Levi's ad, Brad Pitt came out of anonymity thanks to a small role in the film « Thelma and Louise » by Ridley Scott.

[12 - Confirmé]
Question: What is the name of Brad Pitt in the film « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo has a strong accent and a great flow of words, and a hillbilly physique of the Appalachians, accentuated by his Native American origins.

[13 - Confirmé]
Question: During which ceremony was he voted Best Actor in a supporting role for « The Army of the Twelve Monkeys » ?
A > Golden Globe *
B > Oscar
C > Saturn Award
D > Empire Award
Anecdote: The film was nominated in seven categories at the Saturn Awards, winning three awards including that of the best science fiction film.

[14 - Confirmé]
Question: At what age did Brad Pitt appear in the film « Thelma and Louise » ?
A > 28 years old *
B > 25 years old
C > 21 years old
D > 18 years old
Anecdote: Written by Callie Khouri, this film almost never saw the light of day in the face of the distrust of many producers and directors.

[15 - Confirmé]
Question: In the film « Enemies Ending », what role does Brad Pitt play ?
A > Terrorist *
B > English soldier
C > FBI agent
D > Scientist
Anecdote: « Close Enemies » is the last film directed by Alan J. Pakula, who died in a traffic accident on November 19, 1998.

[16 - Confirmé]
Question: During the filming of which film did Brad fall in love with Angelina Jolie ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: The opening frame of the film, which shows a helicopter over a city in Colombia, is from the movie « Immediate Danger ».

[17 - Confirmé]
Question: Who directed the film « And in the middle flows a river », released in 1992 ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Robert Redford took years before he succeeded in convincing Norman Maclean to give him the rights to adapt his book.

[18 - Confirmé]
Question: Which French actress is part of the cast of the film « Alliés », released in 2016 ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt suggested that the scenes be shot in chronological order of the plot, something rather rare in cinema.

[19 - Confirmé]
Question: In the film « Seven », what is the name of the serial killer played by Kevin Spacey ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey is deliberately not credited in the opening credits so as to let the mystery hang over the identity of the killer.

[20 - Confirmé]
Question: What brand of jeans did Brad Pitt advertise for that out of the shadows ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Before that, Brad Pitt notably responded to Johnny Depp in « 21 Jump Street » and starred in the horror film « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: Which French village does Brad Pitt go to in the film « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudine
Anecdote: If we refer to the indications given to Lieutenant Hicox before his mission, it would be located in the department of Oise.

[22 - Expert]
Question: What organization did Gerry Lane work for in the film « World War Z » ?
A > UN *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: With over $ 540 million in global revenue, it is the most profitable zombie movie ever.

[23 - Expert]
Question: Which film with Brad Pitt was banned from entering China when he left ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: The film's fidelity to historical events is disputed by Gary Wilson, a journalist from the Workers World.

[24 - Expert]
Question: Which American production company was co-founded by Brad Pitt ?
A > Plan B *
B > Fox Entertaintment
C > Brandjoly Max
D > Seven Production
Anecdote: To date, the production company has produced a series of blockbuster films, including « Troy« , « Charlie and the Chocolate Factory«  and « The Departed« .

[25 - Expert]
Question: Which movie did Brad Pitt receive a Teen Choice Awards in 2004 ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: A long version of the film (30 minutes more) cost an additional $ 1 million to the original budget of $ 150 million.

[26 - Expert]
Question: Which of these actors does not play alongside Brad Pitt in the film « Cartel » ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: The film « Cartel » is dedicated to the memory of Tony Scott, the brother of director Ridley Scott, who died during the shooting of the film.

[27 - Expert]
Question: What injury did Brad Pitt suffer on the set of the film « Troy » ?
A > Achilles' Heel *
B > Right shoulder
C > Left leg
D > Nose
Anecdote: The film « Troy » is freely adapted from the epic poems of the Trojan cycle, mainly from Homer's « Iliad ».

[28 - Expert]
Question: In what year did the book that inspired the film « Interview with a Vampire » come out ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: In this book written by Anne Rice, a vampire tells the story of her life to a journalist in New Orleans in the 1980s.

[29 - Expert]
Question: In which film, directed by Angelina Jolie and released in 2015, did Brad Pitt act ?
A > « Sea view » *
B > « Invincible »
C > « Blood and honey »
D > « Loversick »
Anecdote: The hotel, bar and shop visible in the film were built for the five months of filming, and have since been dismantled.

[30 - Expert]
Question: In which city do Louis and Claudia meet Armand in « Interview with a vampire » ?
A > Paris *
B > Rome
C > Seville
D > Berlin
Anecdote: River Phoenix should have played the role of the interviewer, but he died shortly before filming began.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welche Rolle spielt Brad Pitt in Guy Ritchies Film « Snatch » ?
A > Zigeuner *
B > Räuber
C > Händler
D > Kommerziell
Anecdote: Der Film wurde im gleichen Geist und mit einem Teil der Verbreitung von Guy Ritchies Film « Arnaques, Crimes et Botanique » gedreht.

[2 - Débutant]
Question: Welchen Rang hat Brad Pitt in dem Film « Inglorious Basterds » von Quentin Tarantino ?
A > Leutnant *
B > Kapitän
C > Oberst
D > Major
Anecdote: Die Geschichte spielt in Frankreich während des Zweiten Weltkriegs und erzählt die Rache einer jungen Jüdin, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: Welche Schauspielerin hat Brad Pitt am 23. August 2014 in Var geheiratet ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow
Anecdote: Sie verlobten sich im April 2012 mit dem Verlobungsring, den Brad Angelina im Wert von fast 500.000 US-Dollar schenkte.

[4 - Débutant]
Question: Was ist das Besondere an Benjamin Button in David Finchers Film ?
A > Alt geboren *
B > Gehörlose geboren
C > Blind geboren
D > Geboren stumm
Anecdote: Die Geschichte von Eric Roth und Robin Swicord ist inspiriert von der gleichnamigen Kurzgeschichte aus dem Jahr 1922, die von F.

[5 - Débutant]
Question: Welche Rolle spielt Brad Pitt in « Meet Joe Black » ?
A > Bote des Todes *
B > Gefallener Engel
C > Geist
D > Reicher Erbe
Anecdote: Dieses Stück wurde in den 1920er Jahren gespielt und 1934 von Mitchell Leisen inszeniert.

[6 - Débutant]
Question: Welcher Film erzählt die Geschichte von Soldaten an Bord eines Tigerpanzers während des Zweiten Weltkriegs ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: Der Film zeichnet die Geschichte amerikanischer Soldaten nach, die sich an Bord eines Panzers mit dem Spitznamen Fury gegen die deutsche Armee stellen.

[7 - Débutant]
Question: In welchem Jahr kam der amerikanische Thriller « Seven » auf die Bildschirme ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: Der Film markiert die Geburt einer starken Freundschaft zwischen Brad Pitt und David Fincher, der den « Fight Club » und « Benjamin Button » leiten wird.

[8 - Débutant]
Question: Was ist im Kino der Zweck des Kampfclubs, der von dem rätselhaften Tyler Durden geleitet wird ?
A > Die Regeln brechen *
B > Attentäter werden
C > Erstellen Sie eine Show
D > Drogen verkaufen
Anecdote: In dem Film leitet Tyler Durden einen geheimen Kampfverein, der es seinen Mitgliedern ermöglicht, ihr Unglück durch Gewalt zu beseitigen.

[9 - Débutant]
Question: Was zwingt Männer dazu, im Film « Die Armee der zwölf Affen » im Untergrund zu leben ?
A > Viren *
B > Atomkrieg
C > Aufwärmen
D > Meteorit
Anecdote: Um ein Heilmittel für das Virus zu finden, setzen Wissenschaftler Gefangene ein und schicken sie in die Vergangenheit.

[10 - Débutant]
Question: Wie viele seiner Kinder hatte Brad Pitt Ende 2017 um sich ?
A > Sechs *
B > Vier
C > Acht
D > Fünf
Anecdote: Ihre Kinder sind: Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon und Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: In welchem Jahr wurde Brad Pitt in Shawnee, Oklahoma, geboren ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Brad Pitt wurde in einer Levi's-Anzeige entdeckt und kam dank einer kleinen Rolle in dem Film « Thelma und Louise » von Ridley Scott aus der Anonymität.

[12 - Confirmé]
Question: Wie heißt Brad Pitt im Film « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo hat einen starken Akzent und einen großen Wortfluss und einen Hinterwäldler-Körperbau der Appalachen, der durch seine indianische Herkunft akzentuiert wird.

[13 - Confirmé]
Question: Während welcher Zeremonie wurde er zum besten Schauspieler in einer Nebenrolle für « Die Armee der zwölf Affen » gewählt ?
A > Goldener Globus *
B > Oscar
C > Saturn Award
D > Empire Award
Anecdote: Der Film wurde bei den Saturn Awards in sieben Kategorien nominiert und gewann drei Auszeichnungen, darunter die des besten Science-Fiction-Films.

[14 - Confirmé]
Question: In welchem Alter erschien Brad Pitt im Film « Thelma und Louise » ?
A > 28 Jahre alt *
B > 25 Jahre alt
C > 21 Jahre alt
D > 18 Jahre alt
Anecdote: Dieser von Callie Khouri geschriebene Film erblickte angesichts des Misstrauens vieler Produzenten und Regisseure fast nie das Licht der Welt.

[15 - Confirmé]
Question: Welche Rolle spielt Brad Pitt im Film « Enemies Ending » ?
A > Terrorist *
B > Englischer Soldat
C > FBI-Agent
D > Wissenschaftler
Anecdote: « Close Enemies » ist der letzte Film von Alan J. Pakula, der am 19. November 1998 bei einem Verkehrsunfall ums Leben kam.

[16 - Confirmé]
Question: Während der Dreharbeiten zu welchem Film hat sich Brad in Angelina Jolie verliebt ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Der Eröffnungsrahmen des Films, der einen Hubschrauber über einer Stadt in Kolumbien zeigt, stammt aus dem Film « Sofortige Gefahr ».

[17 - Confirmé]
Question: Wer hat den 1992 veröffentlichten Film « And In The Middle A River Runs » gedreht ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Robert Redford brauchte Jahre, bis es ihm gelang, Norman Maclean davon zu überzeugen, ihm das Recht zu geben, sein Buch anzupassen.

[18 - Confirmé]
Question: Welche französische Schauspielerin ist Teil der Besetzung des 2016 veröffentlichten Films « Alliés » ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt schlug vor, die Szenen in chronologischer Reihenfolge der Handlung zu drehen, was im Kino eher selten ist.

[19 - Confirmé]
Question: Wie heißt der Serienmörder von Kevin Spacey in dem Film « Seven » ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey wird im Vorspann absichtlich nicht gutgeschrieben, um das Rätsel um die Identität des Mörders zu lösen.

[20 - Confirmé]
Question: Welche Jeansmarke hat Brad Pitt aus dem Schatten dafür beworben ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Zuvor reagierte Brad Pitt vor allem auf Johnny Depp in der « 21 Jump Street » und spielte in dem Horrorfilm « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: In welches französische Dorf geht Brad Pitt im Film « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudine
Anecdote: Wenn wir uns auf die Hinweise beziehen, die Leutnant Hicox vor seiner Mission gegeben wurden, würde sie sich in der Abteilung von Oise befinden.

[22 - Expert]
Question: Für welche Organisation arbeitete Gerry Lane im Film « World War Z » ?
A > UN *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: Mit einem weltweiten Umsatz von über 540 Millionen US-Dollar ist es der profitabelste Zombie-Film aller Zeiten.

[23 - Expert]
Question: Welcher Film mit Brad Pitt durfte bei seiner Abreise nicht nach China ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: Die Treue des Films zu historischen Ereignissen wird von Gary Wilson, einem Journalisten aus der Workers World, bestritten.

[24 - Expert]
Question: Welche amerikanische Produktionsfirma wurde von Brad Pitt mitbegründet ?
A > Plan B *
B > Fox Entertaintment
C > Brandjoly Max
D > Sieben Produktion
Anecdote: Bis heute hat die Produktionsfirma eine Reihe von Blockbuster-Filmen produziert, darunter « Troy », « Charlie und die Schokoladenfabrik » und « The Departed ».

[25 - Expert]
Question: Welchen Film erhielt Brad Pitt 2004 einen Teen Choice Award ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Eine lange Version des Films (weitere 30 Minuten) kostete zusätzlich 1 Million US-Dollar zum ursprünglichen Budget von 150 Millionen US-Dollar.

[26 - Expert]
Question: Welcher dieser Schauspieler spielt im Film « Cartel » nicht neben Brad Pitt ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: Der Film « Cartel » ist der Erinnerung an Tony Scott gewidmet, den Bruder des Regisseurs Ridley Scott, der während der Dreharbeiten starb.

[27 - Expert]
Question: Welche Verletzung erlitt Brad Pitt am Set des Films « Troy » ?
A > Achillesferse *
B > Rechte Schulter
C > Linkes Bein
D > Nase
Anecdote: Der Film « Troy » ist frei aus den epischen Gedichten des Trojanischen Zyklus adaptiert, hauptsächlich aus Homers « Ilias ».

[28 - Expert]
Question: In welchem Jahr erschien das Buch, das den Film « Interview with a Vampire » inspirierte ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: In diesem Buch von Anne Rice erzählt ein Vampir einem Journalisten in New Orleans in den 1980er Jahren die Geschichte ihres Lebens.

[29 - Expert]
Question: In welchem Film, der von Angelina Jolie inszeniert und 2015 veröffentlicht wurde, hat Brad Pitt gespielt ?
A > « Meerblick » *
B > « Unbesiegbar »
C > « Blut und Honig »
D > « Loversick »
Anecdote: Das im Film sichtbare Hotel, die Bar und das Geschäft wurden für die fünf Monate der Dreharbeiten gebaut und seitdem abgebaut.

[30 - Expert]
Question: In welcher Stadt treffen Louis und Claudia Armand im « Interview mit einem Vampir » ?
A > Paris *
B > Rom
C > Sevilla
D > Berlin
Anecdote: River Phoenix hätte die Rolle des Interviewers spielen sollen, aber er starb kurz vor Drehbeginn.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué papel juega Brad Pitt en la película de Guy Ritchie « Snatch » ?
A > Gitana *
B > Ladrón
C > Distribuidor
D > Comercial
Anecdote: La película se rodó con el mismo espíritu y con parte de la distribución de la película de Guy Ritchie, « Arnaques, Crimes et Botanique ».

[2 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el rango de Brad Pitt en la película « Inglorious Basterds » de Quentin Tarantino ?
A > Teniente *
B > Capitán
C > Coronel
D > Mayor
Anecdote: La historia tiene lugar en Francia durante la Segunda Guerra Mundial y cuenta la venganza de una joven judía, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: ¿Con qué actriz se casó Brad Pitt en Var el 23 de agosto de 2014 ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow
Anecdote: Se comprometieron en abril de 2012, el anillo de compromiso ofrecido por Brad a Angelina valía casi $ 500,000.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué tiene de especial Benjamin Button en la película de David Fincher ?
A > Nacido viejo *
B > Sordo nacido
C > Nacido ciego
D > Nacido mudo
Anecdote: La historia de Eric Roth y Robin Swicord está inspirada en la historia corta del mismo nombre que data de 1922 y escrita por F.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué papel juega Brad Pitt en « Meet Joe Black » ?
A > Mensajero de la muerte *
B > Ángel caído
C > Fantasma
D > Rico heredero
Anecdote: Interpretada en la década de 1920, esta pieza tuvo una adaptación cinematográfica en 1934 dirigida por Mitchell Leisen.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué película cuenta la historia de soldados a bordo de un tanque Tigre durante la Segunda Guerra Mundial ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: La película narra la historia de los soldados estadounidenses que se oponen al ejército alemán a bordo de un tanque apodado Fury.

[7 - Débutant]
Question: ¿En qué año el thriller estadounidense « Seven » llegó a las pantallas ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: La película marca el nacimiento de una fuerte amistad entre Brad Pitt y David Fincher, quien dirigirá « Fight Club » y « Benjamin Button ».

[8 - Débutant]
Question: En cine, ¿cuál es el propósito del club de lucha gestionado por el enigmático Tyler Durden ?
A > Rompiendo las reglas *
B > Conviértete en un asesino
C > Crea un espectáculo
D > Venta de drogas
Anecdote: En la película, Tyler Durden administra un club de lucha clandestino que permite a sus miembros evacuar su infelicidad por la violencia.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué obliga a los hombres a vivir bajo tierra en la película « El ejército de los doce monos » ?
A > Virus *
B > Guerra atómica
C > Calentando
D > Meteorito
Anecdote: Para tratar de encontrar una cura para el virus, los científicos usan prisioneros y los envían al pasado.

[10 - Débutant]
Question: ¿Cuántos de sus hijos tenía Brad Pitt a su alrededor a fines de 2017 ?
A > Seis *
B > Cuatro
C > Ocho
D > Cinco
Anecdote: Sus hijos son: Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon y Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: ¿En qué año nació Brad Pitt en Shawnee, Oklahoma ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Visto en un anuncio de Levi's, Brad Pitt salió del anonimato gracias a un pequeño papel en la película « Thelma and Louise » de Ridley Scott.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es el nombre de Brad Pitt en la película « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo tiene un fuerte acento y un gran flujo de palabras, y un físico hillbilly de los Apalaches, acentuado por sus orígenes amerindios.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Durante qué ceremonia fue elegido Mejor Actor en un papel secundario para « El Ejército de los Doce Monos » ?
A > Globo de oro *
B > Oscar
C > Premio Saturno
D > Premio Imperio
Anecdote: La película fue nominada en siete categorías en los Premios Saturno, ganando tres premios, incluido el de la mejor película de ciencia ficción.

[14 - Confirmé]
Question: ¿A qué edad apareció Brad Pitt en la película « Thelma and Louise » ?
A > 28 años de edad *
B > 25 años de edad
C > 21 años de edad
D > 18 años de edad
Anecdote: Escrita por Callie Khouri, esta película casi nunca vio la luz del día frente a la desconfianza de muchos productores y directores.

[15 - Confirmé]
Question: En la película « Enemies Ending », ¿qué papel juega Brad Pitt ?
A > Terrorista *
B > Soldado inglés
C > Agente del FBI
D > Científico
Anecdote: « Close Enemies » es la última película dirigida por Alan J. Pakula, quien murió en un accidente de tráfico el 19 de noviembre de 1998.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Durante la filmación de qué película se enamoró Brad de Angelina Jolie ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: El primer fotograma de la película, que muestra un helicóptero sobre una ciudad de Colombia, es de la película « Peligro inmediato ».

[17 - Confirmé]
Question: ¿Quién dirigió la película « Y en el medio fluye un río », estrenada en 1992 ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Robert Redford tardó años antes de lograr convencer a Norman Maclean para que le diera los derechos para adaptar su libro.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué actriz francesa es parte del elenco de la película « Alliés », lanzada en 2016 ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt sugirió que las escenas se filmaran en orden cronológico de la trama, algo bastante raro en el cine.

[19 - Confirmé]
Question: En la película « Seven », ¿cómo se llama el asesino en serie interpretado por Kevin Spacey ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey no es acreditado deliberadamente en los créditos iniciales para dejar que el misterio se cierne sobre la identidad del asesino.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué marca de jeans anunció Brad Pitt para eso fuera de las sombras ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Antes de eso, Brad Pitt respondió notablemente a Johnny Depp en « 21 Jump Street » y protagonizó la película de terror « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: ¿A qué pueblo francés va Brad Pitt en la película « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudina
Anecdote: Si nos referimos a las indicaciones dadas al teniente Hicox antes de su misión, se ubicaría en el departamento de Oise.

[22 - Expert]
Question: ¿Para qué organización trabajó Gerry Lane en la película « World War Z » ?
A > ONU *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: Con más de $ 540 millones en ingresos globales, es la película de zombies más rentable de la historia.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué película con Brad Pitt no pudo ingresar a China cuando se fue ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: La fidelidad de la película a los acontecimientos históricos es disputada por Gary Wilson, un periodista del Mundo de los Trabajadores.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué productora estadounidense fue cofundada por Brad Pitt ?
A > Plan B *
B > Fox Entertainment
C > Brandjoly Max
D > Seven Production
Anecdote: Hasta la fecha, la productora ha producido una serie de películas de gran éxito, incluyendo « Troy« , « Charlie and the Chocolate Factory«  y « The Departed« .

[25 - Expert]
Question: ¿Qué película recibió Brad Pitt en los Teen Choice Awards en 2004 ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Una versión larga de la película (30 minutos más) cuesta $ 1 millón adicional al presupuesto original de $ 150 millones.

[26 - Expert]
Question: ¿Cuál de estos actores no juega junto a Brad Pitt en la película « Cartel » ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: La película « Cartel » está dedicada a la memoria de Tony Scott, el hermano del director Ridley Scott, quien murió durante el rodaje de la película.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué lesión sufrió Brad Pitt en el set de la película « Troy » ?
A > Talón de Aquiles *
B > Hombro derecho
C > Pierna izquierda
D > Nariz
Anecdote: La película « Troya » se adapta libremente de los poemas épicos del ciclo troyano, principalmente de la « Ilíada » de Homero.

[28 - Expert]
Question: ¿En qué año salió el libro que inspiró la película « Entrevista con un vampiro » ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: En este libro escrito por Anne Rice, un vampiro cuenta la historia de su vida a un periodista en Nueva Orleans en la década de 1980.

[29 - Expert]
Question: ¿En qué película, dirigida por Angelina Jolie y lanzada en 2015, actuó Brad Pitt ?
A > « Vista al mar » *
B > « Invencible »
C > « Sangre y miel »
D > « Loversick »
Anecdote: El hotel, el bar y la tienda visibles en la película fueron construidos durante los cinco meses de filmación, y desde entonces han sido desmantelados.

[30 - Expert]
Question: ¿En qué ciudad se encuentran Louis y Claudia con Armand en « Entrevista con un vampiro » ?
A > Paris *
B > Roma
C > Sevilla
D > Berlín
Anecdote: River Phoenix debería haber desempeñado el papel del entrevistador, pero murió poco antes de que comenzara la filmación.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Che ruolo ha Brad Pitt nel film di Guy Ritchie « Snatch » ?
A > Zingaro *
B > Ladro
C > Rivenditore
D > Commerciale
Anecdote: Il film è stato girato con lo stesso spirito e con parte della distribuzione del film di Guy Ritchie, « Arnaques, Crimes et Botanique ».

[2 - Débutant]
Question: Qual è il grado di Brad Pitt nel film « Inglorious Basterds » di Quentin Tarantino ?
A > Tenente *
B > Capitano
C > Colonnello
D > Maggiore
Anecdote: La storia si svolge in Francia durante la seconda guerra mondiale e racconta la vendetta di una giovane ebrea, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: Quale attrice Brad Pitt si è sposato a Var il 23 agosto 2014 ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow
Anecdote: Si sono fidanzati nell'aprile 2012, l'anello di fidanzamento offerto da Brad ad Angelina valeva quasi $ 500.

[4 - Débutant]
Question: Cosa c'è di speciale in Benjamin Button nel film di David Fincher ?
A > Nato vecchio *
B > Sordi nati
C > Nato cieco
D > Nato muto
Anecdote: La storia di Eric Roth e Robin Swicord si ispira al racconto omonimo risalente al 1922 e scritto da F.

[5 - Débutant]
Question: Che ruolo gioca Brad Pitt in « Meet Joe Black » ?
A > Messaggero della morte *
B > Angelo caduto
C > Ghost
D > Erede ricco
Anecdote: Interpretato negli anni 1920, questo pezzo ha avuto un adattamento cinematografico nel 1934 diretto da Mitchell Leisen.

[6 - Débutant]
Question: Quale film racconta la storia dei soldati a bordo di un carro armato Tiger durante la seconda guerra mondiale ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: Il film ripercorre la storia dei soldati americani che si opponevano all'esercito tedesco a bordo di un carro armato soprannominato Fury.

[7 - Débutant]
Question: In che anno il thriller americano « Seven » è arrivato sugli schermi ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: Il film segna la nascita di una forte amicizia tra Brad Pitt e David Fincher, che dirigerà « Fight Club » e « Benjamin Button ».

[8 - Débutant]
Question: Nel cinema, qual è lo scopo del fight club gestito dall'enigmatico Tyler Durden ?
A > Infrangere le regole *
B > Diventa un assassino
C > Crea uno spettacolo
D > Vendita di farmaci
Anecdote: Nel film, Tyler Durden gestisce un club di combattimento clandestino che consente ai suoi membri di evacuare la loro infelicità dalla violenza.

[9 - Débutant]
Question: Cosa obbliga gli uomini a vivere sottoterra nel film « L'esercito delle dodici scimmie » ?
A > Virus *
B > Guerra atomica
C > Riscaldamento
D > Meteorite
Anecdote: Per cercare di trovare una cura per il virus, gli scienziati usano i prigionieri e li mandano nel passato.

[10 - Débutant]
Question: Quanti dei suoi figli aveva Brad Pitt intorno a lui alla fine del 2017 ?
A > Sei *
B > Quattro
C > Otto
D > Cinque
Anecdote: I suoi figli sono: Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon e Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: In che anno è nato Brad Pitt a Shawnee, in Oklahoma ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Individuato in una pubblicità di Levi, Brad Pitt è uscito dall'anonimato grazie a un piccolo ruolo nel film « Thelma e Louise » di Ridley Scott.

[12 - Confirmé]
Question: Qual è il nome di Brad Pitt nel film « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo ha un forte accento e un grande flusso di parole, e un fisico altalenante degli Appalachi, accentuato dalle sue origini amerindi.

[13 - Confirmé]
Question: Durante quale cerimonia è stato votato Miglior Attore in un ruolo secondario per « L'esercito delle dodici scimmie » ?
A > Golden Globe *
B > Oscar
C > Premio Saturno
D > Premio Empire
Anecdote: Il film è stato nominato in sette categorie ai Saturn Awards, vincendo tre premi tra cui quello del miglior film di fantascienza.

[14 - Confirmé]
Question: A che età è apparso Brad Pitt nel film « Thelma and Louise » ?
A > 28 anni *
B > 25 anni
C > 21 anni
D > 18 anni
Anecdote: Scritto da Callie Khouri, questo film non ha quasi mai visto la luce del giorno di fronte alla sfiducia di molti produttori e registi.

[15 - Confirmé]
Question: Nel film « Enemies Ending », che ruolo ha Brad Pitt ?
A > Terrorista *
B > Soldato inglese
C > Agente dell'FBI
D > Scienziato
Anecdote: « Close Enemies » è l'ultimo film diretto da Alan J. Pakula, morto in un incidente stradale il 19 novembre 1998.

[16 - Confirmé]
Question: Durante le riprese di quale film Brad si è innamorato di Angelina Jolie ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Il primo fotogramma del film, che mostra un elicottero sopra una città della Colombia, è tratto dal film « Pericolo immediato ».

[17 - Confirmé]
Question: Chi ha diretto il film « E nel mezzo scorre un fiume », pubblicato nel 1992 ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Robert Redford impiegò anni prima di riuscire a convincere Norman Maclean a dargli i diritti per adattare il suo libro.

[18 - Confirmé]
Question: Quale attrice francese fa parte del cast del film « Alliés », uscito nel 2016 ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt ha suggerito di girare le scene in ordine cronologico della trama, qualcosa di piuttosto raro nel cinema.

[19 - Confirmé]
Question: Nel film « Seven », come si chiama il serial killer interpretato da Kevin Spacey ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey non viene deliberatamente accreditato nei titoli di testa in modo da lasciare che il mistero penda sull'identità del killer.

[20 - Confirmé]
Question: Quale marca di jeans ha pubblicizzato Brad Pitt per quello fuori dall'ombra ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Prima di ciò, Brad Pitt ha risposto in particolare a Johnny Depp in « 21 Jump Street » e ha recitato nel film horror « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: In quale villaggio francese si trova Brad Pitt nel film « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudine
Anecdote: Se ci riferiamo alle indicazioni fornite al tenente Hicox prima della sua missione, sarebbe situato nel dipartimento dell'Oise.

[22 - Expert]
Question: Per quale organizzazione ha lavorato Gerry Lane nel film « World War Z » ?
A > ONU *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: Con oltre 540 milioni di dollari di entrate globali, è il film sugli zombi più redditizio di sempre.

[23 - Expert]
Question: A quale film con Brad Pitt è stato vietato l'ingresso in Cina quando è partito ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: La fedeltà del film agli eventi storici è contestata da Gary Wilson, giornalista del mondo dei lavoratori.

[24 - Expert]
Question: Quale società di produzione americana è stata co-fondata da Brad Pitt ?
A > Plan B *
B > Fox Entertaintment
C > Brandjoly Max
D > Sette Produzione
Anecdote: Fino ad oggi, la società di produzione ha prodotto una serie di film di successo, tra cui « Troy« , « Charlie and the Chocolate Factory«  e « The Departed« .

[25 - Expert]
Question: Quale film Brad Pitt ha ricevuto un Teen Choice Awards nel 2004 ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Una versione lunga del film (30 minuti in più) è costata $ 1 milione in più al budget originale di $ 150 milioni.

[26 - Expert]
Question: Quale di questi attori non recita al fianco di Brad Pitt nel film « Cartel » ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: Il film « Cartel » è dedicato alla memoria di Tony Scott, fratello del regista Ridley Scott, morto durante le riprese del film.

[27 - Expert]
Question: Quale infortunio ha subito Brad Pitt sul set del film « Troy » ?
A > Tacco di Achille *
B > Spalla destra
C > Gamba sinistra
D > Naso
Anecdote: Il film « Troia » è liberamente adattato dalle poesie epiche del ciclo di Troia, principalmente dall'Iliade « di Iliade ».

[28 - Expert]
Question: In che anno è stato pubblicato il libro che ha ispirato il film « Intervista con un vampiro » ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: In questo libro di Anne Rice, un vampiro racconta la storia della sua vita a una giornalista di New Orleans negli anni '80.

[29 - Expert]
Question: In quale film, diretto da Angelina Jolie e distribuito nel 2015, ha recitato Brad Pitt ?
A > « Vista mare » *
B > « Invincibile »
C > « Sangue e miele »
D > « Loversick »
Anecdote: L'hotel, il bar e il negozio visibili nel film sono stati costruiti per i cinque mesi di riprese e da allora sono stati smantellati.

[30 - Expert]
Question: In quale città Louis e Claudia incontrano Armand in « Intervista con un vampiro » ?
A > Parigi *
B > Roma
C > Siviglia
D > Berlino
Anecdote: River Phoenix avrebbe dovuto interpretare il ruolo dell'intervistatore, ma è morto poco prima dell'inizio delle riprese.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke rol speelt Brad Pitt in de film « Snatch » van Guy Ritchie ?
A > Zigeuner *
B > Rover
C > Dealer
D > Commercieel
Anecdote: De film is in dezelfde geest gedraaid en met een deel van de distributie van de film van Guy Ritchie, « Arnaques, Crimes et Botanique ».

[2 - Débutant]
Question: Wat is de rang van Brad Pitt in de film « Inglorious Basterds » van Quentin Tarantino ?
A > Luitenant *
B > Kapitein
C > Kolonel
D > Majoor
Anecdote: Het verhaal speelt zich af in Frankrijk tijdens de Tweede Wereldoorlog en vertelt over de wraak van een jonge jood, Shosanna Dreyfus.

[3 - Débutant]
Question: Met welke actrice trouwde Brad Pitt op 23 augustus 2014 in Var ?
A > Angelina Jolie *
B > Juliette Lewis
C > Jennifer Aniston
D > Gwylnette Paltrow
Anecdote: Ze verloofden zich in april 2012, de verlovingsring die Brad aan Angelina aanbood was bijna $ 500.

[4 - Débutant]
Question: Wat is er speciaal aan Benjamin Button in de film van David Fincher ?
A > Oud geboren *
B > Doof geboren
C > Blind geboren
D > Geboren stom
Anecdote: Het verhaal van Eric Roth en Robin Swicord is geïnspireerd op het gelijknamige korte verhaal uit 1922 en geschreven door F.

[5 - Débutant]
Question: Welke rol speelt Brad Pitt in « Meet Joe Black » ?
A > Boodschapper van de dood *
B > Gevallen engel
C > Geest
D > Rijke erfgenaam
Anecdote: Dit stuk, gespeeld in de jaren 1920, had een cinematografische bewerking in 1934 geregisseerd door Mitchell Leisen.

[6 - Débutant]
Question: Welke film vertelt het verhaal van soldaten aan boord van een Tiger-tank tijdens de Tweede Wereldoorlog ?
A > « Fury » *
B > « Inglorious Basterds »
C > « World War Z »
D > « Alliés »
Anecdote: De film vertelt het verhaal van Amerikaanse soldaten die het Duitse leger tegenspreken aan boord van een tank met de bijnaam Fury.

[7 - Débutant]
Question: In welk jaar verscheen de Amerikaanse thriller « Seven » ?
A > 1995 *
B > 1985
C > 2001
D > 2005
Anecdote: De film markeert de geboorte van een sterke vriendschap tussen Brad Pitt en David Fincher, die « Fight Club » en « Benjamin Button » zal regisseren.

[8 - Débutant]
Question: Wat is in de film het doel van de vechtclub die wordt beheerd door de raadselachtige Tyler Durden ?
A > De regels overtreden *
B > Word een huurmoordenaar
C > Maak een show
D > Drugs verkopen
Anecdote: In de film beheert Tyler Durden een clandestiene vechtclub die haar leden in staat stelt hun ongeluk met geweld te evacueren.

[9 - Débutant]
Question: Wat dwingt mannen om ondergronds te leven in de film « The Army of the Twelve Monkeys » ?
A > Virussen *
B > Atoomoorlog
C > Opwarmen
D > Meteoriet
Anecdote: Om te proberen een remedie voor het virus te vinden, gebruiken wetenschappers gevangenen en sturen ze naar het verleden.

[10 - Débutant]
Question: Hoeveel van zijn kinderen had Brad Pitt eind 2017 om zich heen ?
A > Zes *
B > Vier
C > Acht
D > Vijf
Anecdote: Haar kinderen zijn: Maddox Chivan, Pax Thien, Zahara Marley, Shiloh Nouvel, Knox Léon en Vivienne Marcheline Jolie-Pitt.

[11 - Confirmé]
Question: In welk jaar werd Brad Pitt geboren in Shawnee, Oklahoma ?
A > 1963 *
B > 1964
C > 1965
D > 1975
Anecdote: Gespot in een Levi's-advertentie, kwam Brad Pitt uit anonimiteit dankzij een kleine rol in de film « Thelma and Louise » van Ridley Scott.

[12 - Confirmé]
Question: Hoe heet Brad Pitt in de film « Inglorious Basterds » ?
A > Aldo Raine *
B > Hans Landa
C > Fredrick Zoller
D > Hugo Stilglitz
Anecdote: Aldo heeft een sterk accent en een grote woordenstroom, en een heuvelachtig lichaamsbouw van de Appalachen, geaccentueerd door zijn Amerindiaanse afkomst.

[13 - Confirmé]
Question: Tijdens welke ceremonie werd hij verkozen tot Beste Acteur in een bijrol voor « The Army of the Twelve Monkeys » ?
A > Golden Globe *
B > Oscar
C > Saturn Award
D > Empire Award
Anecdote: De film werd genomineerd in zeven categorieën bij de Saturn Awards en won drie prijzen, waaronder die van de beste sciencefictionfilm.

[14 - Confirmé]
Question: Op welke leeftijd verscheen Brad Pitt in de film « Thelma and Louise » ?
A > 28 jaar oud *
B > 25 jaar
C > 21 jaar
D > 18 jaar
Anecdote: Geschreven door Callie Khouri, zag deze film bijna nooit het daglicht gezien het wantrouwen van veel producenten en regisseurs.

[15 - Confirmé]
Question: Welke rol speelt Brad Pitt in de film « Enemies Ending » ?
A > Terrorist *
B > Engelse soldaat
C > FBI-agent
D > Wetenschapper
Anecdote: « Close Enemies » is de laatste film geregisseerd door Alan J. Pakula, die op 19 november 1998 omkwam bij een verkeersongeval.

[16 - Confirmé]
Question: Tijdens het filmen van welke film werd Brad verliefd op Angelina Jolie ?
A > « Mr. et Mrs. Smith » *
B > « Fury »
C > « Kalifornia »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Het eerste frame van de film, waarin een helikopter boven een stad in Colombia wordt getoond, komt uit de film « Onmiddellijk gevaar ».

[17 - Confirmé]
Question: Wie regisseerde de film « En in het midden stroomt een rivier », uitgebracht in 1992 ?
A > Robert Redford *
B > David Fincher
C > Quentin Tarantino
D > Steven Soderbergh
Anecdote: Het duurde jaren voordat Robert Redford erin slaagde Norman Maclean ervan te overtuigen hem het recht te geven zijn boek aan te passen.

[18 - Confirmé]
Question: Welke Franse actrice maakt deel uit van de cast van de film « Alliés », uitgebracht in 2016 ?
A > Marion Cotillard *
B > Catherine Deneuve
C > Mélanie Laurent
D > Juliette Binoche
Anecdote: Brad Pitt suggereerde dat de scènes in chronologische volgorde van de plot zouden worden opgenomen, iets wat vrij zeldzaam is in de bioscoop.

[19 - Confirmé]
Question: Wat is in de film « Seven » de naam van de seriemoordenaar gespeeld door Kevin Spacey ?
A > John Doe *
B > Gerry Lane
C > Max Vatan
D > Jackie Kogan
Anecdote: Kevin Spacey wordt bewust niet gecrediteerd in de openingskredieten om het mysterie boven de identiteit van de moordenaar te laten hangen.

[20 - Confirmé]
Question: Voor welk merk van jeans heeft Brad Pitt maken een advertentie die hem uit de schaduw ?
A > Levi's *
B > Lee Cooper
C > Pepe Jeans
D > Wrangler
Anecdote: Daarvoor reageerde Brad Pitt met name op Johnny Depp in « 21 Jump Street » en speelde hij in de horrorfilm « Cutting Class ».

[21 - Expert]
Question: Naar welk Frans dorp gaat Brad Pitt in de film « Inglorious Basterds » ?
A > Nadine *
B > Josephine
C > Simone
D > Claudine
Anecdote: Als we verwijzen naar de indicaties die luitenant Hicox vóór zijn missie had gekregen, zou deze zich in het departement Oise bevinden.

[22 - Expert]
Question: Voor welke organisatie werkte Gerry Lane in de film « World War Z » ?
A > VN *
B > CIA
C > FBI
D > UNICEF
Anecdote: Met meer dan $ 540 miljoen aan wereldwijde inkomsten is het de meest winstgevende zombiefilm ooit.

[23 - Expert]
Question: Welke film met Brad Pitt mocht China niet binnen toen hij vertrok ?
A > « Sept ans au Tibet » *
B > « Sleepers »
C > « Seven »
D > « Fight Club »
Anecdote: De trouw van de film aan historische gebeurtenissen wordt betwist door Gary Wilson, een journalist van Workers World.

[24 - Expert]
Question: Welk Amerikaans productiebedrijf is mede opgericht door Brad Pitt ?
A > Plan B *
B > Fox Entertaintment
C > Brandjoly Max
D > Zeven productie
Anecdote: Tot op heden heeft het productiebedrijf een reeks blockbuster-films geproduceerd, waaronder « Troy« , « Charlie and the Chocolate Factory«  en « The Departed« .

[25 - Expert]
Question: Welke film ontving Brad Pitt in 2004 een Teen Choice Awards ?
A > « Troie » *
B > « Babel »
C > « Ocean's Eleven »
D > « Le Mexicain »
Anecdote: Een lange versie van de film (30 minuten langer) kostte nog eens $ 1 miljoen bovenop het oorspronkelijke budget van $ 150 miljoen.

[26 - Expert]
Question: Welke van deze acteurs speelt niet samen met Brad Pitt in de film « Cartel » ?
A > Morgan Freeman *
B > Michael Fassbender
C > Javier Bardem
D > Dean Norris
Anecdote: De film « Cartel » is opgedragen aan de nagedachtenis van Tony Scott, de broer van regisseur Ridley Scott, die stierf tijdens het filmen van de film.

[27 - Expert]
Question: Welke blessure leed Brad Pitt op de set van de film « Troy » ?
A > Achilles 'Heel *
B > Rechter schouder
C > Linker been
D > Neus
Anecdote: De film « Troy » is vrij aangepast aan de epische gedichten van de Trojaanse cyclus, voornamelijk uit Homerus « Iliad ».

[28 - Expert]
Question: In welk jaar verscheen het boek dat de film inspireerde « Interview with a Vampire » ?
A > 1976 *
B > 1947
C > 1982
D > 1964
Anecdote: In dit boek van Anne Rice vertelt een vampier het verhaal van haar leven aan een journalist in New Orleans in de jaren tachtig.

[29 - Expert]
Question: In welke film, geregisseerd door Angelina Jolie en uitgebracht in 2015, speelde Brad Pitt ?
A > « Uitzicht op zee » *
B > « Onoverwinnelijk »
C > « Bloed en honing »
D > « Loversick »
Anecdote: Het hotel, de bar en de winkel die in de film te zien zijn, zijn gebouwd voor de filmperiode van vijf maanden en zijn sindsdien ontmanteld.

[30 - Expert]
Question: In welke stad ontmoeten Louis en Claudia Armand in « Interview met een vampier » ?
A > Parijs *
B > Rome
C > Sevilla
D > Berlijn
Anecdote: River Phoenix had de rol van interviewer moeten spelen, maar hij stierf kort voordat het filmen begon.

* = Bonne réponse