**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Actu people : février 2015
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel animateur télé a réglé ses comptes avec Benjamin Castaldi en plein direct en février 2015 ?
A > Cyril Hanouna *
B > Pascal Bataille
C > Thomas Hugues
D > Patrice Laffont
Anecdote: Cyril Hanouna est surtout connu pour être l'animateur de Touche pas à mon poste ! sur D8.

[Débutant]
Question: Quelle chanteuse mène depuis 2015 une véritable guerre anti-Taylor Swift ?
A > Katy Perry *
B > Pixie Lott
C > Rita Ora
D > Leona Lewis
Anecdote: Katy Perry a connu un succès international en 2008 grâce au titre I Kissed a Girl.

[Débutant]
Question: Quelle chanteuse est torride pour Right Here, Right Now avec Giorgio Moroder ?
A > Kylie Minogue *
B > Tina Arena
C > Natalie Imbruglia
D > Julia Stone
Anecdote: Kylie Minogue a longtemps été surnommée la « princesse de la Pop Music ».

[Débutant]
Question: Quelle jeune chanteuse et actrice a été sacrée « révélation féminine de l'année » 2015 ?
A > Louane Emera *
B > Maeva Méline
C > Alexandra Lucci
D > Aurore Delplace
Anecdote: Louane a obtenu une grande notoriété en 2014 grâce à son premier rôle dans le film La Famille Bélier?

[Débutant]
Question: Quelle star de la jet-set s'est dévoilée en février 2015 topless et fière de sa nouvelle poitrine ?
A > Paris Hilton *
B > Nicole Richie
C > Kelly Trump
D > Jessica Simpson
Anecdote: Paris Hilton est l'une des arrières-petites-filles de Conrad Hilton, fondateur de la chaîne des hôtels Hilton.

[Débutant]
Question: Quelle actrice appelle-t-on aussi depuis 2015 « la première dame de l'ombre » ?
A > Julie Gayet *
B > Cécile de France
C > Mélanie Laurent
D > Mathilda May
Anecdote: Julie Gayet s'est prononcée en faveur du projet de loi ouvrant le mariage homosexuel en France.

[Débutant]
Question: Selon Mila Kunis, qui a changé la première couche de Wyatt ?
A > Ashton Kutcher *
B > Matthew Modine
C > Josh Duhamel
D > Tom Selleck
Anecdote: Ashton Kutcher s'est fait connaître avec son rôle de Michael Kelso dans la série télévisée That '70s Show.

[Débutant]
Question: Avec qui Nicole Scherzinger a-t-elle rompu pour la quatrième fois en février 2015 ?
A > Lewis Hamilton *
B > Sebastian Vettel
C > Fernando Alonso
D > Mark Webber
Anecdote: Nicole Scherzinger est une chanteuse américaine connue comme étant l'ex-chanteuse des Pussycat Dolls. 

[Débutant]
Question: Quel acteur et chanteur a intégré en février 2015 l'équipe de France de poker ?
A > Patrick Bruel *
B > Johnny Hallyday
C > Marc Lavoine
D > JoeyStarr
Anecdote: Né Patrick Maurice Benguigui, il a obtenu par décret, en 2003, le droit de changer son nom en Patrick Bruel Benguigui.

[Débutant]
Question: Quelle chanteuse et jeune maman Christophe Maé a-t-il pris sous son aile en 2015 ?
A > Jenifer *
B > Olivia Ruiz
C > Nolwenn Leroy
D > Emma Daumas
Anecdote: Jenifer est également connue pour faire partie du jury de The Voice, la plus belle voix et The Voice Kids.

[Confirmé]
Question: Quel acteur français a été hospitalisé à 89 ans après son malaise sur scène ?
A > Robert Hirsch *
B > Christian Hecq
C > Jacques Dufilho
D > Pierre Dux
Anecdote: Robert Hirsch a déjà fait réaliser sa tombe pour être enterré dans le cimetière de Bouère.

[Confirmé]
Question: Quelle rappeuse a officialisé en février 2015 sur Instagram sa relation avec Meek Mill ?
A > Nicki Minaj *
B > Missy Elliott
C > Amber Rose
D > Queen Latifah
Anecdote: Nicki Minaj est la seule rappeuse féminine à être représentée dans la liste des Hip Hop Cash Kings de Forbes.

[Confirmé]
Question: Qui voit-on aux côtés de Kendall Jenner sur la couverture sexy du Love Magazine de février 2015 ?
A > Cara Delevingne *
B > Suki Waterhouse
C > Sienna Miller
D > Alexa Chung
Anecdote: Très active sur les réseaux sociaux notamment sur Instagram, Cara Delevingne st considérée comme une « it girl ».

[Confirmé]
Question: Quel gagnant de Nouvelle Star a sorti un premier EP en février 2015 ?
A > Mathieu Saïkaly *
B > Jonatan Cerrada
C > Julien Doré
D > Christophe Willem
Anecdote: L'émission Nouvelle Star est basée sur le format à succès Pop Idol et produite par FremantleMedia et 19TV Ltd.

[Confirmé]
Question: Quel journaliste a fait un malaise en plein direct de C à Vous, jusqu'à interrompre l'émission ?
A > Patrick Cohen *
B > Alexandre Debanne
C > Olivier Chiabodo
D > Alain Marschall
Anecdote: Ce journaliste français de radio et de télévision est le présentateur du 7/9 de France Inter depuis 2010.

[Confirmé]
Question: Quelle ex-mannequin est aujourd'hui une maman attentionnée pour sa petite fille Cosima ?
A > Claudia Schiffer *
B > Heidi Klum
C > Diane Kruger
D > Barbara Meier
Anecdote: Claudia Schiffer a initialement atteint le sommet de sa popularité en raison de sa ressemblance avec Brigitte Bardot.

[Confirmé]
Question: Quelle mannequin a pu être fière de son homme, Tom Brady, au Super Bowl 2015 ?
A > Gisele Bündchen *
B > Adriana Lima
C > Fernanda Lima
D > Alice Dellal
Anecdote: Gisele Bündchen a escorteé la malle officielle transportant le trophée de la Coupe du monde de football de 2014.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice et petite-fille d'Elvis Presley s'est mariée en février 2015 ?
A > Riley Keough *
B > Kristen Stewart
C > Dakota Fanning
D > Olivia Munn
Anecdote: Riley Keough est une actrice et mannequin américaine, fille de Lisa Marie Presley et de Danny Keough.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice a posé nue avec un boa constrictor pour le Vanity Fair de février 2015 ?
A > Jennifer Lawrence *
B > Cate Blanchett
C > Julianne Moore
D > Natalie Portman
Anecdote: En 2015, selon la magazine Forbes, elle est l'actrice la mieux payée au monde avec prés de 52 millions de dollars.

[Confirmé]
Question: Qui a enflammé la planète lors du show exceptionnel à la mi-temps du Super Bowl 2015 ?
A > Katy Perry *
B > Christina Aguilera
C > Hilary Duff
D > Nelly Furtado
Anecdote: Katy Perry est la seule artiste à être restée plus de 52 semaines consécutives dans le top 10 du Billboard Hot 100.

[Expert]
Question: Qui a dévoilé la première photo de son fils Sasha sur Instagram en février 2015 ?
A > Shakira *
B > Luz Casal
C > Jennifer Lopez
D > Eva Amaral
Anecdote: Shakira est devenue célèbre pour ses chansons mélangeant pop latino et musique du monde.

[Expert]
Question: Quelle actrice est aussi une maman stylée pour ses enfants, Honor et Haven ?
A > Jessica Alba *
B > Brooklyn Decker
C > Eva Green
D > Rosario Dawson
Anecdote: Grâce à son physique avantageux, Jessica Alba est apparue ans la rubrique « Hot 100 » du magazine Maximal.

[Expert]
Question: Quel producteur de hip-hop a été inculpé pour meurtre en février 2015 ?
A > Suge Knight *
B > Dan Hornsby
C > Rob Fusari
D > Michael Lange
Anecdote: Suge Knight est, avec Dr. Dre, co-fondateur du label de référence du début des années 1990 Death Row Records.

[Expert]
Question: Quelle chanteuse a été vue hyper complice de son baby boy Future Zahir ?
A > Ciara *
B > Rihanna
C > Indila
D > Jamelia
Anecdote: C'est en décembre 2012 que Ciara a commencé à fréquenter le rappeur Future.

[Expert]
Question: Quel acteur est devenu, travesti le temps d'un rôle, le sosie de Jennifer Garner ?
A > Eddie Redmayne *
B > Daniel Day-Lewis
C > Colin Firth
D > Jeff Bridges
Anecdote: Eddie Redmayne a décroché en 2015 l'Oscar du meilleur acteur pour son interprétation du physicien et cosmologiste Stephen Hawking.

[Expert]
Question: Quelle actrice britannique a fêté son anniversaire début février 2015 ?
A > Gemma Arterton *
B > Elizabeth Hurley
C > Keira Knightley
D > Fiona Lewis
Anecdote: En France, Barbara Beretta est la voix française régulière de Gemma Arterton.

[Expert]
Question: Quel poète et compositeur américain nous a quitté en février 2015 ?
A > Rod McKuen *
B > James Lipton
C > Cid Corman
D > Lewis Thomas
Anecdote: Bien qu'ayant vendu plusieurs millions d'exemplaires de ses livres, sa poésie restera dénigrée par les critiques.

[Expert]
Question: Quelle star de la télé-réalité a déclaré en février 2015 vouloir faire un selfie avec Jésus ?
A > Kim Kardashian *
B > Nicole Richie
C > Kelly Trump
D > Nicole Polizzi
Anecdote: Kim Kardashian était une amie proche de Paris Hilton, ce qui lui a permis d'attirer l'attention des médias.

[Expert]
Question: Quel acteur britannique a demandé en février 2015 la grâce de 49 000 homosexuels ?
A > Benedict Cumberbatch *
B > Orlando Bloom
C > Daniel Craig
D > Rupert Everett
Anecdote: Benedict Cumberbatch, qui a commencé sa carrière par le théâtre, serait un cousin éloigné du roi Richard III.

[Expert]
Question: Quelle mannequin a dit : « Une femme peut être sexuelle, puissante et féministe » ?
A > Emily Ratajkowski *
B > Danielle Evans
C > Kendall Jenner
D > Brooklyn Decker
Anecdote: Grâce à son apparition dans Blurred Lines, la marque de lingerie Victoria's Secret l'a engagé en tant que mannequin.

* = Bonne réponse