**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Santé et bien-être
** [ Le secret du bonheur c'est d'être bien avec soi ]
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: De combien de dents se compose une dentition définitive complète ?
A > 32 *
B > 36
C > 40
D > 44
Anecdote: La dent est formée de 3 parties distinctes : la couronne (visible), la racine (dans l'os) et le desmodonte qui relie la racine à l'os.

[Débutant]
Question: Quel type de thermomètre médical fut interdit en France en 1999 ?
A > À mercure *
B > À retournement
C > Infrarouge
D > De Galilée
Anecdote: Le reproche fait au thermomètre à mercure vient qu'il représente un danger en cas de bris, ce qui arrive très fréquemment.

[Débutant]
Question: En cas de stress, quelle hormone est libérée dans l'organisme ?
A > Adrénaline *
B > Escaline
C > Éphédrine
D > Dopamine
Anecdote: Entraînant une accélération du rythme cardiaque, l'adrénaline répond à un besoin d'énergie pour faire face au danger.

[Débutant]
Question: Quel traitement permet de soigner les maux du corps par l'eau de mer ?
A > La thalassothérapie *
B > La réflexologie
C > La naturopathie
D > La sophrologie
Anecdote: Les établissements thermaux offrent (aussi) des soins non médicalisés (de confort) appelés souvent « remise en forme ».

[Débutant]
Question: À quelle fréquence doit-on se faire vacciner contre la grippe ?
A > Tous les ans *
B > Tous les 2 ans
C > Tous les 5 ans
D > Tous les 10 ans
Anecdote: Le virus grippal infecte d'autres mammifères que l'Homme, mais c'est chez l'oiseau qu'elle est la plus fréquente.

[Débutant]
Question: Quelle est la première cause de mortalité évitable en France ?
A > Le tabac *
B > L'alcool
C > La drogue
D > Le sucre
Anecdote: Outre la dépendance, le tabagisme est responsable de nombreuses maladies dont plus d'une dizaine de cancers différents.

[Débutant]
Question: Par quoi les os sont-ils reliés entre eux au niveau des articulations ?
A > Les ligaments *
B > Les tendons
C > Les gaines
D > Les bourses
Anecdote: Un ligament est une courte bande de tissu conjonctif fibreux composée principalement de longues molécules de collagène.

[Débutant]
Question: Quel médicament est censé agir sur le malade par autosuggestion ?
A > Le placebo *
B > La dermatose
C > La fistule
D > L'insuline
Anecdote: Le placebo a une efficacité prouvée avec une moyenne de patients ressentant un effet de 15 à 25%, selon les études.

[Débutant]
Question: Quels globules assurent le transport de l'oxygène dans le sang ?
A > Rouges *
B > Blancs
C > Bleus
D > Jaunes
Anecdote: La moelle osseuse assure le renouvellement des cellules du sang : les globules et plaquettes sont produits au cœur des os.

[Débutant]
Question: Que peut faire un sportif pour éviter l'arrivée de crampes ?
A > Boire *
B > Manger
C > Dormir
D > Fumer
Anecdote: La boisson (une demi-cuillerée à café de sel par litre d'eau) apporte les sels minéraux nécessaires au contrôle de la tension musculaire.

[Confirmé]
Question: Lesquels de ces muscles sont les plus actifs du corps humain ?
A > Ceux de l'œil *
B > Ceux du bras
C > Ceux de la langue
D > Ceux de la jambe
Anecdote: Les muscles oculomoteurs, au nombre de six, servent aux déplacements de l'œil : 4 muscles droits et 2 muscles obliques.

[Confirmé]
Question: Qu'obtient-on par la saponification d'une base caustique sur un corps gras ?
A > Du savon *
B > Du shampoing
C > De la laque
D > Du dentifrice
Anecdote: Initialement, cette réaction est connue pour transformer le mélange d'un ester de glycérol et d'une base forte en savon.

[Confirmé]
Question: En France, jusqu'à quel âge peut-on effectuer un don de sang total ?
A > 70 ans *
B > 60 ans
C > 50 ans
D > 40 ans
Anecdote: Il faut en revanche être en bonne forme et avoir au minimum 18 ans et moins de 60 ans pour faire son premier don de sang.

[Confirmé]
Question: Quelle maladie infectieuse est la plus répandue dans le monde ?
A > Le paludisme *
B > La méningite
C > La toxoplasmose
D > Le SIDA
Anecdote: Avec 207 millions de personnes malades et 627 000 décès en 2012, le paludisme demeure la parasitose la plus importante.

[Confirmé]
Question: Quelle partie des cellules contient le patrimoine génétique ?
A > Le noyau *
B > Le ribosome
C > Le pore
D > Le chromosome
Anecdote: Le noyau contient le matériel génétique (ADN), sous la forme d'un complexe ADN-protéines appelé « chromatine ».

[Confirmé]
Question: Où se trouve sur la langue la zone qui détecte la saveur sucrée ?
A > Sur le bout *
B > Sur les côtés
C > Au centre
D > Au fond
Anecdote: Chez l'humain, les papilles gustatives permettent de reconnaître les différentes saveurs : sucré, salé, amer, l'umami et l'acide.

[Confirmé]
Question: Quelle est la position la plus fatigante pour la colonne vertébrale ?
A > Assise *
B > Debout
C > Couchée
D > En équilibre
Anecdote: La position assise exerce une forte pression sur le dernier disque lombaire qui peu à peu risque l'écrasement et donc des séquelles.

[Confirmé]
Question: Quelle partie de la rhubarbe est-il fortement déconseillé de consommer ?
A > Les feuilles *
B > Le pétiole
C > Les racines
D > Les fleurs
Anecdote: Très toxiques, les feuilles de la rhubarbe contenant de l'acide oxalique sont parfois utilisées dans la préparation d'insecticides.

[Confirmé]
Question: Que sécrètent principalement les glandes sudoripares ?
A > La sueur *
B > Les poils
C > Les ongles
D > Les cheveux
Anecdote: Les glandes sudoripares (ou sudorales) font partie des glandes exocrines et permettent le phénomène de transpiration.

[Confirmé]
Question: Quelle affection cutanée résulte de l'inflammation des follicules pileux ?
A > L'acné *
B > La cirrhose
C > La varice
D > L'angiome
Anecdote: L'acné est le plus souvent primitive et commence généralement à la puberté, marquant l'adolescence de 85% des gens.

[Expert]
Question: Dans quel pays a été pratiquée la première greffe du visage ?
A > France *
B > États-Unis
C > Chine
D > Espagne
Anecdote: La première greffe partielle du visage au monde fut pratiquée au CHU de Lyon sur une femme de 38 ans, Isabelle Dinoire.

[Expert]
Question: Combien de couleurs différentes l'œil humain est-il capable de distinguer ?
A > 300 000 *
B > 200 000
C > 100 000
D > 400 000
Anecdote: Chaque œil humain est capable de discerner plus facilement les nuances de verts ou de rouges que les nuances de bleus.

[Expert]
Question: Quel opiacé de synthèse est utilisé comme substitut à l'héroïne ?
A > La méthadone *
B > Le chanvre
C > Le paracétamol
D > La kétamine
Anecdote: En tant qu'analgésique narcotique, la méthadone est également utilisée pour soulager des douleurs sévères.

[Expert]
Question: Quelle hormone prise en excès est principalement liée à la calvitie ?
A > La testostérone *
B > La cortisone
C > La progestérone
D > L'acétone
Anecdote: La testostérone est sécrétée essentiellement par les gonades, c'est-à-dire les testicules des mâles et les ovaires des femelles.

[Expert]
Question: Quelle médecine douce est fondée sur l'utilisation des huiles essentielles ?
A > L'aromathérapie *
B > L'homéopathie
C > La réflexologie
D > La naturopathie
Anecdote: L'aromathérapie est à différencier de la phytothérapie qui fait quant à elle usage de l'ensemble des éléments d'une plante.

[Expert]
Question: Quelle hormone fait baisser le taux de glucose dans le sang ?
A > L'insuline *
B > La thyroïde
C > La testostérone
D > La méthadone
Anecdote: La libération de glucose par le foie dans le sang est très fortement limitée par un taux sanguin élevé en insuline.

[Expert]
Question: De quel arbre provient la molécule qui permet la fabrication de l'aspirine ?
A > Le saule *
B > Le hêtre
C > Le sapin
D > Le bouleau
Anecdote: On a retrouvé la mention de décoctions de feuilles de saule dans un papyrus égyptien dès 1550 av. J.-C. (papyrus Ebers).

[Expert]
Question: De quelle substance l'organisme des albinos est-il dépourvu ?
A > De mélanine *
B > D'insuline
C > De dopamine
D > De quinine
Anecdote: Chez l'homme, la peau est blanc cireux ou légèrement rosée, alors que les cheveux sont blancs, comme les poils, sourcils et cils.

[Expert]
Question: Quel fut le premier antibiotique découvert en 1928 par Alexander Fleming ?
A > La pénicilline *
B > Le triclosan
C > La dopamine
D > L'acétarsol
Anecdote: L'industrialisation à grande échelle de la pénicilline a été menée à bien durant toute la durée de la Seconde Guerre mondiale.

[Expert]
Question: Quelle plante réputée pour ses vertus digestives est aussi une héroïne de cinéma ?
A > Angélique *
B > Nebula
C > Mystique
D > Catwoman
Anecdote: Le genre Angelica (les angéliques) comprend environ 70 espèces de grandes plantes herbacées vivaces de la famille des Apiaceae.

* = Bonne réponse