**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Unités de mesure
**  Niveau de difficulté : 3
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quelle est l'abréviation du Système international d'unités, le plus largement employé au monde ?
A > SI *
B > SIU
C > UIS
D > IUS
Anecdote: Le Système international compte sept unités de base, censées quantifier des grandeurs physiques indépendantes.

[Débutant]
Question: Que mesure-t-on avec l'échelle Kelvin, du nom de William Thomson, Lord Kelvin ?
A > Une température *
B > Un poids
C > Une distance
D > Une vitesse
Anecdote: À la différence du degré Celsius, le kelvin est une mesure absolue de la température.

[Débutant]
Question: Quelle est la température moyenne du corps humain en degrés Celsius ?
A > 36,8 ° *
B > 38,6 °
C > 40,6 °
D > 34,6 °
Anecdote: Les organes internes ne fonctionnent correctement que lorsqu'ils sont soumis à certaines gammes de température.

[Débutant]
Question: Qui développa la mesure de la magnitude suite à la publication de ses travaux en 1935 ?
A > Richter *
B > Rankine
C > Monoyer
D > Pauling
Anecdote: Richter a obtenu un doctorat en physique théorique du California Institute of Technology (Caltech) en 1928.

[Débutant]
Question: Lequel de ces pays ou territoires n'utilise pas le degré Celsius ?
A > États-Unis *
B > Canada
C > Australie
D > Italie
Anecdote: Les États-Unis, Belize et les Îles Caïman utilisent toujours l'échelle Fahrenheit.

[Débutant]
Question: Quel est le nom de l'unité du système international qui mesure une fréquence ?
A > Hertz *
B > Becquerel
C > Joule
D > Katal
Anecdote: La radio FM utilise la modulation de fréquence des ondes radios sur une bande allant de 87,5 MHz à 108 MHz.

[Débutant]
Question: Laquelle de ces échelles mesure l'intensité et la magnitude d'un séisme ?
A > Richter *
B > Torro
C > Leyden
D > Ines
Anecdote: Le séisme le plus puissant mesuré, atteignant la valeur de 9,5, fut celui de 1960 au Chili.

[Débutant]
Question: Quelle est l'unité de mesure de la masse, selon le système SI ?
A > Le gramme *
B > La livre
C > Le pouce
D > Le mètre
Anecdote: Le gramme a pour origine le gravet, unité de poids créée par la Convention nationale en août 1793.

[Débutant]
Question: Laquelle de ces propositions désigne une unité de mesure dans l'industrie de la joaillerie ?
A > Le carat *
B > Le morgan
C > La verste
D > Le curie
Anecdote: De l'or à 15 carats signifie que dans 24 g d'alliage, on trouve 15 g d'or pur. De l'or 24 carats est de l'or pur.

[Débutant]
Question: Dans le SI, quelle est l'unité de mesure d'une intensité électrique ?
A > Ampère *
B > Mole
C > Kelvin
D > Candela
Anecdote: Un courant d'un ampère correspond au transport d'une charge électrique d'un coulomb par seconde.

[Confirmé]
Question: Le mot « kilogramme » est dérivé du grec ancien kilo qui signifie...
A > Mille *
B > Lourd
C > Gros
D > Cent
Anecdote: Le kilogramme est la seule unité SI de base possédant un préfixe (« kilo ») utilisé pour désigner le millier d'une unité dans son nom.

[Confirmé]
Question: Quelle unité mesure l'activité catalytique, vitesse d'une réaction chimique ?
A > Katal *
B > Gray
C > Siemens
D > Joule
Anecdote: Le katal est une unité introduite en octobre 1999 comme unité dérivée du Système international d'unités.

[Confirmé]
Question: À partir de quelle valeur sur l'échelle de Turin une collision avec la Terre est-elle certaine ?
A > Huit *
B > Six
C > Quatre
D > Deux
Anecdote: Cette valeur n'est pas définitive car elle dépend des connaissances et des observations en cours.

[Confirmé]
Question: Quelle unité photométrique, tout comme la candela, permet de mesurer un flux lumineux ?
A > Le lumen *
B > Le lux
C > Le tesla
D > Le hertz
Anecdote: Le lumen est une unité dérivée de la candella, fondée sur la perception humaine de la lumière.

[Confirmé]
Question: Dans quel pays l'ancienne mesure de longueur appelée « verste » était-elle utilisée ?
A > La Russie *
B > La Grèce
C > La Suisse
D > La Belgique
Anecdote: La verste fut abolie en 1918 par un décret du soviet des commissaires du peuple.

[Confirmé]
Question: À la suite de quel accident nucléaire l'échelle INES a-t-elle été mise en place ?
A > Tchernobyl *
B > Lucens
C > Fukushima
D > Three Mile Island
Anecdote: Les événements signalés sont analysés en fonction de leurs conséquences, selon trois « zones d’incidences ».

[Confirmé]
Question: Quelle unité de volume anglo-saxonne, utilisée pour mesurer les liquides, correspond à 3,78 litres ?
A > Le gallon US *
B > Le yard US
C > L'once US
D > La livre GB
Anecdote: En 1824, la Grande-Bretagne adopta une mesure proche du gallon d'ale, et cette mesure devint le gallon impérial.

[Confirmé]
Question: Laquelle de ces propositions désigne une unité de masse pratiquement plus usité ?
A > Le quintal *
B > Le curie
C > Le morgan
D > La verste
Anecdote: Il est interdit d'utiliser le quintal en tant qu'unité de masse dans les domaines du commerce.

[Confirmé]
Question: Quelle est la nationalité du physicien qui a inspiré le nom de l'unité coulomb ?
A > Française *
B > Espagnole
C > Portugaise
D > Anglaise
Anecdote: Ingénieur de formation, surtout physicien, Coulomb a publié 7 traités sur l'électricité et le magnétisme.

[Confirmé]
Question: Laquelle de ces échelles, développée vers 1700, mesure la température ?
A > Newton *
B > INES
C > Kardashev
D > Scoville
Anecdote: L'échelle Newton est une échelle de mesure de température, développée vers 1700 par le physicien anglais Isaac Newton.

[Expert]
Question: Dans le Système international d'unités, quelle est l'unité de mesure d'une quantité de matière ?
A > Mole *
B > Ampère
C > Kelvin
D > Candela
Anecdote: La mole est une unité de comptage au même titre que la centaine, la vingtaine ou la douzaine.

[Expert]
Question: Quel est le nom de l'unité qui mesure une pression et une contrainte ?
A > Pascal *
B > Lux
C > Bequerel
D > Farad
Anecdote: Le pascal étant une unité relativement petite par rapport aux valeurs usuelles, on utilise souvent ses multiples.

[Expert]
Question: Quelle unité dérivée du système international permet de mesurer les angles plans ?
A > Le radian *
B > Le morgan
C > Le curie
D > La lieue
Anecdote: Le mot « radian » a été inventé au cours des années 1870 par Thomas Muir.

[Expert]
Question: En quelle année le pied, utilisé comme unité de mesure, a-t-il été abandonné en France ?
A > 1799 *
B > 1599
C > 1699
D > 1899
Anecdote: Cette unité est encore utilisée dans beaucoup de pays anglo-saxons et d'anciennes colonies de l'empire britannique.

[Expert]
Question: Combien de kilomètres font 127 miles, distance séparant Lille de Paris ?
A > 204 km *
B > 129 km
C > 134 km
D > 254 km
Anecdote: Il ne faut pas confondre le mille international avec le mile terrestre américain ou le « mille marin ».

[Expert]
Question: Quelle échelle, créée en 1971, sert à classer les tornades par ordre de gravité ?
A > Fujita *
B > Haines
C > Danjon
D > Brinell
Anecdote: L'échelle de Fujita originale est constituée de 6 catégories, graduées de F0 à F5.

[Expert]
Question: Laquelle de ces propositions désigne une unité de mesure utilisée dans l'industrie de la joaillerie ?
A > Zolotnik *
B > Morgan
C > Curie
D > Verste
Anecdote: Le zolotnik équivaut à un quart de carat, soit un nonante-sixième de gramme.

[Expert]
Question: Dans quoi peut-on trouver un nombre d'Avogardo, nommé en l'honneur d'Amedeo Avogadro ?
A > Une mole *
B > Un kilogramme
C > Une seconde
D > Une joule
Anecdote: Il correspond au nombre d'atomes de carbone dans 12 grammes de l'isotope 12 du carbone.

[Expert]
Question: Quelle est la valeur maximale de l'échelle de Glasgow, indicateur de l'état de conscience ?
A > 15 *
B > 10
C > 20
D > 5
Anecdote: Cette échelle fut développée par G. Teasdale et B. Jennet à l'institut de neurologie de Glasgow (Écosse).

[Expert]
Question: Dans le Système international d'unités, quelle est l'unité de mesure d'une intensité lumineuse ?
A > Candela *
B > Kelvin
C > Ampère
D > Mole
Anecdote: La candela a été définie le 21 octobre 1948 par la neuvième conférence générale des poids et mesures.

* = Bonne réponse