**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Citations courtes
** [ Les plus courtes sont les meilleures ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Un seul être vous manque, et tout est dépeuplé » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine est un poète et romancier qui participa à la Révolution de février 1848 et proclama la Deuxième République.

[2 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Quand les gens parlent de toi, c'est que tu existes » ?
A > Éric Cantona *
B > Grand corps malade
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Ses frasques, ses colères et son caractère imprévisible font d'Éric Cantona un acteur incontournable des médias.

[3 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Ne buvez pas au volant, vous pourriez en renverser » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frédéric Dard
Anecdote: Fils d'un immigré italien et d'une Française, Michel Colucci grandit à Montrouge et adoptera le pseudonyme de Coluche à 26 ans.

[4 - Débutant]
Question: Qui a dit : « La vie ne vaut rien, mais rien ne vaut la vie » ?
A > André Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux a obtenu le prix Goncourt avec « La Condition humaine », roman qui s'inspire des soubresauts révolutionnaires de la Chine.

[5 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Je n'ai jamais eu qu'une seule ride et je suis assise dessus » ?
A > Jeanne Calment *
B > Mère Teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment est devenue l'être humain ayant vécu le plus longtemps parmi les personnes à la date de naissance certifiée.

[6 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Quand j'étais jeune j'étais très con : je suis resté très jeune » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: En 2007, il révèle au magazine Empire sa liaison avec la chanteuse Kylie Minogue durant le tournage de « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: Quelle célébrité a dit : « L'avenir appartient à ceux qui rêvent trop » ?
A > Grand corps malade *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: Lors d'une colonie de vacances qu'il animait en 1997, il a fait un plongeon dans une piscine dont le niveau d'eau était trop bas.

[8 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Un intellectuel assis va moins loin qu'un con qui marche » ?
A > Michel Audiard *
B > Frédéric Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Les dialogues de Michel Audiard constituent l'un des meilleurs témoignages de l'irrévérence détachée propre aux années 1960.

[9 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Je suis fier que l'on me compare à Michel Platini » ?
A > Zinédine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Célèbre numéro 10 des Bleus, Zinédine Zidane mettra un terme à sa carrière à la suite de la Coupe du monde de football 2006.

[10 - Débutant]
Question: Qui a dit : « Les enfants c'est comme les pets, on supporte surtout les siens » ?
A > Frédéric Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard est surtout connu pour les aventures du commissaire San Antonio, souvent aidé de son adjoint Bérurier.

[11 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « Le parfum d'une femme est la forme la plus intense du souvenir » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Marié, il était le dernier héritier de la célèbre maison de parfumeurs homonyme, avant de la céder en 1994 au groupe LVMH.

[12 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « L'homme n'est pas fait pour travailler : la preuve, ça le fatigue » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus 
Anecdote: Outre ses romans, Tristan Bernard est également connu pour ses grilles de mots croisés, pleines d'esprit et de malice.

[13 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « Être fidèle, c'est, bien souvent, enchaîner l'autre » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Mère Teresa
Anecdote: Auteur dramatique prolifique, Sacha Guitry a écrit 124 pièces de théâtre, dont beaucoup furent et restent de grands succès.

[14 - Confirmé]
Question: Quel homme célèbre a dit : « La vie est courte, mais l'ennui l'allonge » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Soutient d'Émile Zola dans l'affaire Dreyfus, il se révèle aussi être un admirateur enthousiaste et presque délirant de Victor Hugo.

[15 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « La bouche obéit mal lorsque le coeur murmure » ?
A > Voltaire *
B > Shakespeare
C > Confucius
D > Malraux
Anecdote: Représentant le plus connu de la philosophie des Lumières, Voltaire domina son époque par la durée de sa vie (83 ans).

[16 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « Si vous jugez les gens, vous n'avez pas le temps de les aimer » ?
A > Mère Teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Grand corps malade
Anecdote: Mère Teresa est connue pour son action caritative avec les « Missionnaires de la Charité » qui suivent son exemple.

[17 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « L'imagination est plus importante que le savoir » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Confucius
Anecdote: Albert Einstein a publié sa théorie de la relativité restreinte en 1905 et sa théorie de la gravitation dite relativité générale en 1915.

[18 - Confirmé]
Question: Qui a dit : « Parler de ses peines, c'est déjà se consoler » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Mère Teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: En marge des courants philosophiques, Camus sera d'abord témoin de son temps, intransigeant, refusant toute compromission.

[19 - Confirmé]
Question: Quel génie a dit : « L'éternité c'est long, surtout vers la fin » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Réalisant pratiquement un film par an, Woody Allen est l'un des cinéastes américains les plus prolifiques de ces dernières années.

[20 - Confirmé]
Question: Quel homme de lettres a dit : « La tristesse vient de la solitude du coeur » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu est l'un des penseurs de l'organisation politique et sociale sur lesquels les sociétés modernes s'appuient.

[21 - Expert]
Question: Quelle personnalité a dit : « C'est ce qui sort de ta bouche qui te maintient en vie » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Confucius
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley est celui qui a permis à la musique jamaïcaine et au mouvement rastafari de connaître une audience planétaire.

[22 - Expert]
Question: Qui a dit : « Le masque est si charmant que j'ai peur du visage » ?
A > Alfred de Musset *
B > André Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: Le théâtre et la poésie lyrique d'Alfred de Musset montrent une sensibilité extrême et une interrogation sur la pureté et la débauche.

[23 - Expert]
Question: Qui a dit : « La beauté est dans les yeux de celui qui regarde » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Confucius
Anecdote: Oscar Wilde incarne une nouvelle sensibilité qui apparaît en réaction contre le positivisme et le naturalisme.

[24 - Expert]
Question: Qui a dit : « Un baiser légal ne vaut jamais un baiser volé » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > André Malraux
Anecdote: Reconnu de son vivant, il conserve un renom de premier plan, renouvelé par les nombreuses adaptations filmées de ses oeuvres.

[25 - Expert]
Question: Qui a dit : « On n'emporte en mourant que ce qu'on a donné » ?
A > Émile Deschanel *
B > Gaston Méry
C > Hector Durville
D > Théodore Garnier
Anecdote: Les papiers personnels de la famille Deschanel sont conservés aux Archives nationales sous la cote 151AP.

[26 - Expert]
Question: Qui a dit : « Plus on plaît généralement, moins on plaît profondément » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: Stendhal aurait voulu consacrer sa vie à la rêverie, à la chasse au bonheur et à l'amour ; malgré lui, il eut une vie mouvementée.

[27 - Expert]
Question: Qui a dit : « Mieux vaut mourir incompris que passer sa vie à s'expliquer » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: Il est réputé pour sa maîtrise des formes poétiques et littéraires, ainsi que sa capacité à représenter les aspects de la nature humaine.

[28 - Expert]
Question: Qui a dit : « La perte d'un ennemi ne compense pas celle d'un ami » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: Seizième président des États-Unis, il fut élu à deux reprises président du pays, en novembre 1860 et en novembre 1864.

[29 - Expert]
Question: Qui a dit : « La chance est bien souvent un hasard qui se provoque » ?
A > Confucius *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Personnage historique ayant le plus marqué la civilisation chinoise, Confucius est considéré comme le premier éducateur de la Chine.

[30 - Expert]
Question: Qui a dit : « La beauté est la seule vengeance des femmes » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg influencera considérablement des artistes français comme le groupe Taxi Girl, Renaud ou encore Étienne Daho.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Who Said : « You miss one being, and everything is depopulated » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine is a poet and novelist who participated in the February 1848 Revolution and proclaimed the Second Republic.

[2 - Débutant]
Question: Who said : « When people talk about you, it means that you exist » ?
A > Eric Cantona *
B > Large sick body
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: His escapades, his anger and his unpredictable character make Eric Cantona a key player in the media.

[3 - Débutant]
Question: Who said : « Don't drink while driving, you could spill some » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frederic Dard
Anecdote: Son of an Italian immigrant and a Frenchwoman, Michel Colucci grew up in Montrouge and adopted the pseudonym Coluche at 26 years old.

[4 - Débutant]
Question: Who said : « Life is worth nothing, but nothing is worth life » ?
A > Andre Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux obtained the Goncourt Prize with « La Condition humaine », a novel inspired by the revolutionary upheavals of China.

[5 - Débutant]
Question: Who Said : « I've Never Had One Wrinkle And I'm Sitting On It » ?
A > Jeanne Calment *
B > Mother Teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment became the longest-lived human being among people on the certified date of birth.

[6 - Débutant]
Question: Who Said : « When I was young I was very stupid : I stayed very young » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: In 2007, he revealed to Empire magazine his affair with singer Kylie Minogue during the filming of « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: What celebrity said : « The future belongs to those who dream too much » ?
A > Large sick body *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: During a summer camp he hosted in 1997, he took a dip in a swimming pool whose water level was too low.

[8 - Débutant]
Question: Who said : « A seated intellectual goes less far than a walking idiot » ?
A > Michel Audiard *
B > Frederic Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Michel Audiard's dialogues constitute one of the best testimonies of the detached irreverence peculiar to the 1960s.

[9 - Débutant]
Question: Who said : « I am proud to be compared to Michel Platini » ?
A > Zinedine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Famous number 10 of the Blues, Zinédine Zidane will end his career following the 2006 World Cup.

[10 - Débutant]
Question: Who said : « Children are like farts, we mostly support their own » ?
A > Frederic Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard is best known for the adventures of Commissioner San Antonio, often helped by his assistant Bérurier.

[11 - Confirmé]
Question: Who Said : « A woman's scent is the most intense form of memory » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Married, he was the last heir to the famous namesake perfume house, before selling it in 1994 to the LVMH group.

[12 - Confirmé]
Question: Who said : « Man is not made to work : proof makes him tired » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Besides his novels, Tristan Bernard is also known for his crossword puzzles, full of wit and mischief.

[13 - Confirmé]
Question: Who said : « To be faithful is, very often, to chain the other » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Mother Teresa
Anecdote: A prolific playwright, Sacha Guitry has written 124 plays, many of which were and remain very successful.

[14 - Confirmé]
Question: What famous man said : « Life is short, but boredom lengthens it » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Supporting Emile Zola in the Dreyfus affair, he also turns out to be an enthusiastic and almost delirious admirer of Victor Hugo.

[15 - Confirmé]
Question: Who Said : « The mouth obstructs badly when the heart whispers » ?
A > Voltaire *
B > William Shakespeare
C > Confucius
D > Andre Malraux
Anecdote: Representing the best known of the Enlightenment philosophy, Voltaire dominated his time by the length of his life (83 years).

[16 - Confirmé]
Question: Who said : « If you judge people, you don't have time to love them » ?
A > Mother Teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Large sick body
Anecdote: Mother Teresa is known for her charity work with the « Missionaries of Charity » who follow her example.

[17 - Confirmé]
Question: Who Said : « Imagination Is More Important Than Knowledge » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Confucius
Anecdote: Albert Einstein published his theory of special relativity in 1905 and his theory of gravitation known as general relativity in 1915.

[18 - Confirmé]
Question: Who Said : « Talking about your pain is already consoling yourself » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Mother Teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: On the sidelines of philosophical trends, Camus will first of all be a witness to his time, uncompromising, refusing any compromise.

[19 - Confirmé]
Question: What genius said : « Eternity is long, especially towards the end » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Woody Allen is one of the most prolific American filmmakers of recent years, making almost one film a year.

[20 - Confirmé]
Question: What man of letters said : « Sadness comes from the loneliness of the heart » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu is one of the thinkers of the political and social organization on which modern societies are based.

[21 - Expert]
Question: What personality said : « It's what comes out of your mouth that keeps you alive » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Confucius
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley is the one who allowed Jamaican music and the Rastafarian movement to reach a global audience.

[22 - Expert]
Question: Who said : « The mask is so charming that I am afraid of the face » ?
A > Alfred de Musset *
B > Andre Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: Alfred de Musset's theater and lyric poetry show an extreme sensitivity and a questioning of purity and debauchery.

[23 - Expert]
Question: Who said : « Beauty is in the eyes of the beholder » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Confucius
Anecdote: Oscar Wilde embodies a new sensibility that appears in reaction to positivism and naturalism.

[24 - Expert]
Question: Who said : « A legal kiss is never worth a stolen kiss » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > Andre Malraux
Anecdote: Recognized during his lifetime, he retains a prominent reputation, renewed by the many filmed adaptations of his works.

[25 - Expert]
Question: Who said : « We only die when we die » ?
A > Emile Deschanel *
B > Gaston Mery
C > Hector Durville
D > Th ?odore Garnier
Anecdote: The Deschanel family's personal papers are kept at the National Archives under the symbol 151AP.

[26 - Expert]
Question: Who said : « The more we generally like, the less we like deeply » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: Stendhal would have liked to devote his life to daydreaming, to the pursuit of happiness and love; in spite of himself, he had an eventful life.

[27 - Expert]
Question: Who said : « Better to die misunderstood than to spend your life explaining yourself » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: He is renowned for his mastery of poetic and literary forms, as well as his ability to represent aspects of human nature.

[28 - Expert]
Question: Who Said : « The loss of an enemy does not compensate for that of a friend » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: Sixteenth president of the United States, he was twice elected president of the country, in November 1860 and in November 1864.

[29 - Expert]
Question: Who said : « Luck is very often a chance that provokes » ?
A > Confucius *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Historical figure having had the greatest impact on Chinese civilization, Confucius is considered to be the first educator in China.

[30 - Expert]
Question: Who Said : « Beauty is the only revenge for women » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg will greatly influence French artists such as the group Taxi Girl, Renaud or even Etienne Daho.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wer sagte : « Du vermisst ein Wesen und alles ist entvölkert » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine ist ein Dichter und Schriftsteller, der an der Revolution im Februar 1848 teilnahm und die Zweite Republik proklamierte.

[2 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Wenn Leute über dich sprechen, bedeutet das, dass du existierst » ?
A > Eric Cantona *
B > Großer kranker Körper
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Seine Eskapaden, sein Ärger und sein unvorhersehbarer Charakter machen Eric Cantona zu einem wichtigen Akteur in den Medien.

[3 - Débutant]
Question: Wer hat gesag : « Trink nicht während der Fahrt, du könntest etwas verschütten » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frederic Dard
Anecdote: Michel Colucci, Sohn eines italienischen Einwanderers und einer Französin, wuchs in Montrouge auf und nahm mit 26 Jahren das Pseudonym Coluche an.

[4 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Das Leben ist nichts wert, aber nichts ist das Leben wert » ?
A > Andre Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux erhielt den Goncourt-Preis mit « La Condition humaine », einem Roman, der von den revolutionären Umwälzungen in China inspiriert wurde.

[5 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Ich hatte noch nie eine Falte und sitze darauf » ?
A > Jeanne Calment *
B > Mutter Teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment wurde am zertifizierten Geburtsdatum zum langlebigsten Menschen unter den Menschen.

[6 - Débutant]
Question: Wer sagte : « Als ich jung war, war ich sehr dumm : Ich bin sehr jung geblieben » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: 2007 enthüllte er dem Empire Magazine seine Affäre mit der Sängerin Kylie Minogue während der Dreharbeiten zu « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: Welche Berühmtheit sagte : « Die Zukunft gehört denen, die zu viel träumen » ?
A > Großer kranker Körper *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: Während eines Sommercamps, das er 1997 veranstaltete, nahm er ein Bad in einem Schwimmbad, dessen Wasserstand zu niedrig war.

[8 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Ein sitzender Intellektueller geht weniger weit als ein wandelnder Idiot » ?
A > Michel Audiard *
B > Frederic Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Michel Audiards Dialoge sind eines der besten Zeugnisse der distanzierten Respektlosigkeit der 1960er Jahre.

[9 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Ich bin stolz, mit Michel Platini verglichen zu werden » ?
A > Zinedine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Zinédine Zidane, die berühmte Nummer 10 der Blues, wird seine Karriere nach der Weltmeisterschaft 2006 beenden.

[10 - Débutant]
Question: Wer hat gesagt : « Kinder sind wie Fürze, wir unterstützen meistens ihre eigenen » ?
A > Frederic Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard ist am bekanntesten für die Abenteuer von Kommissar San Antonio, die oft von seinem Assistenten Bérurier unterstützt werden.

[11 - Confirmé]
Question: Wer sagte : « Der Duft einer Frau ist die intensivste Form der Erinnerung » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Er war verheiratet und der letzte Erbe des berühmten gleichnamigen Parfümhauses, bevor er es 1994 an die LVMH-Gruppe verkaufte.

[12 - Confirmé]
Question: Wer hat gesagt : « Der Mensch ist nicht zur Arbeit gezwungen : Beweise machen ihn müde » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Neben seinen Romanen ist Tristan Bernard auch für seine Kreuzworträtsel bekannt, die voller Witz und Unheil sind.

[13 - Confirmé]
Question: Wer hat gesagt : « Treu zu sein bedeutet sehr oft, den anderen zu ketten » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Mutter Teresa
Anecdote: Sacha Guitry ist ein produktiver Dramatiker und hat 124 Stücke geschrieben, von denen viele sehr erfolgreich waren und bleiben.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher berühmte Mann sagte : « Das Leben ist kurz, aber Langeweile verlängert es » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Er unterstützt Emile Zola in der Dreyfus-Affäre und entpuppt sich als begeisterter und fast wahnsinniger Bewunderer von Victor Hugo.

[15 - Confirmé]
Question: Wer sagte : « Der Mund verstopft stark, wenn das Herz flüstert » ?
A > Voltaire *
B > William Shakespeare
C > Konfuzius
D > Andre Malraux
Anecdote: Voltaire, der die bekannteste Philosophie der Aufklärung darstellt, dominierte seine Zeit durch die Länge seines Lebens (83 Jahre).

[16 - Confirmé]
Question: Wer hat gesagt : « Wenn Sie Menschen beurteilen, haben Sie keine Zeit, sie zu lieben » ?
A > Mutter Teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Großer kranker Körper
Anecdote: Mutter Teresa ist bekannt für ihre Wohltätigkeitsarbeit mit den « Missionaren der Nächstenliebe », die ihrem Beispiel folgen.

[17 - Confirmé]
Question: Wer sagte : « Vorstellungskraft ist wichtiger als Wissen » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Konfuzius
Anecdote: Albert Einstein veröffentlichte 1905 seine spezielle Relativitätstheorie und 1915 seine als allgemeine Relativitätstheorie bekannte Gravitationstheorie.

[18 - Confirmé]
Question: Wer hat gesagt : « Über deinen Schmerz zu sprechen, tröstet dich schon » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Mutter Teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: Am Rande der philosophischen Tendenzen wird Camus zuallererst ein Zeuge seiner Zeit sein, kompromisslos, ohne Kompromisse einzugehen.

[19 - Confirmé]
Question: Welches Genie sagte : « Die Ewigkeit ist lang, besonders gegen Ende » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Woody Allen ist einer der produktivsten amerikanischen Filmemacher der letzten Jahre und macht fast einen Film pro Jahr.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Mann der Briefe sagte : « Traurigkeit kommt von der Einsamkeit des Herzens » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu ist einer der Denker der politischen und sozialen Organisation, auf der moderne Gesellschaften basieren.

[21 - Expert]
Question: Welche Persönlichkeit sagte : « Es ist das, was aus deinem Mund kommt, das dich am Leben hält » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Konfuzius
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley hat es jamaikanischer Musik und der Rastafari-Bewegung ermöglicht, ein globales Publikum zu erreichen.

[22 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Die Maske ist so charmant, dass ich Angst vor dem Gesicht habe » ?
A > Alfred de Musset *
B > Andre Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: Alfred de Mussets Theater und Lyrik zeigen eine extreme Sensibilität und eine Infragestellung von Reinheit und Ausschweifung.

[23 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Schönheit liegt in den Augen des Betrachters » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Konfuzius
Anecdote: Oscar Wilde verkörpert eine neue Sensibilität, die als Reaktion auf Positivismus und Naturalismus auftritt.

[24 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Ein legaler Kuss ist niemals einen gestohlenen Kuss wert » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > Andre Malraux
Anecdote: Zu seinen Lebzeiten anerkannt, hat er einen hervorragenden Ruf, der durch die vielen gefilmten Adaptionen seiner Werke erneuert wird.

[25 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Wir sterben nur, wenn wir sterben » ?
A > Emile Deschanel *
B > Gaston Mery
C > Hector Durville
D > Th ?odore Garnier
Anecdote: Die persönlichen Papiere der Familie Deschanel werden im Nationalarchiv unter dem Symbol 151AP aufbewahrt.

[26 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Je mehr wir allgemein mögen, desto weniger mögen wir tief » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: Stendhal hätte sein Leben gerne dem Tagträumen gewidmet, dem Streben nach Glück und Liebe; Trotz seiner selbst hatte er ein ereignisreiches Leben.

[27 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Lieber missverstanden sterben, als dein Leben damit zu verbringen, dich selbst zu erklären » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: Er ist bekannt für seine Beherrschung poetischer und literarischer Formen sowie für seine Fähigkeit, Aspekte der menschlichen Natur darzustellen.

[28 - Expert]
Question: Wer sagte : « Der Verlust eines Feindes kompensiert nicht den eines Freundes » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: Als sechzehnter Präsident der Vereinigten Staaten wurde er im November 1860 und im November 1864 zweimal zum Präsidenten des Landes gewählt.

[29 - Expert]
Question: Wer hat gesagt : « Glück ist sehr oft eine Chance, die provoziert » ?
A > Konfuzius *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Konfuzius hat den größten Einfluss auf die chinesische Zivilisation und gilt als der erste Pädagoge in China.

[30 - Expert]
Question: Wer sagte : « Schönheit ist die einzige Rache für Frauen » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg wird französische Künstler wie die Gruppe Taxi Girl, Renaud oder sogar Etienne Daho stark beeinflussen.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quién dijo : « ¿Extrañas un ser y todo está despoblado » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine es un poeta y novelista que participó en la Revolución de febrero de 1848 y proclamó la Segunda República.

[2 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « Cuando la gente habla de ti, significa que existes » ?
A > Eric Cantona *
B > Gran cuerpo enfermo
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Sus escapadas, su ira y su carácter impredecible hacen de Eric Cantona un jugador clave en los medios.

[3 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « No bebas mientras conduces, podrías derramar un poco » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frederic Dard
Anecdote: Hijo de un inmigrante italiano y una francesa, Michel Colucci creció en Montrouge y adoptó el seudónimo de Coluche a los 26 años.

[4 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « La vida no vale nada, pero nada vale la vida » ?
A > Andre Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux obtuvo el Premio Goncourt con « La Condition humaine », una novela inspirada en los trastornos revolucionarios de China.

[5 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « Nunca he tenido una arruga y estoy sentada sobre ella » ?
A > Jeanne Calment *
B > Madre teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment se convirtió en el ser humano más longevo entre las personas en la fecha certificada de nacimiento.

[6 - Débutant]
Question: Quién dijo : « Cuando era joven era muy estúpido : ¿me quedaba muy joven » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: En 2007, reveló a la revista Empire su relación con la cantante Kylie Minogue durante el rodaje de « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: Lo que dijo la celebridad : « ¿El futuro pertenece a aquellos que sueñan demasiado » ?
A > Gran cuerpo enfermo *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: Durante un campamento de verano que organizó en 1997, se dio un chapuzón en una piscina cuyo nivel de agua era demasiado bajo.

[8 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « Un intelectual sentado va menos lejos que un idiota andante » ?
A > Michel Audiard *
B > Frederic Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Los diálogos de Michel Audiard constituyen uno de los mejores testimonios de la irreverencia indiferente peculiar de los años sesenta.

[9 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « Estoy orgulloso de ser comparado con Michel Platini » ?
A > Zinedine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Famoso número 10 de los Blues, Zinédine Zidane terminará su carrera después de la Copa del Mundo de 2006.

[10 - Débutant]
Question: ¿Quién dijo : « Los niños son como pedos, en su mayoría apoyamos a los suyos » ?
A > Frederic Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard es mejor conocido por las aventuras del Comisionado San Antonio, a menudo ayudado por su asistente Bérurier.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo : « El aroma de una mujer es la forma más intensa de memoria » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Casado, fue el último heredero de la famosa perfumería homónima, antes de venderlo en 1994 al grupo LVMH.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo : « El hombre no está hecho para trabajar : las pruebas lo cansan » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Además de sus novelas, Tristan Bernard también es conocido por sus crucigramas, llenos de ingenio y travesuras.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo : « Ser fiel es, muy a menudo, encadenar al otro » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Madre teresa
Anecdote: Dramaturgo prolífico, Sacha Guitry ha escrito 124 obras, muchas de las cuales fueron y siguen siendo muy exitosas.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué hombre famoso dijo : « La vida es corta, pero el aburrimiento la alarga » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Apoyando a Emile Zola en el asunto de Dreyfus, también resulta ser un entusiasta y casi delirante admirador de Victor Hugo.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo : « La boca no obedece cuando el corazón susurra » ?
A > Voltaire *
B > William Shakespeare
C > Confucio
D > Andre Malraux
Anecdote: Representando lo más conocido de la filosofía de la Ilustración, Voltaire dominó su era por la duración de su vida (83 años).

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo : « Si juzgas a las personas, no tienes tiempo para amarlas » ?
A > Madre teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Gran cuerpo enfermo
Anecdote: La Madre Teresa es conocida por su trabajo de caridad con los « Misioneros de la Caridad » que siguen su ejemplo.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Quién dijo que : « la imaginación es más importante que el conocimiento » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Confucio
Anecdote: Albert Einstein publicó su teoría de la relatividad especial en 1905 y su teoría de la gravitación conocida como relatividad general en 1915.

[18 - Confirmé]
Question: Quién dijo : « ¿Hablar de tu dolor ya te está consolando » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Madre teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: Al margen de las tendencias filosóficas, Camus será en primer lugar un testigo de su tiempo, intransigente, rechazando cualquier compromiso.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué genio dijo : « La eternidad es larga, especialmente hacia el final » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Woody Allen es uno de los cineastas estadounidenses más prolíficos de los últimos años, y realiza casi una película al año.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué hombre de letras dijo : « La tristeza proviene de la soledad del corazón » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu es uno de los pensadores de la organización política y social en la que se basan las sociedades modernas.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué personalidad dijo : « Es lo que sale de tu boca lo que te mantiene vivo » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Confucio
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley fue quien permitió que la música jamaicana y el movimiento rastafari llegaran a una audiencia global.

[22 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « La máscara es tan encantadora que le tengo miedo a la cara » ?
A > Alfred de Musset *
B > Andre Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: El teatro y la poesía lírica de Alfred de Musset muestran una sensibilidad extrema y un cuestionamiento de la pureza y el libertinaje.

[23 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « La belleza está en los ojos del espectador » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Confucio
Anecdote: Oscar Wilde encarna una nueva sensibilidad que aparece en reacción al positivismo y al naturalismo.

[24 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « Un beso legal nunca vale un beso robado » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > Andre Malraux
Anecdote: Reconocido durante su vida, conserva una reputación prominente, renovada por las muchas adaptaciones filmadas de sus obras.

[25 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « Solo morimos cuando morimos » ?
A > Emile Deschanel *
B > Gaston Mery
C > Hector Durville
D > Thódore Garnier
Anecdote: Los documentos personales de la familia Deschanel se guardan en los Archivos Nacionales con el símbolo 151AP.

[26 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « Cuanto más nos gusta en general, menos nos gusta profundamente » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: A Stendhal le hubiera gustado dedicar su vida a soñar despierto, a la búsqueda de la felicidad y el amor; a pesar de sí mismo, tuvo una vida agitada.

[27 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « Mejor morir mal entendido que pasar la vida explicándose » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: Es conocido por su dominio de las formas poéticas y literarias, así como por su capacidad para representar aspectos de la naturaleza humana.

[28 - Expert]
Question: Quien dijo : « La pérdida de un enemigo no compensa el de un amigo » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: Decimosexto presidente de los Estados Unidos, fue elegido dos veces presidente del país, en noviembre de 1860 y en noviembre de 1864.

[29 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « La suerte es muy a menudo una oportunidad que provoca » ?
A > Confucio *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Figura histórica que tuvo el mayor impacto en la civilización china, Confucio es considerado el primer educador en China.

[30 - Expert]
Question: ¿Quién dijo : « La belleza es la única venganza para las mujeres » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg influirá mucho en artistas franceses como el grupo Taxi Girl, Renaud o incluso Etienne Daho.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Ti manca un essere e tutto viene spopolato » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine è un poeta e romanziere che partecipò alla Rivoluzione del febbraio 1848 e proclamò la Seconda Repubblica.

[2 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Quando le persone parlano di te, significa che esisti » ?
A > Eric Cantona *
B > Grande corpo malato
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Le sue avventure, la sua rabbia e il suo carattere imprevedibile fanno di Eric Cantona un attore chiave nei media.

[3 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Non bere durante la guida, potresti versarne un po' » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frederic Dard
Anecdote: Figlio di un immigrato italiano e di una francese, Michel Colucci è cresciuto a Montrouge e ha adottato lo pseudonimo di Coluche a 26 anni.

[4 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « La vita non vale niente, ma niente vale la vita » ?
A > Andre Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux ha ottenuto il Premio Goncourt con « La Condition humaine », un romanzo ispirato ai sconvolgimenti rivoluzionari della Cina.

[5 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Non ho mai avuto una sola ruga e ci sono seduto » ?
A > Jeanne Calment *
B > Madre Teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment divenne l'essere umano più longevo tra le persone alla data di nascita certificata.

[6 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Quando ero giovane ero molto stupido : sono rimasto molto giovane » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Nel 2007, ha rivelato alla rivista Empire la sua relazione con la cantante Kylie Minogue durante le riprese di « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: Cosa ha detto la celebrità : « Il futuro appartiene a chi sogna troppo » ?
A > Grande corpo malato *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: Durante un campo estivo che ospitò nel 1997, fece un tuffo in una piscina il cui livello dell'acqua era troppo basso.

[8 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Un intellettuale seduto va meno lontano di un idiota ambulante » ?
A > Michel Audiard *
B > Frederic Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: I dialoghi di Michel Audiard costituiscono una delle migliori testimonianze dell'irriverenza distaccata peculiare degli anni '60.

[9 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « Sono orgoglioso di essere paragonato a Michel Platini » ?
A > Zinedine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Famoso numero 10 dei Blues, Zinédine Zidane finirà la sua carriera dopo i Mondiali del 2006.

[10 - Débutant]
Question: Chi ha detto : « I bambini sono come scoregge, sosteniamo principalmente i loro » ?
A > Frederic Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard è noto soprattutto per le avventure del commissario San Antonio, spesso aiutato dal suo assistente Bérurier.

[11 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « Il profumo di una donna è la forma più intensa di memoria » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Sposato, è stato l'ultimo erede della famosa casa di profumi, prima di venderlo nel 1994 al gruppo LVMH.

[12 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « L'uomo non è fatto per lavorare : la prova lo rende stanco » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Oltre ai suoi romanzi, Tristan Bernard è anche noto per i suoi cruciverba, pieni di arguzia e malizia.

[13 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « Essere fedeli è, molto spesso, incatenare l'altro » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Madre Teresa
Anecdote: Un prolifico drammaturgo, Sacha Guitry ha scritto 124 opere teatrali, molte delle quali hanno avuto e continuano ad avere molto successo.

[14 - Confirmé]
Question: Cosa disse un uomo famoso : « La vita è breve, ma la noia la allunga » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Supportando Emile Zola nell'affare Dreyfus, si rivela anche un ammiratore entusiasta e quasi delirante di Victor Hugo.

[15 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « La bocca si ostruisce gravemente quando il cuore sussurra » ?
A > Voltaire *
B > William Shakespeare
C > Confucio
D > Andre Malraux
Anecdote: Rappresentando il più noto della filosofia illuministica, Voltaire ha dominato il suo tempo per la durata della sua vita (83 anni).

[16 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « Se giudichi le persone, non hai tempo di amarle » ?
A > Madre Teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Grande corpo malato
Anecdote: Madre Teresa è nota per il suo lavoro di beneficenza con le « Missionarie della Carità » che seguono il suo esempio.

[17 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « L'immaginazione è più importante della conoscenza » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Confucio
Anecdote: Albert Einstein pubblicò la sua teoria della relatività speciale nel 1905 e la sua teoria della gravitazione nota come relatività generale nel 1915.

[18 - Confirmé]
Question: Chi ha detto : « Parlare del tuo dolore ti sta già consolando » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Madre Teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: A margine delle tendenze filosofiche, Camus sarà prima di tutto testimone del suo tempo, senza compromessi, rifiutando qualsiasi compromesso.

[19 - Confirmé]
Question: Cosa ha detto il genio : « L'eternità è lunga, specialmente verso la fine » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Woody Allen è uno dei registi americani più prolifici degli ultimi anni, realizzando quasi un film all'anno.

[20 - Confirmé]
Question: Ciò che l'uomo di lettere ha detto : « La tristezza viene dalla solitudine del cuore » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu è uno dei pensatori dell'organizzazione politica e sociale su cui si basano le società moderne.

[21 - Expert]
Question: Quale personalità disse : « È ciò che ti esce dalla bocca che ti tiene in vita » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Confucio
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley è colui che ha permesso alla musica giamaicana e al movimento rastafariano di raggiungere un pubblico globale.

[22 - Expert]
Question: Chi ha detto : « La maschera è così affascinante che ho paura del viso » ?
A > Alfred de Musset *
B > Andre Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: Il teatro e la poesia lirica di Alfred de Musset mostrano un'estrema sensibilità e un interrogatorio di purezza e dissolutezza.

[23 - Expert]
Question: Chi ha detto : « La bellezza è negli occhi di chi guarda » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Confucio
Anecdote: Oscar Wilde incarna una nuova sensibilità che appare in reazione al positivismo e al naturalismo.

[24 - Expert]
Question: Chi ha detto : « Un bacio legale non vale mai un bacio rubato » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > Andre Malraux
Anecdote: Riconosciuto durante la sua vita, conserva una reputazione di spicco, rinnovata dai numerosi adattamenti filmati delle sue opere.

[25 - Expert]
Question: Chi ha detto : « Moriamo solo quando moriamo » ?
A > Emile Deschanel *
B > Gaston Mery
C > Hector Durville
D > Thomas Garnier
Anecdote: I documenti personali della famiglia Deschanel sono conservati negli Archivi nazionali con il simbolo 151AP.

[26 - Expert]
Question: Chi ha detto : « Più ci piace generalmente, meno ci piace profondamente » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: Stendhal avrebbe voluto dedicare la sua vita a sognare ad occhi aperti, alla ricerca della felicità e dell'amore; nonostante se stesso, ebbe una vita piena di eventi.

[27 - Expert]
Question: Chi ha detto : « Meglio morire fraintesi che passare la vita a spiegarsi » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: È famoso per la sua padronanza delle forme poetiche e letterarie, nonché per la sua capacità di rappresentare aspetti della natura umana.

[28 - Expert]
Question: Chi ha detto : « La perdita di un nemico non compensa quello di un amico » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: presidente Seizime degli Stati Uniti, è stato letto due volte presidente del paese nel novembre 1860 e nel novembre 1864.

[29 - Expert]
Question: Chi l'ha detto : « La fortuna è molto spesso un'occasione che provoca » ?
A > Confucio *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Personaggio storico che ha avuto il maggiore impatto sulla civiltà cinese, Confucio è considerato il primo educatore in Cina.

[30 - Expert]
Question: Chi ha detto : « La bellezza è l'unica vendetta per le donne » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg influenzerà notevolmente artisti francesi come il gruppo Taxi Girl, Renaud o persino Etienne Daho.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie zei : « Je mist één wezen en alles is ontvolkt » ?
A > Lamartine *
B > Montesquieu
C > Stendhal
D > Voltaire
Anecdote: Alphonse de Lamartine is een dichter en romanschrijver die deelnam aan de revolutie van februari 1848 en de Tweede Republiek uitriep.

[2 - Débutant]
Question: Wie zei : « Als mensen over je praten, betekent dit dat je bestaat » ?
A > Eric Cantona *
B > Groot ziek lichaam
C > Coluche
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: Zijn escapades, zijn woede en zijn onvoorspelbare karakter maken van Eric Cantona een belangrijke speler in de media.

[3 - Débutant]
Question: Wie zei : « Drink niet tijdens het autorijden, je kunt er wat van morsen » ?
A > Coluche *
B > Woody Allen
C > Michel Audiard
D > Frederic Dard
Anecdote: Michel Colucci, zoon van een Italiaanse immigrant en een Française, groeide op in Montrouge en nam op 26-jarige leeftijd het pseudoniem Coluche aan.

[4 - Débutant]
Question: Wie zei : « Het leven is niets waard, maar niets is het leven waard » ?
A > Andre Malraux *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Malraux ontving de Goncourt-prijs met « La Condition humaine », een roman geïnspireerd op de revolutionaire omwentelingen in China.

[5 - Débutant]
Question: Wie zei : « Ik heb nog nooit een rimpel gehad en ik zit erop » ?
A > Jeanne Calment *
B > Moeder Teresa
C > Albert Einstein
D > Woody Allen
Anecdote: Jeanne Calment werd op de officiële geboortedatum de langstlevende mens onder de mensen.

[6 - Débutant]
Question: Wie zei : « Toen ik jong was, was ik erg dom : ik bleef heel jong » ?
A > J-C Van Damme *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: In 2007 onthulde hij aan Empire magazine zijn affaire met zangeres Kylie Minogue tijdens het filmen van « Street Fighter ».

[7 - Débutant]
Question: Wat beroemdheid zei : « De toekomst is van degenen die te veel dromen » ?
A > Groot ziek lichaam *
B > Bob Marley
C > Eric Cantona
D > William Shakespeare
Anecdote: Tijdens een zomerkamp dat hij in 1997 organiseerde, nam hij een duik in een zwembad met een te laag waterpeil.

[8 - Débutant]
Question: Wie zei : « Een zittende intellectueel gaat minder ver dan een wandelende idioot » ?
A > Michel Audiard *
B > Frederic Dard
C > Tristan Bernard
D > Serge Gainsbourg
Anecdote: De dialogen van Michel Audiard vormen een van de beste getuigenissen van de afstandelijke oneerbiedigheid die eigen is aan de jaren zestig.

[9 - Débutant]
Question: Wie zei : « Ik ben er trots op vergeleken te worden met Michel Platini » ?
A > Zinedine Zidane *
B > Laurent Blanc
C > David Beckham
D > Lionel Messi
Anecdote: Beroemde nummer 10 van de Blues, Zinédine Zidane zal zijn carrière beëindigen na het WK 2006.

[10 - Débutant]
Question: Wie zei : « Kinderen zijn als scheten, wij steunen hun eigen scheten » ?
A > Frederic Dard *
B > Coluche
C > Jean-Paul Guerlain
D > Sacha Guitry
Anecdote: Frédéric Dard is vooral bekend van de avonturen van commissaris San Antonio, vaak bijgestaan door zijn assistent Bérurier.

[11 - Confirmé]
Question: Wie zei : « De geur van een vrouw is de meest intense vorm van herinnering » ?
A > Jean-Paul Guerlain *
B > Pierre Bourdon
C > Jean Patou
D > François Demachy
Anecdote: Getrouwd, hij was de laatste erfgenaam van het beroemde gelijknamige parfumhuis, voordat hij het in 1994 verkocht aan de LVMH-groep.

[12 - Confirmé]
Question: Wie zei : « De mens is niet gemaakt om te werken : het bewijs maakt hem moe » ?
A > Tristan Bernard *
B > Jules Renard
C > Oscar Wilde
D > Albert Camus
Anecdote: Naast zijn romans staat Tristan Bernard ook bekend om zijn kruiswoordraadsels, vol humor en kattenkwaad.

[13 - Confirmé]
Question: Wie zei : « Trouw zijn, is heel vaak de ander ketenen » ?
A > Sacha Guitry *
B > Jules Renard
C > Voltaire
D > Moeder Teresa
Anecdote: Sacha Guitry, een productieve toneelschrijver, heeft 124 toneelstukken geschreven, waarvan er vele zeer succesvol waren en blijven.

[14 - Confirmé]
Question: Wat een beroemde man zei : « Het leven is kort, maar verveling verlengt het » ?
A > Jules Renard *
B > Woody Allen
C > Serge Gainsbourg
D > Bob Marley
Anecdote: Hij steunt Emile Zola in de Dreyfus-affaire en blijkt ook een enthousiaste en bijna uitzinnige bewonderaar van Victor Hugo te zijn.

[15 - Confirmé]
Question: Wie zei : « De mond blokkeert ernstig als het hart fluistert » ?
A > Voltaire *
B > William Shakespeare
C > Confucius
D > Andre Malraux
Anecdote: Voltaire vertegenwoordigde de bekendste van de verlichtingsfilosofie en domineerde zijn tijd door de lengte van zijn leven (83 jaar).

[16 - Confirmé]
Question: Wie zei : « Als je mensen beoordeelt, heb je geen tijd om van ze te houden » ?
A > Moeder Teresa *
B > Oscar Wilde
C > Alfred de Musset
D > Groot ziek lichaam
Anecdote: Moeder Teresa staat bekend om haar liefdadigheidswerk met de « Missionaries of Charity » die haar voorbeeld volgen.

[17 - Confirmé]
Question: Wie zei : « Verbeelding is belangrijker dan kennis » ?
A > Albert Einstein *
B > Guy de Maupassant
C > Oscar Wilde
D > Confucius
Anecdote: Albert Einstein publiceerde zijn theorie van speciale relativiteitstheorie in 1905 en zijn theorie van zwaartekracht die bekend staat als algemene relativiteitstheorie in 1915.

[18 - Confirmé]
Question: Wie zei : « Praten over je pijn is jezelf al troosten » ?
A > Albert Camus *
B > Jeanne Calment
C > Moeder Teresa
D > Alfred de Musset
Anecdote: Aan de zijlijn van filosofische trends zal Camus in de eerste plaats getuige zijn van zijn tijd, compromisloos en elk compromis weigerend.

[19 - Confirmé]
Question: Wat genie zei : « De eeuwigheid is lang, vooral tegen het einde » ?
A > Woody Allen *
B > Albert Einstein
C > Tristan Bernard
D > Guy de Maupassant
Anecdote: Woody Allen is een van de meest productieve Amerikaanse filmmakers van de afgelopen jaren en maakt bijna één film per jaar.

[20 - Confirmé]
Question: Welke man van letters zei : « Verdriet komt voort uit de eenzaamheid van het hart » ?
A > Montesquieu *
B > Stendhal
C > Lamartine
D > Voltaire
Anecdote: Montesquieu is een van de denkers van de politieke en sociale organisatie waarop moderne samenlevingen zijn gebaseerd.

[21 - Expert]
Question: Welke persoonlijkheid zei : « Het is wat uit je mond komt dat je in leven houdt » ?
A > Bob Marley *
B > Emile Deschanel
C > Confucius
D > Woody Allen
Anecdote: Bob Marley was degene die Jamaicaanse muziek en de Rastafari-beweging toestond om een wereldwijd publiek te bereiken.

[22 - Expert]
Question: Wie zei : « Het masker is zo charmant dat ik bang ben voor het gezicht » ?
A > Alfred de Musset *
B > Andre Malraux
C > Montesquieu
D > Stendhal
Anecdote: Het theater en de lyrische poëzie van Alfred de Musset vertonen een extreme gevoeligheid en een vraag naar zuiverheid en losbandigheid.

[23 - Expert]
Question: Wie zei : « Schoonheid is in de ogen van de toeschouwer » ?
A > Oscar Wilde *
B > Guy de Maupassant
C > Stendhal
D > Confucius
Anecdote: Oscar Wilde belichaamt een nieuwe gevoeligheid die verschijnt als reactie op positivisme en naturalisme.

[24 - Expert]
Question: Wie zei : « Een legale kus is nooit een gestolen kus waard » ?
A > Guy de Maupassant *
B > Sacha Guitry
C > Alfred de Musset
D > Andre Malraux
Anecdote: Erkend tijdens zijn leven, behoudt hij een prominente reputatie, vernieuwd door de vele verfilmde bewerkingen van zijn werken.

[25 - Expert]
Question: Wie zei : « We sterven alleen als we sterven » ?
A > Emile Deschanel *
B > Gaston Mery
C > Hector Durville
D > Th ?odore Garnier
Anecdote: De persoonlijke papieren van de familie Deschanel worden bij het Nationaal Archief bewaard onder het symbool 151AP.

[26 - Expert]
Question: Wie zei : « Hoe meer we over het algemeen leuk vinden, hoe minder we erg leuk vinden » ?
A > Stendhal *
B > Voltaire
C > Montesquieu
D > Lamartine
Anecdote: Stendhal had zijn leven graag gewijd aan dagdromen, aan het nastreven van geluk en liefde; ondanks zichzelf had hij een bewogen leven.

[27 - Expert]
Question: Wie zei : « Beter om onbegrepen te sterven dan je hele leven jezelf uit te leggen » ?
A > William Shakespeare *
B > Serge Gainsbourg
C > Eric Cantona
D > Oscar Wilde
Anecdote: Hij staat bekend om zijn beheersing van poëtische en literaire vormen, evenals zijn vermogen om aspecten van de menselijke natuur weer te geven.

[28 - Expert]
Question: Wie zei : « Het verlies van een vijand compenseert niet dat van een vriend » ?
A > Abraham Lincoln *
B > Stendhal
C > Oscar Wilde
D > Lamartine
Anecdote: Als zestiende president van de Verenigde Staten werd hij tweemaal verkozen tot president van het land, in november 1860 en in november 1864.

[29 - Expert]
Question: Wie zei : « Geluk is vaak een kans die uitlokt » ?
A > Confucius *
B > Guy de Maupassant
C > Bob Marley
D > Oscar Wilde
Anecdote: Als historische figuur met de grootste impact op de Chinese beschaving, wordt Confucius beschouwd als de eerste opvoeder in China.

[30 - Expert]
Question: Wie zei : « Schoonheid is de enige wraak voor vrouwen » ?
A > Serge Gainsbourg *
B > Woody Allen
C > Sacha Guitry
D > Coluche
Anecdote: Serge Gainsbourg zal grote invloed hebben op Franse artiesten zoals de groep Taxi Girl, Renaud of zelfs Etienne Daho.

* = Bonne réponse