**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Italie
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Vue du ciel, à quoi compare-t-on souvent la forme très spécifique du territoire italien ?
A > Une botte *
B > Un hexagone
C > Un chariot
D > Une fleur
Anecdote: L'Italie est rattachée au reste du continent par le massif des Alpes recouvrant la frontière nord du pays.

[Débutant]
Question: Le Colisée, situé dans le centre de la ville de Rome, entre l'Esquilin et le Cælius, est un...
A > Amphithéâtre *
B > Temple
C > Cinéma
D > Musée
Anecdote: Le Colisée de Rome est l'une des plus grandes œuvres de l'architecture et de l'ingénierie romaines.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville italienne peut-on admirer le palais des Doges de styles gothique et Renaissance ?
A > Venise *
B > Rome
C > Florence
D > Milan
Anecdote: Ce bâtiment fut la résidence officielle des doges ainsi que le lieu de représentation de ses institutions majeures.

[Débutant]
Question: Quel homme politique et homme d'affaires italien est surnommé « Il Cavaliere » ?
A > Silvio Berlusconi *
B > Andrea Riccardi
C > Alfredo Mantica
D > Roberto Castelli
Anecdote: Selon le magazine Forbes, Silvio Berlusconi serait le troisième homme le plus riche d'Italie.

[Débutant]
Question: Quelle est la vitesse maximale autorisée sur la totalité des autoroutes en Italie ?
A > 130 km/h *
B > 120 km/h
C > 110 km/h
D > 100 km/h
Anecdote: La première autoroute au monde, l’autoroute des Lacs longue de 77 kilomètres, a été créée en Italie en 1924.

[Débutant]
Question: Quelles pâtes alimentaires italiennes farcies sont façonnées en petites couronnes ?
A > Tortellini *
B > Gnocchi
C > Capellini
D > Fusilli
Anecdote: Les tortellini sont des pâtes alimentaires annulaires farcies avec un mélange de viande et de parmesan.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville italienne se trouve la célèbre fontaine de Trevi, incontournable site touristique ?
A > Rome *
B > Naples
C > Milan
D > Turin
Anecdote: Adossée au palais Poli, cette œuvre monumentale en forme d'arc de triomphe, écrase la minuscule place sur laquelle elle se trouve.

[Débutant]
Question: Comment appelle-t-on les membres de la mafia italienne, d'abord développée en Sicile ?
A > Les mafiosi *
B > Les tifosi
C > Les barzotti
D > Les marvoli
Anecdote: La mafia est une organisation criminelle qui repose sur une stratégie d'infiltration de la société civile et des institutions.

[Débutant]
Question: Quels volcans italiens sont passés en activité au cours du XXe siècle ?
A > Vésuve et Etna *
B > Misti et Batur
C > Guallatiri et Bromo
D > Dempo et Languila
Anecdote: Le Vésuve est à l'origine de la destruction des villes de Pompéi, Herculanum, Oplontis et Stabies.

[Débutant]
Question: Quelle ville italienne abrite le pont du Rialto, l'un des monuments les plus visités de la cité ?
A > Venise *
B > Florence
C > Turin
D > Naples
Anecdote: Le pont du Rialto est le plus ancien et certainement le plus célèbre des quatre ponts qui traversent le Grand Canal de Venise.

[Confirmé]
Question: À quel réalisateur et scénariste italien aujourd'hui disparu est associée La dolce vita ?
A > Federico Fellini *
B > Bernardo Bertolucci
C > Sergio Leone
D > Nanni Moretti
Anecdote: La La dolce vita est construite comme une succession de petits épisodes en apparence déconnectés.

[Confirmé]
Question: Le grana padano, protégé au niveau européen par une appellation d'origine protégée (AOP), est un...
A > Fromage *
B > Potage
C > Gâteau
D > Ragoût
Anecdote: De forme cylindrique à la surface lisse,, le grana padano est le fromage italien le plus vendu au monde.

[Confirmé]
Question: Dans quelle ville italienne peut-on trouver le Palazzo Vecchio, magnifique hôtel de ville ?
A > Florence *
B > Venise
C > Milan
D > Turin
Anecdote: Ce palais-forteresse en forme de parallélépipède est situé sur la Piazza della Signoria, lieu de réunion publique.

[Confirmé]
Question: Quel lac italo-suisse est situé à cheval sur le Piémont, la Lombardie et le canton du Tessin ?
A > Le lac Majeur *
B > Le lac Lioson
C > Le lac des Dix
D > Le lac de Marmorera
Anecdote: Des services de bateaux assurent quotidiennement la liaison entre toutes les villes côtières et les îles.

[Confirmé]
Question: Quel journaliste et auteur italien à écrit et publié Le Désert des Tartares en 1940 ?
A > Dino Buzzati *
B > Camillo Boito
C > Ugo Betti
D > Cesare Battisti
Anecdote: Le roman traite de façon suggestive et poignante de la fuite vaine du temps, de l'attente et de l'échec.

[Confirmé]
Question: De quelle métropole italienne a-t-on beaucoup parlé en 2008 pour ses tonnes de déchets ?
A > Naples *
B > Rome
C > Venise
D > Turin
Anecdote: La crise des déchets s'explique par une mauvaise gestion par les autorités locales mais aussi à cause de la mafia urbaine.

[Confirmé]
Question: Quelle ville italienne le « T » du constructeur automobile italien Fiat représente-t-il ?
A > Turin *
B > Trévise
C > Trieste
D > Tivoli
Anecdote: La nouvelle Fiat 500, suivant la tendance néorétro initiée par la New Beetle, est venue renforcer les positions de la marque.

[Confirmé]
Question: Quelle ville située entre le nord et le centre de l'Italie est célèbre pour son marbre ?
A > Carrare *
B > Massa
C > Livourne
D > Grosseto
Anecdote: La ville de Carrare est mondialement connue pour ses carrières de marbre exploitées depuis l'époque romaine.

[Confirmé]
Question: Quel champion, cycliste italien professionnel, a remporté cinq fois le Tour de France ?
A > Fausto Coppi *
B > Rino Benedetti
C > Giuseppe Azzini
D > Nino Defilippis
Anecdote: Il est l'un des rares coureurs de l'histoire du cyclisme à être surnommé « Campionissimo », super-champion.

[Confirmé]
Question: Quelle actrice italienne a incarné le « sex-symbol » aux lendemains de la guerre ?
A > Gina Lollobrigida *
B > Isabella Rossellini
C > Monica Bellucci
D > Valentina Cervi
Anecdote: Nommée Ambassadrice de bonne volonté, Gina Lollobrigida se consacre aujourd'hui à la sculpture et à la photographie.

[Expert]
Question: À quel compositeur romantique italien doit-on les opéras Otello et Aïda ?
A > Giuseppe Verdi *
B > Niccolo Paganini
C > Vincenzo Bellini
D > Nicola Sala
Anecdote: L’œuvre de Giuseppe Verdi est essentiellement composée d'opéras très populaires de son vivant.

[Expert]
Question: Quelle chaîne de montagnes divise le territoire italien en deux dans le sens de la longueur ?
A > Les Apennins *
B > Les Pyrénées
C > La Cordillère
D > Les Alpes scandinaves
Anecdote: Les Apennins sont divisés en trois groupes majeurs : l'Apennin du Nord,l'Apennin central et l'Apennin du Sud.

[Expert]
Question: Quelle est la hauteur de la tour de Pise, campanile de la cathédrale Notre-Dame en Toscane ?
A > Environ 54 m *
B > Environ 31 m
C > Environ 73 m
D > Environ 19 m
Anecdote: Située à proximité du chevet de la cathédrale, la tour a été fermée au public pour des raisons de sécurité de 1990 à 2001.

[Expert]
Question: Quel plat italien, très consommée dans le nord du pays, est fait à base de semoule de maïs bouillie ?
A > La polenta *
B > Le panzerotti
C > Le pecorino
D > Le Grana Padano
Anecdote: La polenta se présente sous forme de galette à base de semoule ou de farine de maïs et peut être servie chaude.

[Expert]
Question: Sur quel circuit le pilote italien Renzo Pasolini a-t-il trouvé la mort en 1973 ?
A > Monza *
B > Imola
C > Opatija
D > Brno
Anecdote: Il meurt dans le gigantesque accident qui impliqua 15 pilotes et causa également la mort de Jarno Saarinen.

[Expert]
Question: Quel maillot est porté par le coureur occupant la première place du classement au Giro ?
A > Le maillot rose *
B > Le maillot jaune
C > Le maillot à pois
D > Le maillot vert
Anecdote: Le maillot rose est porté par le coureur occupant la première place du classement général du Tour d'Italie depuis 1931.

[Expert]
Question: Quelle eau-de-vie italienne est distillée à partir de grappes de raisin entières ?
A > La grappa *
B > Le chinotto
C > Le limoncello
D > La sambuca
Anecdote: Produit pauvre par définition, la grappa est née d'un procédé de distillation des marcs de raisins.

[Expert]
Question: Quel est le style architectural de la très célèbre basilique Saint-Marc de Venise ?
A > Byzantin *
B > Baroque
C > Gothique
D > Roman
Anecdote: Construite en 828 puis reconstruite en 976, la basilique Saint-Marc est la plus importante basilique de Venise.

[Expert]
Question: Crémone, en Lombardie, est réputée pour la fabrication de quel instrument de musique ?
A > Le violon *
B > Le piano
C > La harpe
D > Le saxophone
Anecdote: De nombreux musées sont présents dans cette ville, notamment le Museo Stradivariano qui expose des violons.

[Expert]
Question: Quelle est la couleur des truffes piémontaises, qui ne poussent que dans le Piémont ?
A > Blanche *
B > Rouge
C > Noire
D > Verte
Anecdote: La truffe en Italie a une histoire de 2000 ans, citée par le naturaliste Pline l'Ancien et de nombreux écrivains latins.

* = Bonne réponse