**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Jenna Jameson
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel titre officieux a-t-on attribué à Jenna Jameson en regard de son succès au niveau mondial ?
A > Reine du porno *
B > Belle de jour
C > Beauté blonde
D > La tigresse
Anecdote: Jenna Jameson est en effet l'une des actrices du X ayant remporté le plus grand succès au niveau mondial.

[Débutant]
Question: Quelle société de divertissement pornographique Jenna Jameson a-t-elle fondé en 2000 ?
A > Club Jenna *
B > Vivid
C > Mega X
D > Best For You
Anecdote: Il s'agissait à l'origine d'un site web personnel, qui aboutit à la création de sites similaires avec d'autres actrices.

[Débutant]
Question: Quel tatouage, visible sur la fesse droite de Jenna Jameson, est devenue sa « marque de fabrique » ?
A > Un double cœur *
B > Un dragon
C > Des fleurs
D > Un ange
Anecdote: Son corps présente d'autres tatouages : un dragon sur la nuque, des fleurs sur la cheville droite, une fille en monokini sur le mollet droit.

[Débutant]
Question: Combien de paires d'implants mammaires Jenna Jameson s'est-elle fait poser entre 1994 et 2004 ?
A > Deux *
B > Trois
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Elle se fit poser ses premiers implants mammaires pour donner un nouveau souffle à ses carrières de strip-teaseuse et d'actrice porno.

[Débutant]
Question: Dans ses films hétérosexuels, quelle était la « signature » de l'actrice Jenna Jameson ?
A > La fellation *
B > La sodomie
C > La double pénétration
D > La masturbation
Anecdote: Au début de sa carrière, Jenna Jameson se promit de ne jamais pratiquer de sodomie ni de double pénétration.

[Débutant]
Question: De quelle actrice pornographique Jenna Jameson a-t-elle déclaré avoir vécu sa meilleure expérience ?
A > Nikki Tyler *
B > Emma Nixon
C > Lynn Turner
D > Dyanna Lauren
Anecdote: Jenna Jameson a déclaré qu'elle était bisexuelle et qu'elle avait couché avec cent femmes et trente hommes.

[Débutant]
Question: Quel ancien propriétaire de studio pornographique Jenna Jameson a-t-elle épousé en 2000 ?
A > Jay Grdina *
B > Jon Martin
C > Steve Drake
D > Eric Edwards
Anecdote: De son vrai nom John G. Grdina, Jay Grdina est le descendant d'une famille ayant fait fortune dans l'élevage de bétail.

[Débutant]
Question: Par quelle importante société de production les films de Club Jenna étaient -ils distribués sur le marché ?
A > Vivid *
B > Magmafilm
C > Cinemagic
D > Abbywinters
Anecdote: Ce studio est surtout connu pour ses « Vivid Girls », un groupe d'actrices X telles Briana Banks ou Jenna Jameson.

[Débutant]
Question: Durant quelle cérémonie a-t-elle reçu en 1996 le prix de la « Meilleure starlette américaine » ?
A > Hot d'Or *
B > AVN
C > XRCO Award
D > CAVR Award
Anecdote: Les Hot d'Or furent décernés pendant 10 ans (de 1992 à 2001), soit à Cannes (en marge du festival), soit à Paris.

[Débutant]
Question: Quelle chaîne de télévision a diffusé le programme de télé-réalité Jenna's Americain Sex Star ?
A > Playboy TV *
B > NBC
C > CNN
D > CBC
Anecdote: Le contenu des émissions de Playboy TV est beaucoup plus explicite que le contenu des magazines Playboy.

[Confirmé]
Question: À partir de quelle année Jenna Jameson a-t-elle commencé à jouer dans des films érotiques ?
A > 1993 *
B > 1996
C > 1999
D > 2002
Anecdote: C'est après avoir travaillé comme strip-teaseuse et comme mannequin de charme qu'elle débuta sa carrière d'actrice.

[Confirmé]
Question: En 2008, avec qui Jenna Jameson partage-t-elle la vedette dans le film Zombie Strippers ?
A > Robert Englund *
B > Geoffrey Rush
C > Nick Mancuso
D > Tony Todd 
Anecdote: Le rôle le plus célèbre tenu par Robert Englund est Freddy Krueger, tueur en série et personnage de cauchemar.

[Confirmé]
Question: De combien de films Jenna Jameson est-elle au générique pour son travail derrière la caméra ?
A > 4 *
B > 6
C > 8
D > 10
Anecdote: On peut citer Bella Loves Jenna, I Dream of Jenna et I Dream of Jenna 2.

[Confirmé]
Question: Quel tatouage peut-on apercevoir sur la nuque de la star du X Jenna Jameson ?
A > Un dragon *
B > Un double cœur
C > Des fleurs
D > Un ange
Anecdote: Jack, son petit ami de l'époque, était tatoueur et réalisa les premiers tatouages de Jenna Jameson.

[Confirmé]
Question: Par quel casino de Las Vegas Jenna Jameson fut-elle engagée (pour deux mois) comme danseuse ?
A > Vegas World *
B > Riviera
C > Circus Circus
D > Stardust
Anecdote: C'est Jenna Jameson qui partit deux mois plus tard, déclarant que les horaires étaient durs et la paye mauvaise.

[Confirmé]
Question: Quelle boisson a incité Jenna Massoli à changer son nom de scène en Jenna Jameson ?
A > Du whisky *
B > Du gin
C > De la vodka
D > Du champagne
Anecdote: Après avoir parcouru l'annuaire à la recherche d'un nom assorti à son prénom, elle choisit Jameson à cause du whiskey qu'elle boit.

[Confirmé]
Question: Combien Jenna Jameson pesait-elle lorsque son petit ami Jack la quitta en 1994 ?
A > 35 kilos *
B > 45 kilos
C > 85 kilos
D > 95 kilos
Anecdote: Alors qu'elle était encore à l'école secondaire, Jenna Jameson commença à prendre beaucoup de drogues dures.

[Confirmé]
Question: Qui fut la gagnante de la première saison de Jenna's American Sex Star sur Playboy TV ?
A > Brea Bennett *
B > Lexi Belle
C > Capri Cavanni
D > Kortney Kane
Anecdote: D'éventuelles futures pornstars s'y affrontent lors de performances sexuelles pour décrocher un contrat avec la société Club Jenna.

[Confirmé]
Question: Avec quel journaliste du New York Times la biographie de Jenna Jameson fut-elle écrite ?
A > Neil Strauss *
B > Stephen Marlowe
C > Terry Harknett
D > Robert Terrall
Anecdote: Ce livre fut directement un best-seller, passant six semaines en tête des meilleures ventes du New York Times.

[Confirmé]
Question: Dans quel jeu vidéo le but est-il de mener une Jenna Jameson modélisée en 3D à l'orgasme ?
A > Virtually Jenna *
B > Totally Jenna
C > Primary Jenna
D > Casualy Jenna
Anecdote: Ce jeu, qui rencontre encore aujourd'hui un certain succès, est toujours disponible et accessible via son site internet.

[Expert]
Question: Jusqu'en 2001, quelle somme Jenna Jameson gagnait-elle par jour de tournage pour un DVD ?
A > 60 000 $ *
B > 30 000 $
C > 90 000 $
D > 120 000 $
Anecdote: Jenna Jameson essaya de se restreindre à tourner cinq films par an et à danser deux semaines par mois.

[Expert]
Question: Dans combien de films Jenna Jameson est-elle apparue en tant qu'actrice ?
A > 149 *
B > 189
C > 229
D > 269
Anecdote: Parmi les plus connus on notera Janine Loves Jenna, Dream Quest et Up And Cummers 11.

[Expert]
Question: Dans quelle ville Jenna Jameson a-t-elle vu le jour, née de parents italo-américains ?
A > Las Vegas *
B > Miami
C > Los Angeles
D > San Francisco
Anecdote: Jenna Jameson commença à jouer dans des films érotiques à partir de 1993 après avoir travaillé comme strip-teaseuse.

[Expert]
Question: Dans quel film grand public d'Howard Stern Jenna Jameson a-t-elle fait sa première apparition ?
A > Parties intimes *
B > Rouges Baisers
C > La Banquière
D > Volte Face
Anecdote: Howard Stern est une personnalité célèbre des médias américains, autoproclamée « Roi de tous les médias ».

[Expert]
Question: Quel est le véritable nom de famille de Jenna Jameson, aujourd'hui femme d'affaires ?
A > Massoli *
B > Bertoli
C > Antognoni
D > Varelli
Anecdote: Son père fut directeur des programmes pour NBC puis officier de police, sa mère danseuse de cabaret.

[Expert]
Question: Qu'a dû retirer Jenna Jameson pour être admise comme strip-teaseuse au Crazy Horse Too ?
A > Son appareil dentaire *
B > Sa perruque
C > Ses faux seins
D > Ses lentilles
Anecdote: Six mois après, elle gagnait 2 000 dollars par nuit, avant même la fin de l'école secondaire.

[Expert]
Question: Pour quelle photographe Jenna Jameson posa-t-elle nue en 1991, espérant apparaître dans Penthouse ?
A > Suze Randall *
B > Kathy Vargas
C > Alma Lavenson
D > Donna Ferrato
Anecdote: Plus tard, Jenna Jameson arrêta de travailler pour Randall, ayant l'impression qu'elle était un « requin » qui profitait d'elle.

[Expert]
Question: En combien de jours le premier film de Club Jenna, Briana Loves Jenna, a-t-il été tourné ?
A > Douze *
B > Neuf
C > Six
D > Trois
Anecdote: Le film rapporta plus d'un million de dollars en un an pour un budget initial de 280 000 $.

[Expert]
Question: Quel fut le premier nom de scène de Jenna Jameson en tant que strip-teaseuse ?
A > Jennasis *
B > Savanna
C > Ginger
D > Briana
Anecdote: Un nom qu'elle déclina par la suite en « Jennasis Entertainment » et « Jenna Jameson » pour son activité de mannequin.

[Expert]
Question: Quel site web interactif destiné aux fans gays de Jenna Jameson fut lancé par Club Jenna ?
A > Club Thrust *
B > Jenna Men
C > Furious Web
D > Attractive X
Anecdote: Le site met à disposition des vidéos, des galeries photos, des conseils en termes de sexualité et des forums de discussion.

* = Bonne réponse