**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Marilyn Monroe
** [ Une mort toujours mystérieuse ]
**  Niveau de difficulté : 4 / 5
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel prénom est inscrit sur le certificat de baptême de Marilyn Monroe ?
A > Norma Jeane *
B > Louise Marie
C > Ruby Catherine
D > Lucy Fay
Anecdote: Marilyn Monroe est née Norma Jeane Mortenson, parfois aussi Norma Jeane Baker selon son certificat de baptême.

[Débutant]
Question: Dans quelle ville de Californie est née l'actrice Marilyn Monroe ?
A > Los Angeles *
B > San Diego
C > San Francisco
D > Sacramento
Anecdote: Son prénom (Norma) fut choisi par sa mère en référence à l'actrice Norma Talmadge qu'elle admirait beaucoup.

[Débutant]
Question: Quelle était la nationalité de Marilyn Monroe, née le 1er juin 1926 ?
A > Américaine *
B > Française
C > Italienne
D > Suédoise
Anecdote: La mère de Marilyn, Gladys Pearl Monroe, née au Mexique de parents américains, travaillait comme monteuse dans un labo.

[Débutant]
Question: De quel sport le deuxième mari de Marilyn Monroe était-il une légende vivante ?
A > Baseball *
B > Golf
C > Boxe
D > Tennis
Anecdote: D'origine sicilienne, le champion de baseball Joe DiMaggio tomba sous le charme de Marilyn et divorça pour l'épouser en 1954.

[Débutant]
Question: Dans Chérie, je me sens rajeunir, Marilyn Monroe apparaît pour la première fois en...
A > Blonde platine *
B > Rousse
C > Brune
D > Châtain clair
Anecdote: Les acteurs ont fortement contribué au ton quelque peu décalé et humoristique du film Chérie, je me sens rajeunir.

[Débutant]
Question: Lequel de ces films renferme deux stars : Marilyn Monroe et les chutes du Niagara ?
A > Niagara *
B > Tourment
C > Ève
D > Dangerous Years
Anecdote: Niagara est un des rares films où Marilyn Monroe interprète un rôle de « méchante ».

[Débutant]
Question: Quelle est la couleur de la robe de Marilyn Monroe dans le film Sept ans de réflexion ?
A > Blanche *
B > Rouge
C > Noire
D > Bleue
Anecdote: Après ce grand succès, Marilyn a obtenu plus de pouvoir face aux studios, notamment quant aux scripts et aux réalisateurs.

[Débutant]
Question: Dans quel film Marilyn Monroe a-t-elle joué la plus célèbre scène de sa carrière ?
A > 7 ans de réflexion *
B > Le Milliardaire
C > Quand la ville dort
D > Les Désaxés
Anecdote: Lors de cette scène devenue mythique, une grille d'aération du métro soulève sa robe blanche.

[Débutant]
Question: Dans lequel de ces films Marilyn Monroe joue-t-elle une jeune femme naïve et spontanée ?
A > 7 ans de réflexion *
B > Sabrina
C > La Garçonnière
D > Irma la douce
Anecdote: Son personnage dans le film est âgé de 22 ans, alors que pendant le tournage elle en avait 28.

[Débutant]
Question: Combien de fois Marilyn Monroe fut-elle mariée au cours de sa vie ?
A > Trois fois *
B > Deux fois
C > Une fois
D > Quatre fois
Anecdote: Marilyn Monroe a été mariée successivement à James Dougherty, Joe DiMaggio et enfin Arthur Miller.

[Confirmé]
Question: À quel métier se destinait initialement la jeune et belle Marilyn Monroe ?
A > Le mannequinat *
B > La danse
C > La photographie
D > La musique
Anecdote: Norma Jeane fut alors repérée par Howard Hughes et signa son premier contrat avec la 20th Century Fox en 1947.

[Confirmé]
Question: Qui a été durant plus de quatre ans le premier mari de Marilyn Monroe ?
A > James Dougherty *
B > Joe DiMaggio
C > Arthur Miller
D > Clark Gable
Anecdote: James Dougherty sera le premier amour de Marilyn, avant qu'elle ne devienne célèbre, d'où son surnom de « Jim le Veinard ».

[Confirmé]
Question: Dans quel pays Marilyn Monroe est-elle allée chanter en 1954 devant des soldats américains ?
A > Corée *
B > Vietnam
C > Colombie
D > Brésil
Anecdote: L'armée américaine lui proposa de se rendre durant quatre jours en Corée et de chanter à neuf reprises trois de ses chansons.

[Confirmé]
Question: Quel réalisateur disait de Marilyn Monroe qu'elle avait « le sexe affiché sur la figure » ?
A > Alfred Hitchcock *
B > Howard Hawks
C > John Huston
D > George Cukor
Anecdote: Hitchcock ajoutera qu'il préfère de loin des blondes froides comme Grace Kelly ou Tippi Hedren.

[Confirmé]
Question: En quelle année Marilyn Monroe a-t-elle épousé Arthur Miller ?
A > 1956 *
B > 1954
C > 1952
D > 1950
Anecdote: Marilyn Monroe divorcera d'avec Arthur Miller en janvier 1961 et rédigera son testament le 14 janvier de la même année.

[Confirmé]
Question: Qui a dit en riant : « Embrasser Marilyn Monroe est comme embrasser Hitler » ?
A > Tony Curtis *
B > Dean Martin
C > Montgomery Clift
D > Clark Gable
Anecdote: Tony Curtis dira plus tard que cette phrase, prononcée sans intention de nuire, n'était en fait qu'une farce.

[Confirmé]
Question: Dans quel film de George Cukor Marilyn Monroe joue-t-elle avec Yves Montand ?
A > Le Milliardaire *
B > Sanctuaire
C > Ma geisha
D > Melinda
Anecdote: Ce film a été surnommé par certains comme « le film dont Marilyn Monroe et Yves Montand ont pris le titre trop au sérieux ».

[Confirmé]
Question: Quel film met en scène Marilyn Monroe, Clark Gable et Montgomery Clift ?
A > Les Désaxés *
B > Dieu seul le sait
C > Moulin Rouge
D > Griffes jaunes
Anecdote: Les Désaxés est le dernier film de Clark Gable, mort quelques jours après la fin du tournage.

[Confirmé]
Question: Dans la nuit du 4 au 5 août de quelle année Marilyn Monroe a-t-elle perdu la vie ?
A > 1962 *
B > 1963
C > 1964
D > 1965
Anecdote: Le rapport du médecin légiste Thomas Noguchi parle de « suicide probable » dû à un surdosage accidentel de barbituriques.

[Confirmé]
Question: Qui a réalisé en 1964 une célèbre série de sérigraphies de Marilyn Monroe ?
A > Andy Warhol *
B > Wayne Thiebaud
C > James Rizzi
D > Jasper Johns
Anecdote: C'est d'ailleurs l'une des œuvres de l'artiste les plus reproduites à ce jour, en photos ou en cadres décoratifs.

[Expert]
Question: Quelle playmate possédait une forte ressemblance physique avec Marilyn Monroe ?
A > Arlene Hunter *
B > Ellen Stratton
C > Linda Gamble
D > Christa Speck
Anecdote: Une rumeur infondée attribua à Marilyn des films érotiques ou pornographiques, tournés en fait par Arlene Hunter.

[Expert]
Question: Grâce à qui Marilyn Monroe a-t-elle signé son premier contrat avec la Fox ?
A > Howard Hughes *
B > Paul Allen
C > Donald Trump
D > Warren Buffett
Anecdote: Howard Hughes fut l'un des hommes les plus riches et les plus puissants des États-Unis d'Amérique.

[Expert]
Question: Quel a été le montant hebdomadaire du premier salaire de Marilyn Monroe ?
A > 125 USD *
B > 35 USD
C > 380 USD
D > 720 USD
Anecdote: Marilyn Monroe signa avec la Fox un premier contrat de six mois le 26 juillet 1946, pour un salaire de 125 USD par semaine.

[Expert]
Question: De quelle actrice Marilyn Monroe a-t-elle repris le prénom ?
A > Marilyn Miller *
B > Marilyn Burns
C > Marilyn Cooper
D > Marilyn Maxwell
Anecdote: Le nom Monroe lui vient quant à lui de sa mère (elle adoptera officiellement ce patronyme le 23 février 1956).

[Expert]
Question: Sous quel nom Marilyn Monroe a-t-elle posé nue pour le photographe Tom Kelly ?
A > Mana Monroe *
B > Carly Monroe
C > Mary Monroe
D > Lily Monroe
Anecdote: Ces photos de calendrier feront le tour du monde quelques années plus tard lorsqu'elle sera devenue célèbre.

[Expert]
Question: Qui a réalisé le film Comment épouser un millionnaire, avec Marilyn Monroe ?
A > Jean Negulesco *
B > Howard Hawks
C > David Miller
D > Tay Garnett
Anecdote: Comment épouser un millionnaire a été le premier film réalisé en CinemaScope, mais le deuxième distribué.

[Expert]
Question: Qui était la conseillère personnelle de Marilyn Monroe pour de nombreux films ?
A > Paula Strasberg *
B > Kristen Stewart
C > Barbra Streisand
D > Jan Sterling
Anecdote: Paula Strasberg est l'épouse de l'acteur américain Lee Strasberg et la mère de l'actrice américaine Susan Strasberg.

[Expert]
Question: Quel nom fut donné à la dernière séance photo mettant en scène Marilyn Monroe ?
A > The Last Sitting *
B > The Other Side
C > Dovima
D > Lenna
Anecdote: Arrivée au rendez-vous avec quatre heures de retard, Marilyn posera pour cette séance pendant plus de douze heures.

[Expert]
Question: Qui a prêté sa voix à Marilyn Monroe dans la plupart des versions françaises de ses films ?
A > Claire Guibert *
B > Nathalie Homs
C > Anne Dolan
D > Laura Blanc
Anecdote: Claire Guibert a aussi doublé Vivien Leigh, Linda Darnell ainsi que Doris Day dans de nombreuses comédies.

[Expert]
Question: Quel acteur a suggéré à Norma Jeane Baker de choisir comme prénom Marilyn ?
A > Ben Lyon *
B > Clark Gable
C > Cary Grant
D > Keith Andes
Anecdote: C'est aussi Ben Lyon qui fit passer à Marilyn Monroe son premier bout d'essai en 1946.

* = Bonne réponse