**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Super-héroïnes
** [ Des femmes aux superpouvoirs ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Qui est la princesse Diana, issue d'une tribu d'Amazones ?
A > Wonder Woman *
B > Cipher
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: Le 4 décembre 2013, Gal Gadot fut choisie pour jouer Wonder Woman et signa un contrat de trois films avec les studios Marvel.

[2 - Débutant]
Question: Quelle super-héroïne a le pouvoir de se téléporter sur de grandes distances ?
A > Blink *
B > Cléa
C > Nocturne
D > Thundra
Anecdote: La popularité de ce personnage alternatif, mort après un an, a entraîné le retour en 2009 de la version d'origine.

[3 - Débutant]
Question: Quelle super-héroïne peut bloquer les télépathes qui voudraient lire ses pensées ?
A > Cipher *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: Outre ses pouvoirs de blocage, Cipher est également capable de se rendre invisible et peut également piloter le X-Jet.

[4 - Débutant]
Question: Quelle hybride mystique peut naturellement flotter dans les airs ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Bloodstone
Anecdote: Le personnage de Cléa a eu des adaptations dans des univers alternatifs : Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel et Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: Dans la série télé « Birds of Prey », qui est la fille de Batman ?
A > Huntress *
B > Cassandra Cain 
C > Thundra
D > Abigail Brand
Anecdote: Huntress et ses super-pouvoirs travaille avec la fille de Black Canary. Elles sont les principales combattantes du crime de Gotham City.

[6 - Débutant]
Question: Quelle super-héroïne possède une peau bleue couverte d'une fine fourrure ?
A > Nocturne *
B > Abigail Brand
C > Miss Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: Outre sa physiologie, Nocturne possède le pouvoir d'entrer dans le corps d'une personne et de le contrôler pendant douze heures.

[7 - Débutant]
Question: Quelle mutante est également connue pour être la fille de Magnéto ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Cipher
D > Nocturne
Anecdote: Les pouvoirs mutants de Polaris lui permettent de détecter et de contrôler le magnétisme, y compris la manipulation de métaux.

[8 - Débutant]
Question: Quelle femme-chat possède une endurance et une agilité surhumaine ?
A > Tigra *
B > Miss Hulk
C > Kamala Khan
D > Jolt
Anecdote: Son état de femme-chat rend l'esprit de Tigra plus difficile à contrôler pour quelqu'un possédant un pouvoir télépathique.

[9 - Débutant]
Question: Quel nom porte la version adolescente de « Wonder Woman » ?
A > Wonder Girl *
B > Huntress
C > Darna
D > Cassandra Cain
Anecdote: À l'origine, les scénaristes de la série animée « Les Jeunes Titans » désiraient faire de Wonder Girl un personnage de l'équipe principale.

[10 - Débutant]
Question: Quelle Atlante de l'univers Marvel peut soulever jusqu'à quatorze tonnes à l'air ?
A > Andromeda *
B > Blink
C > Cipher
D > Huntress
Anecdote: Guerrière formidable, son arme de prédilection est le trident, mais elle connaît à la perfection toutes les techniques de combat atlantes.

[11 - Confirmé]
Question: Qui a été la Batgirl de l'univers DC Comics de 1999 jusqu'en 2009 ?
A > Cassandra Cain *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: Américaine d'origine asiatique, fille de deux assassins, Cassandra Caïn a été élevée pour être le plus grand assassin du monde.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle femme peut survivre dans le froid glacial de l'espace sans combinaison ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Guerrière de premier ordre, elle utilise au combat un grand bâton avec lequel, en se concentrant, elle peut en émettre de puissantes rafales.

[13 - Confirmé]
Question: Qui peut transformer son corps physique en électricité vivante ?
A > Jolt *
B > Miss Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: À l'origine, Jolt possède une agilité hyperkinétique qui la dote d'une vitesse accélérée et d'une puissance de saut phénoménale.

[14 - Confirmé]
Question: Quelle super-héroïne a subi une mutation par une transfusion sanguine ?
A > Miss Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Huntress
Anecdote: Avec sa peau verte qui résiste aux balles et aux lasers, Miss Hulk se fatigue très peu et ne craint ni le froid, ni le feu, ni les maladies.

[15 - Confirmé]
Question: Quelle femme afro-américaine a été bombardée d'énergie ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Huntress
D > Mega Mindy
Anecdote: Plus connue sous le nom de Captain Marvel, elle a aussi été surnommée Photon et Pulsar et, depuis 2013, Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: Qui est devenue en 2012 l'héroïne principale de « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif possède les caractéristiques des asgardiens : une résistance, une force et une endurance supérieures aux êtres humains.

[17 - Confirmé]
Question: Quel surnom est donné à Suzanna Sherman, super-héroïne Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Abigail Brand
D > Cléa
Anecdote: Pouvant voler et atteindre la vitesse du son, la vision d'Ultra Girl perçoit différents spectres, comme l'infrarouge et l'ultraviolet.

[18 - Confirmé]
Question: Qui a adopté le nom de Karen Starr en arrivant sur Terre ?
A > Power Girl *
B > Blink
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Tout comme son cousin Superman, Power Girl (de son vrai nom Kara Zor-EL) a échappé à la destruction de Krypton.

[19 - Confirmé]
Question: Qui tire ses pouvoirs de la gemme de son père attachée à son cou ?
A > Elsa Bloodstone *
B > Ganymède
C > Cipher
D > Blink
Anecdote: Soixante kilos, yeux bleus, cheveux blonds, la belle et farouche Elsa est la fille du fameux chasseur de monstre Ulysses Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: Quelle super-héroïne peut générer de la chaleur par ses mains ?
A > Abigail Brand *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Huntress
Anecdote: Abigail Brand, également agent d'élite du SHIELD, est rompue au corps à corps et experte dans le maniement des armes à feu.

[21 - Expert]
Question: Quelle femme artificielle s'est enfuie enfant pour échapper à son créateur ?
A > Cybersix *
B > Jolt
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix s'est réfugiée dans une cité glauque, Méridiana, où elle a grandi sous l'identité d'un garçon décédé : Adrian Seidelman.

[22 - Expert]
Question: Quelle ancienne pilote de l'US Air Force est devenue agent de renseignement ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Nocturne
D > Blink
Anecdote: Carol Danvers peut puiser dans l'énergie d'un trou blanc et contrôler l'énergie électromagnétique, la chaleur ambiante et la gravité.

[23 - Expert]
Question: Quelle super-héroïne peut construire tout ce que son esprit désire ?
A > Jessica Cruz *
B > Cipher
C > Cléa
D > Darna
Anecdote: Membre des Green Lantern, Jessica peut voyager dans le temps grâce à son anneau, une particularité qu'elle a hérité de Volthoom.

[24 - Expert]
Question: Quelle super-héroïne belge est interprétée par Free Souffriau ?
A > Mega Mindy *
B > Blink
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy est le personnage principal et le nom d'une série télévisée  flamande destinée aux enfants, produite par le Studio 100.

[25 - Expert]
Question: Quelle super-héroïne de l'âge d'or des comics est apparue au grand public en août 1941 ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Cain
D > Cybersix
Anecdote: Plusieurs personnages de fiction ont porté le costume de la Phantom Lady, Sandra Knight étant la Phantom Lady d'origine.

[26 - Expert]
Question: Quelle super-héroïne rousse est un stéréotype de la super-garce ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Blink
D > Wonder Girl
Anecdote: Comme Mantis, Power Girl et d'autres super-héroïnes libérées ont fait suite au mouvement de libération des femmes des années 1960.

[27 - Expert]
Question: Quel nom portait Sharon Ventura avant de s'appeler Miss Chose ?
A > Miss Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Miss Hulk
Anecdote: À la suite d'une mutation due à des rayonnements cosmiques, elle prit la même apparence que La Chose et fut surnommée Miss Chose.

[28 - Expert]
Question: Quelle adolescente vivant à Jersey City a des parents pakistanais ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Cain
D > Ganymède
Anecdote: La jeune Kamala Khan est un des rares personnages de comics musulmans à être représenté de manière positive, avec Dust et M.

[29 - Expert]
Question: Quelle gymnaste accomplie fait partie de l'univers Ben 10 ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: Elle possède ses propres adversaires, qui lui sont davantage opposés qu'aux autres : Hex et l'Enchanteresse.

[30 - Expert]
Question: Quelle super-héroïne de Mars Ravelo s'appelait autrefois Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: La série a connu de nombreuses adaptations dans son pays, en série d'animation comme sous forme de séries TV et films live.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Who is Princess Diana, from a tribe of Amazons ?
A > Wonder Woman *
B > Cipher
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: On December 4, 2013, Gal Gadot was chosen to play the role of Wonder Woman and signed a contract for three films with Marvel Studios.

[2 - Débutant]
Question: Which superhero has the power to be over long distances ?
A > Blink *
B > Cléa
C > Nocturne
D > Thundra
Anecdote: The popularity of this alternative character, who died after a year, led to the return in2009 of the original version.

[3 - Débutant]
Question: Which superhero can block the telepathic who would like to read his thoughts ?
A > Cipher *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: In addition to its blocking powers, Cipher is also able to make itself invisible and can also control the X-Jet.

[4 - Débutant]
Question: What mystical hybrid can naturally float in the air ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Bloodstone
Anecdote: The Key character had alternative adaptations to Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel and Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: In the TV series « Birds of Prey », who is Batman's daughter ?
A > Huntress *
B > Cassandra Cain
C > Thundra
D > Abigail Brand
Anecdote: Huntress and her super powers are working with the daughter of Black Canary who are Gotham City's leading crime fighters.

[6 - Débutant]
Question: Which superhero possesses a blue skin covered with a fine fur ?
A > Nocturne *
B > Abigail Brand
C > Miss Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: In addition to his physiology, Nocturne possesses the power to enter a person's body and control it for twelve hours.

[7 - Débutant]
Question: What mutant is also known to be the daughter of Magnet ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Cipher
D > Darna
Anecdote: Polaris' mutant powers allow him to detect and control magnetism, including metal manipulation.

[8 - Débutant]
Question: Which cat-woman possesses endurance and superhuman agility ?
A > Tigra *
B > Miss Hulk
C > Kamala Khan
D > Jolt
Anecdote: Her cat-wife condition makes Tigra's mind more difficult to control for someone with telepathic power.

[9 - Débutant]
Question: What name is the teen version of Wonder Woman ?
A > Wonder Girl *
B > Huntress
C > Darna
D > Cassandra Cain
Anecdote: Originally, the animated series « Young Titans » wanted to make Wonder Girl a character on the main team.

[10 - Débutant]
Question: Which Atlante from the Marvel Universe can lift up to fourteen tons in the air ?
A > Andromeda *
B > Blink
C > Cipher
D > Huntress
Anecdote: Great warrior, her weapon of choice is the trident, but she knows all Atlantean combat techniques to perfection.

[11 - Confirmé]
Question: Who was the Batgirl of the DC Comics universe from 1999 until 2009 ?
A > Cassandra Cain *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: An American of Asian descent, the daughter of two assassins, Cassandra Caïn was raised to be the greatest murderer in the world.

[12 - Confirmé]
Question: What woman can survive in the freezing cold of space without a suit ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: A first-class warrior, she uses a large stick in combat, which, by concentrating, can deliver powerful bursts.

[13 - Confirmé]
Question: Who can transform his physical body into living electricity ?
A > Jolt *
B > Miss Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: Originally, Jolt has a hyperkinetic agility that gives her an accelerated speed and a phenomenal power of jump.

[14 - Confirmé]
Question: Which superhero has been mutated by a blood transfusion ?
A > Miss Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Huntress
Anecdote: With her green skin that resists bullets and lasers, Miss Hulk is tired very little and does not fear the cold, fire, or diseases.

[15 - Confirmé]
Question: What Afro-American woman was bombarded with energy ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Huntress
D > Mega Mindy
Anecdote: More commonly known as Captain Marvel, she was also nicknamed Photon and Pulsar and, since 2013, Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: Who in 2012 became the main heroine of « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif possesses the characteristics of the Asgardians : resistance, strength and endurance superior to human beings.

[17 - Confirmé]
Question: What nickname is given to Suzanna Sherman, superhero Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Abigail Brand
D > Key
Anecdote: Being able to fly and reach the speed of sound, Ultra Girl's vision can be seen in different spectra, such as infrared and ultraviolet.

[18 - Confirmé]
Question: Who adopted Karen Starr's name on Earth ?
A > Power Girl *
B > Blink
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Like his cousin Superman, Power Girl (aka Kara Zor-EL) has escaped Krypton's destruction.

[19 - Confirmé]
Question: Who gets his powers from his father's gem attached to his neck ?
A > Elsa Bloodstone *
B > Ganymède
C > Cipher
D > Blink
Anecdote: Sixty pounds, blue eyes, blond hair, the beautiful and fierce Elsa is the daughter of the famous monster hunter Ulysses Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: Which superhero can generate heat through his hands ?
A > Abigail Brand *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Huntress
Anecdote: Abigail Brandest, also a SHIELD elite agent, is well-trained and expert in gun handling.

[21 - Expert]
Question: What artificial woman ran away to escape her creator ?
A > Cybersix *
B > Jolt
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix has fled to a citadel in Meridiana, where she grew up under the identity of a boy named Adrian Seidelman.

[22 - Expert]
Question: Which former pilot of the US Air Force has become an intelligence agent ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Nocturne
D > Blink
Anecdote: Carol Danvers can tap into the energy of a 'white hole' and control electro-magnetic energy, ambient heat and gravity.

[23 - Expert]
Question: What superheroine can build everything his mind desires ?
A > Jessica Cruz *
B > Cipher
C > Key
D > Darna
Anecdote: A member of the Green Lantern, Jessica can travel back in time thanks to her ring, a particularity she has inherited from Volthoom.

[24 - Expert]
Question: Which Belgian superheroes is played by Free Souffriau ?
A > Mega Mindy *
B > Blink
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy is the main character and name of a Flemish TV series for children, produced by the Studio 100.

[25 - Expert]
Question: What super-hero of the comics age of age appeared to the general public in August 1941 ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Cain
D > Cybersix
Anecdote: Several fictional characters have worn the costume of the Phantom Lady, Sandra Knight being the original Phantom Lady.

[26 - Expert]
Question: What super-hero redhead is a stereotype of the super-bitch ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Blink
D > Wonder Girl
Anecdote: Like Mantis, Power Girl and other released superheroes have followed the women's liberation movement of the 1960s.

[27 - Expert]
Question: What name did Sharon Ventura have before being named Miss Chose ?
A > Miss Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Miss Hulk
Anecdote: As a result of a mutation due to cosmic radiation, she took on the same appearance as La Chose and was nicknamed Miss Chose.

[28 - Expert]
Question: Which teenager living in Jersey City has Pakistani parents ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Cain
D > Ganymède
Anecdote: The young Kamala Khan is one of the few characters in Muslim comics to be positively portrayed, with Dust and M.

[29 - Expert]
Question: Which accomplished gymnast is part of the Ben 10 universe ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: She has her own opponents, who are more opposed to her than others: Hex and the Enchantress.

[30 - Expert]
Question: What super-hero of Mars Ravelo was formerly called Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: The series has undergone many adaptations in her country, in animation series as in the form of TV series and live films.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wer ist Prinzessin Diana aus einem Stamm der Amazonen ?
A > Frage mich, Frau *
B > Chiffre
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: Am 4. Dezember 2013 wurde Gal Gadot als Wonder Woman ausgewählt und unterzeichnete einen Vertrag für drei Filme mit Marvel Studios.

[2 - Débutant]
Question: Welche Superheldin hat die Macht, sich über weite Strecken zu teleportieren ?
A > Blinken *
B > Cléa
C > Nocturne
D > Thundra
Anecdote: Die Popularität dieses alternativen Charakters, der nach einem Jahr verstarb, führte zur Rückkehr der Originalversion im Jahr 2009.

[3 - Débutant]
Question: Welcher Superheld kann den Telepathen blockieren, der seine Gedanken lesen möchte ?
A > Chiffre *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: Zusätzlich zu seiner Sperrkraft kann sich Cipher auch unsichtbar machen und den X-Jet steuern.

[4 - Débutant]
Question: Welcher mystische Hybrid kann natürlich in der Luft schweben ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Blutstein
Anecdote: Der Charakter von Cléa hatte alternative Anpassungen nach Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel und Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: Wer ist in der Fernsehserie « Birds of Prey » Batmans Tochter ?
A > Jägerin *
B > Cassandra Cain
C > Thundra
D > Abigail Brand
Anecdote: Huntress und ihre Superkräfte arbeiten mit der Tochter von Black Canary zusammen, die Gotham Citys führende Verbrechensbekämpfer sind.

[6 - Débutant]
Question: Welcher Superheld besitzt eine blaue Haut, die mit einem feinen Fell bedeckt ist ?
A > Nocturne *
B > Abigail Brand
C > Fräulein Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: Zusätzlich zu seiner Physiologie besitzt Nocturne die Fähigkeit, in den Körper einer Person einzudringen und ihn zwölf Stunden lang zu kontrollieren.

[7 - Débutant]
Question: Welche Mutante ist auch als Tochter von Magneto bekannt ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Chiffre
D > Darna
Anecdote: Polaris 'Kraft' befähigt ihn, Magnetismus zu erkennen und zu steuern, einschließlich der Manipulation von Metallen.

[8 - Débutant]
Question: Welche Katzenfrau besitzt Ausdauer und übermenschliche Beweglichkeit ?
A > Tigra *
B > Fräulein Hulk
C > Kamala Khan
D > Ruck
Anecdote: Ihr Zustand als Katzenfrau macht es für jemanden mit telepathischer Kraft schwieriger, Tigras Geist zu kontrollieren.

[9 - Débutant]
Question: Wie heißt die Teenie-Version von Wonder Woman ?
A > Wonder Girl *
B > Jägerin
C > Darna
D > Cassandra Cain
Anecdote: Ursprünglich wollten die Drehbuchautoren der Zeichentrickserie « Young Titans » Wonder Girl zu einer Figur im Hauptteam machen.

[10 - Débutant]
Question: Welcher Atlante aus dem Marvel-Universum kann bis zu vierzehn Tonnen in die Luft heben ?
A > Andromeda *
B > Blinken
C > Chiffre
D > Jägerin
Anecdote: Ihre bevorzugte Waffe ist der Dreizack, aber sie kennt alle Atlantis-Kampftechniken perfekt.

[11 - Confirmé]
Question: Wer war das Batgirl des DC Comics Universums von 1999 bis 2009 ?
A > Cassandra Cain *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: Cassandra Caïn, eine Amerikanerin asiatischer Abstammung und Tochter zweier Attentäter, wurde zum größten Mörder der Welt erzogen.

[12 - Confirmé]
Question: Welche Frau kann in der eiskalten Welt ohne Anzug überleben ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Als erstklassige Kriegerin setzt sie im Kampf einen großen Stock ein, der durch Konzentration mächtige Schüsse abgeben kann.

[13 - Confirmé]
Question: Wer kann seinen physischen Körper in lebendige Elektrizität verwandeln ?
A > Ruck *
B > Fräulein Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: Ursprünglich hat Jolt eine hyperkinetische Beweglichkeit, die ihr eine beschleunigte Geschwindigkeit und eine phänomenale Sprungkraft verleiht.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Superheld wurde durch eine Bluttransfusion mutiert ?
A > Fräulein Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Jägerin
Anecdote: Mit ihrer grünen Haut, die Kugeln und Lasern widersteht, ist Miss Hulk sehr wenig müde und hat keine Angst vor Kälte, Feuer oder Krankheit.

[15 - Confirmé]
Question: Welche afroamerikanische Frau wurde mit Energie bombardiert ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Jägerin
D > Mega Mindy
Anecdote: Bekannter als Captain Marvel, trägt sie auch die Spitznamen Photon und Pulsar und seit 2013 Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: Wer wurde 2012 die Hauptheldin von « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif hat die Eigenschaften der Asgarden: Widerstand, Kraft und Ausdauer, die den Menschen überlegen sind.

[17 - Confirmé]
Question: Welchen Spitznamen hat Suzanna Sherman, Superheldin Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Abigail Brand
D > Schlüssel
Anecdote: Ultra Girls Vision ist in der Lage zu fliegen und die Schallgeschwindigkeit zu erreichen und kann in verschiedenen Spektren wie Infrarot und Ultraviolett gesehen werden.

[18 - Confirmé]
Question: Wer hat den Namen von Karen Starr auf Erden adoptiert ?
A > Power Girl *
B > Blinken
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Wie sein Cousin Superman ist Power Girl (auch bekannt als Kara Zor-EL) der Zerstörung von Krypton entkommen.

[19 - Confirmé]
Question: Wer bekommt seine Kräfte von dem Edelstein seines Vaters, der an seinem Hals hängt ?
A > Elsa Blutstein *
B > Ganymède
C > Chiffre
D > Blinken
Anecdote: Sechzig Pfund, blaue Augen, blondes Haar, die schöne und wilde Elsa ist die Tochter des berühmten Monsterjägers Ulysses Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Superheld kann durch seine Hände Wärme erzeugen ?
A > Abigail Brand *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Jägerin
Anecdote: Abigail Brandest, ebenfalls eine Elite-Agentin von SHIELD, ist gut ausgebildet und Experte im Umgang mit Waffen.

[21 - Expert]
Question: Welche künstliche Frau ist weggelaufen, um ihrem Schöpfer zu entkommen ?
A > Cybersix *
B > Ruck
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix ist zu einer Zitadelle in Meridiana geflohen, wo sie unter der Identität eines Jungen namens Adrian Seidelman aufwuchs.

[22 - Expert]
Question: Welcher ehemalige Pilot der US Air Force ist Geheimdienstagent geworden ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Nocturne
D > Blinken
Anecdote: Carol Danvers kann die Energie eines weißen Raums nutzen und die elektromagnetische Energie, die Umgebungswärme und die Schwerkraft steuern.

[23 - Expert]
Question: Welche Superheldin kann alles aufbauen, was sein Verstand begehrt ?
A > Jessica Cruz *
B > Chiffre
C > Schlüssel
D > Darna
Anecdote: Jessica ist Mitglied der Green Lantern und kann dank ihres Rings eine Zeitreise in die Vergangenheit unternehmen.

[24 - Expert]
Question: Welcher belgische Held wird von Free Souffriau gespielt ?
A > Mega Mindy *
B > Blinken
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy ist die Hauptfigur und der Name einer flämischen Kinderfernsehserie, die von Studio 100 produziert wird.

[25 - Expert]
Question: Welche Superheldin des goldenen Zeitalters der Comics erschien im August 1941 der Öffentlichkeit ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Cain
D > Cybersix
Anecdote: Mehrere fiktive Figuren trugen das Kostüm der Phantom Lady, wobei Sandra Knight die ursprüngliche Phantom Lady war.

[26 - Expert]
Question: Welcher Superheld-Rotschopf ist ein Stereotyp der Superschlampe ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Blinken
D > Wonder Girl
Anecdote: Wie Mantis haben Power Girl und andere veröffentlichte Superhelden die Frauenbefreiungsbewegung der 1960er Jahre verfolgt.

[27 - Expert]
Question: Welchen Namen hatte Sharon Ventura, bevor er Miss Chose hieß ?
A > Fräulein Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Fräulein Hulk
Anecdote: Infolge einer Mutation durch kosmische Strahlung nahm sie dasselbe Aussehen wie La Chose an und erhielt den Spitznamen Miss Thing.

[28 - Expert]
Question: Welcher Teenager in Jersey City hat pakistanische Eltern ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Cain
D > Ganymède
Anecdote: Die junge Kamala Khan ist eine der wenigen Figuren in muslimischen Comics, die mit Dust und M positiv dargestellt wurden.

[29 - Expert]
Question: Welcher versierte Turner gehört zum Ben 10-Universum ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: Sie hat ihre eigenen Gegner, die sich ihr mehr widersetzen als andere: Hex und die Zauberin.

[30 - Expert]
Question: Welcher Superheld von Mars Ravelo hieß früher Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: Die Serie hat in ihrem Land viele Anpassungen erfahren, in Animationsserien wie in Form von TV-Serien und Live-Filmen.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Quién es la princesa Diana, de una tribu de amazonas ?
A > Mujer maravilla *
B > Cifrado
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: El 4 de diciembre de 2013, Gal Gadot fue elegido para interpretar el papel de Wonder Woman y firmó un contrato para tres películas con Marvel Studios.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué superhéroe tiene el poder de recorrer largas distancias ?
A > Parpadeo *
B > Cléa
C > Nocturno
D > Thundra
Anecdote: La popularidad de este personaje alternativo, que murió después de un año, condujo al regreso en 2009 de la versión original.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué superhéroe puede bloquear a los 
A > Cifrado *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: Además de sus poderes de bloqueo, Cipher también puede hacerse invisible y también puede controlar el X-Jet.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué híbrido místico puede flotar naturalmente en el aire ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Bloodstone
Anecdote: El personaje de Cléa tenía adaptaciones alternativas después de Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel y Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: En la serie de televisión « Birds of Prey », ¿quién es la hija de Batman ?
A > Cazadora *
B > Cassandra Cain
C > Thundra
D > Abigail Brand
Anecdote: Huntress y sus súper poderes están trabajando con la hija de Black Canary, que son los principales luchadores contra el crimen de Gotham City.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué superhéroe posee una piel azul cubierta con un pelaje fino ?
A > Nocturno *
B > Abigail Brand
C > Señorita Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: Además de su fisiología, Nocturne posee el poder de ingresar al cuerpo de una persona y controlarlo durante doce horas.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué mutante también se sabe que es la hija de Magnet ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Cifrado
D > Darna
Anecdote: Los poderes mutantes de Polaris le permiten detectar y controlar el magnetismo, incluida la manipulación de metales.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué mujer gato posee resistencia y agilidad sobrehumana ?
A > Tigra *
B > Señorita Hulk
C > Kamala Khan
D > Sacudida
Anecdote: Su condición de esposa y gato hace que la mente de Tigra sea más difícil de controlar para alguien con poder telepático.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el nombre de la versión adolescente de Wonder Woman ?
A > Wonder Girl *
B > Cazadora
C > Darna
D > Cassandra Cain
Anecdote: Originalmente, la serie animada « Young Titans » quería hacer de Wonder Girl un personaje en el equipo principal.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué Atlante del Universo Marvel puede levantar hasta catorce toneladas en el aire ?
A > Andromeda *
B > Parpadeo
C > Cifrado
D > Cazadora
Anecdote: Gran guerrera, su arma preferida es el tridente, pero conoce todas las técnicas de combate atlantes a la perfección.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Quién fue la Batgirl del universo DC Comics desde 1999 hasta 2009 ?
A > Cassandra Cain *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: Nacida en Asia, hija de dos asesinos, Cassandra Caïn ha sido criada para ser la asesina más grande del mundo.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué mujer puede sobrevivir en el frío helado del espacio sin un traje ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Como guerrera de primera clase, usa un palo grande en combate, que, al concentrarse, puede provocar explosiones poderosas.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Quién puede transformar su cuerpo físico en electricidad viva ?
A > Sacudida *
B > Señorita Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: Originalmente, Jolt tiene una agilidad hipercinética que le da una velocidad acelerada y un poder de salto fenomenal.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué superhéroe ha sido mutado por una transfusión de sangre ?
A > Señorita Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Cazadora
Anecdote: Con su piel verde que resiste balas y láseres, la señorita Hulk está muy cansada y no teme al frío, el fuego ni las enfermedades.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué mujer afroamericana fue bombardeada con energía ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Cazadora
D > Mega Mindy
Anecdote: Más comúnmente conocida como Capitán Marvel, también fue apodada Photon y Pulsar y, desde 2013, Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Quién en 2012 se convirtió en la heroína principal de « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif tiene las características de los asgardianos: resistencia, fuerza y resistencia superiores a los seres humanos.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué apodo se le da a Suzanna Sherman, la superheroína Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Abigail Brand
D > Clave
Anecdote: Al poder volar y alcanzar la velocidad del sonido, la visión de Ultra Girl se puede ver en diferentes espectros, como el infrarrojo y el ultravioleta.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Quién adoptó el nombre de Karen Starr en la Tierra ?
A > Power Girl *
B > Parpadeo
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Al igual que su primo Superman, Power Girl (también conocida como Kara Zor-EL) ha escapado de la destrucción de Krypton.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Quién obtiene sus poderes de la gema de su padre atado a su cuello ?
A > Elsa Bloodstone *
B > Ganymède
C > Cifrado
D > Parpadeo
Anecdote: Sesenta libras, ojos azules, cabello rubio, la bella y feroz Elsa es la hija del famoso cazador de monstruos Ulysses Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué superhéroe puede generar calor a través de sus manos ?
A > Abigail Brand *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Cazadora
Anecdote: Abigail Brandest, también agente de élite de SHIELD, está bien entrenada y es experta en el manejo de armas.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué mujer artificial escapó para escapar de su creador ?
A > Cybersix *
B > Sacudida
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix ha huido a una ciudadela en Meridiana, donde creció bajo la identidad de un niño llamado Adrian Seidelman.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué ex piloto de la Fuerza Aérea de los Estados Unidos se ha convertido en un agente de inteligencia ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Nocturno
D > Parpadeo
Anecdote: Carol Danvers puede aprovechar la energía de un espacio en blanco y controlar la energía electromagnética, el calor ambiental y la gravedad.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué superhéroe puede construir todo lo que su mente desea ?
A > Jessica Cruz *
B > Cifrado
C > Clea
D > Darna
Anecdote: Un miembro de la Linterna Verde, Jessica puede viajar en el tiempo gracias a su anillo, una característica que ha heredado de Volthoom.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué superhéroes belgas es jugado por Free Souffriau ?
A > Mega Mindy *
B > Parpadeo
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy es el personaje principal y el nombre de una serie de televisión flamenca para niños, producida por Studio 100.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué superhéroe de la era de los cómics apareció al público en general en agosto de 1941 ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Cain
D > Cybersix
Anecdote: Varios personajes de ficción han usado el disfraz de la Dama Fantasma, siendo Sandra Knight la Dama Fantasma original.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué superhéroe pelirrojo es un estereotipo de la súper perra ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Parpadeo
D > Wonder Girl
Anecdote: Al igual que Mantis, Power Girl y otros superhéroes liberados han seguido el movimiento de liberación femenina de la década de 1960.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué nombre tenía Sharon Ventura antes de ser nombrada señorita Chose ?
A > Miss Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Señorita Hulk
Anecdote: Como resultado de una mutación debido a la radiación cósmica, ella asumió la misma apariencia que La Chose y fue apodada Miss Thing.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué adolescente que vive en Jersey City tiene padres pakistaníes ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Cain
D > Ganymède
Anecdote: La joven Kamala Khan es uno de los pocos personajes de los cómics musulmanes que se retrata positivamente, con Dust and M.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué gimnasta consumada es parte del universo Ben 10 ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: Ella tiene sus propios oponentes, que se oponen más a ella que otros: Hex and the Enchantress.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué superheroína de Marte Ravelo se llamaba anteriormente Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: La serie ha visto muchas adaptaciones en su país, tanto en series de animación como en series de televisión y películas en vivo.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Chi è la principessa Diana, di una tribù di amazzoni ?
A > Wonder Woman *
B > Cifra
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: Il 4 dicembre 2013, Gal Gadot è stato scelto per interpretare il ruolo di Wonder Woman e ha firmato un contratto per tre film con i Marvel Studios.

[2 - Débutant]
Question: Quale supereroe ha il potere di essere teletrasportato su grandi distanze ?
A > Lampeggia *
B > Chiave
C > Notturno
D > Thundra
Anecdote: La popolarità di questo personaggio alternativo, scomparso dopo un anno, ha portato al ritorno nel 2009 della versione originale.

[3 - Débutant]
Question: Quale supereroe può bloccare il telepatico che vorrebbe leggere i suoi pensieri ?
A > Cifra *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: Oltre ai suoi poteri di blocco, Cipher è anche in grado di rendersi invisibile e può anche controllare l'X-Jet.

[4 - Débutant]
Question: Quale ibrido mistico può fluttuare naturalmente nell'aria ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Bloodstone
Anecdote: Il personaggio di Cléa ebbe adattamenti alternativi dopo Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel e Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: Nella serie TV « Birds of Prey », chi è la figlia di Batman ?
A > Cacciatrice *
B > Cassandra Caino
C > Thundra
D > Marchio Abigail
Anecdote: La cacciatrice e i suoi superpoteri stanno lavorando con la figlia di Black Canary, che sono i principali combattenti del crimine di Gotham City.

[6 - Débutant]
Question: Quale supereroe possiede una pelle blu coperta da una pelliccia sottile ?
A > Notturno *
B > Marchio Abigail
C > Miss Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: Oltre alla sua fisiologia, Notturno possiede il potere di entrare nel corpo di una persona e controllarlo per dodici ore.

[7 - Débutant]
Question: Quale mutante è anche noto per essere la figlia di Magnet ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Cifra
D > Darna
Anecdote: I poteri mutanti di Polaris gli consentono di rilevare e controllare il magnetismo, compresa la manipolazione dei metalli.

[8 - Débutant]
Question: Quale gatto-donna possiede resistenza e agilità sovrumana ?
A > Tigra *
B > Miss Hulk
C > Kamala Khan
D > Jolt
Anecdote: Il suo stato di moglie-gatto rende lo spirito di Tigra più difficile da controllare per qualcuno con potere telepatico.

[9 - Débutant]
Question: Qual è il nome della versione teenager di Wonder Woman ?
A > Wonder Girl *
B > Cacciatrice
C > Darna
D > Cassandra Caino
Anecdote: Inizialmente, la serie animata « Young Titans » voleva rendere Wonder Girl un personaggio della squadra principale.

[10 - Débutant]
Question: Quale Atlante dell'Universo Marvel può sollevare fino a quattordici tonnellate in aria ?
A > Andromeda *
B > Lampeggia
C > Cifra
D > Cacciatrice
Anecdote: Grande guerriera, la sua arma preferita è il tridente, ma conosce perfettamente tutte le tecniche di combattimento di Atlantide.

[11 - Confirmé]
Question: Chi era la Batgirl dell'universo DC Comics dal 1999 al 2009 ?
A > Cassandra Caino *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: Americana di origini asiatiche, figlia di due assassini, Cassandra Caïn fu cresciuta per essere il più grande assassino del mondo.

[12 - Confirmé]
Question: Quale donna può sopravvivere nel freddo gelido dello spazio senza una tuta ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Una guerriera di prim'ordine, usa un grosso bastone in azione con il quale, concentrandosi, può erogare potenti esplosioni.

[13 - Confirmé]
Question: Chi può trasformare il suo corpo fisico in elettricità vivente ?
A > Jolt *
B > Miss Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: In origine, Jolt ha un'agilità ipercinetica che le dà una velocità accelerata e una potenza di salto fenomenale.

[14 - Confirmé]
Question: Quale supereroe è stato mutato da una trasfusione di sangue ?
A > Miss Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Cacciatrice
Anecdote: Con la sua pelle verde che resiste a proiettili e laser, Miss Hulk è stanca molto poco e non teme il freddo, il fuoco o le malattie.

[15 - Confirmé]
Question: Quale donna afroamericana è stata bombardata con energia ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Cacciatrice
D > Mega Mindy
Anecdote: Più conosciuta come Capitan Marvel, è stata anche soprannominata Photon e Pulsar e, dal 2013, Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: Chi nel 2012 è diventato l'eroina principale di « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif ha le caratteristiche degli Asgardiani: resistenza, forza e resistenza superiori agli esseri umani.

[17 - Confirmé]
Question: Quale soprannome viene dato a Suzanna Sherman, supereroe Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Marchio Abigail
D > Chiave
Anecdote: Essendo in grado di volare e raggiungere la velocità del suono, la visione di Ultra Girl può essere vista in diversi spettri, come infrarossi e ultravioletti.

[18 - Confirmé]
Question: Chi ha adottato il nome di Karen Starr sulla Terra ?
A > Ragazza di potere *
B > Lampeggia
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Proprio come suo cugino Superman, Power Girl (il cui vero nome è Kara Zor-EL) è sfuggito alla distruzione di Krypton.

[19 - Confirmé]
Question: Chi ottiene i suoi poteri dalla gemma di suo padre attaccata al suo collo ?
A > Elsa Bloodstone *
B > Ganymède
C > Cifra
D > Lampeggia
Anecdote: Sessanta chili, occhi azzurri, capelli biondi, la bella e feroce Elsa è la figlia del famoso cacciatore di mostri Ulisse Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: Quale supereroe può generare calore attraverso le sue mani ?
A > Marchio Abigail *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Cacciatrice
Anecdote: Abigail Brandest, anche un ufficiale d'élite SHIELD, è distrutto dal corpo ed esperto nell'uso delle armi da fuoco.

[21 - Expert]
Question: Quale donna artificiale è scappata per sfuggire al suo creatore ?
A > Cybersix *
B > Jolt
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix si rifugiò in una città cupa, Meridiana, dove è cresciuta da ragazzo morto: Adrian Seidelman.

[22 - Expert]
Question: Quale ex pilota della US Air Force è diventato un agente dei servizi segreti ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Notturno
D > Lampeggia
Anecdote: Carol Danvers può attingere all'energia di uno spazio bianco e controllare l'energia elettromagnetica, il calore ambientale e la gravità.

[23 - Expert]
Question: Quale supereroe può costruire tutto ciò che la sua mente desidera ?
A > Jessica Cruz *
B > Cifra
C > Clea
D > Darna
Anecdote: Membro della Lanterna Verde, Jessica può viaggiare indietro nel tempo grazie al suo anello, una caratteristica che ha ereditato da Volthoom.

[24 - Expert]
Question: Quali supereroi belgi è interpretato da Free Souffriau ?
A > Mega Mindy *
B > Lampeggia
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy è il personaggio principale e il nome di una serie televisiva fiamminga per bambini, prodotta dallo Studio 100.

[25 - Expert]
Question: Quale supereroe dell'era dei fumetti apparve al grande pubblico nell'agosto del 1941 ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Caino
D > Cybersix
Anecdote: Diversi personaggi immaginari hanno indossato il costume di Phantom Lady, Sandra Knight è l'originale Phantom Lady.

[26 - Expert]
Question: Quale supereroe dai capelli rossi è uno stereotipo della super cagna ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Lampeggia
D > Wonder Girl
Anecdote: Come Mantis, Power Girl e altri supereroi rilasciati hanno seguito il movimento di liberazione femminile degli anni '60.

[27 - Expert]
Question: Che nome aveva Sharon Ventura prima di essere nominata Miss Chose ?
A > Miss Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Miss Hulk
Anecdote: Come risultato di una mutazione dovuta alle radiazioni cosmiche, assunse lo stesso aspetto di La Chose e fu soprannominata Miss Thing.

[28 - Expert]
Question: Quale adolescente che vive a Jersey City ha genitori pakistani ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Caino
D > Ganymède
Anecdote: Il giovane Kamala Khan è uno dei pochi personaggi dei fumetti musulmani ad essere interpretato positivamente, con Dust e M.

[29 - Expert]
Question: Quale ginnasta di talento fa parte dell'universo Ben 10 ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: Ha i suoi avversari, che sono più contrari a lei di altri: Hex e l'Incantatrice.

[30 - Expert]
Question: Quale supereroe di Marte Ravelo era precedentemente chiamato Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: La serie ha subito molti adattamenti nel suo paese, in serie di animazione come sotto forma di serie TV e film dal vivo.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie is prinses Diana, van een stam van Amazones ?
A > Wonder Woman *
B > Cijfer
C > Gwen Tennyson
D > Mega Mindy
Anecdote: Op 4 december 2013 werd Gal Gadot gekozen om de rol van Wonder Woman te spelen en tekende een contract voor drie films met Marvel Studios.

[2 - Débutant]
Question: Welke superheldin heeft het vermogen om over lange afstanden te teleporteren ?
A > Knipperen *
B > Cléa
C > Nocturne
D > Thundra
Anecdote: De populariteit van dit alternatieve personage, dat na een jaar stierf, leidde tot de terugkeer in 2009 van de originele versie.

[3 - Débutant]
Question: Welke superheld kan de 
A > Cijfer *
B > Wonder Girl
C > Kamala Khan
D > Andromeda
Anecdote: Naast zijn blokkerende krachten kan Cipher zichzelf ook onzichtbaar maken en kan hij ook de X-Jet besturen.

[4 - Débutant]
Question: Welke mystieke hybride kan van nature in de lucht zweven ?
A > Cléa *
B > Mega Mindy
C > Tigra
D > Elsa Bloodstone
Anecdote: Het karakter van Cléa had alternatieve aanpassingen na Marvel 1602, Earth X, Ultimate Marvel en Marvel Apes.

[5 - Débutant]
Question: In de tv-serie « Roofvogels », wie is de dochter van Batman ?
A > Jaagster *
B > Cassandra Cain
C > Thundra
D > Abigail merk
Anecdote: Huntress en haar superkrachten werken samen met de dochter van Black Canary, de belangrijkste misdaadbestrijders van Gotham City.

[6 - Débutant]
Question: Welke superheld bezit een blauwe huid bedekt met een fijne vacht ?
A > Nocturne *
B > Abigail merk
C > Miss Hulk
D > Jessica Cruz
Anecdote: Naast zijn fysiologie bezit Nocturne de kracht om het lichaam van een persoon binnen te gaan en het gedurende twaalf uur te controleren.

[7 - Débutant]
Question: Welke mutant is ook bekend als de dochter van Magnet ?
A > Polaris *
B > Darna
C > Cijfer
D > Darna
Anecdote: Door de mutante krachten van Polaris kan hij magnetisme detecteren en beheersen, inclusief metaalmanipulatie.

[8 - Débutant]
Question: Welke kattenvrouw bezit uithoudingsvermogen en bovenmenselijke behendigheid ?
A > Tigra *
B > Miss Hulk
C > Kamala Khan
D > Schok
Anecdote: Haar kattenvrouwenaandoening maakt Tigra's geest moeilijker te controleren voor iemand met telepathische kracht.

[9 - Débutant]
Question: Welke naam is de tienerversie van Wonder Woman ?
A > Wonder Girl *
B > Jaagster
C > Darna
D > Cassandra Cain
Anecdote: Oorspronkelijk wilden de scenarioschrijvers van de animatieserie « Young Titans » Wonder Girl tot een personage in het hoofdteam maken.

[10 - Débutant]
Question: Welke Atlante uit het Marvel Universe kan tot veertien ton in de lucht tillen ?
A > Andromeda *
B > Knipperen
C > Cijfer
D > Jaagster
Anecdote: Grote krijger, haar favoriete wapen is de drietand, maar ze kent alle Atlantische gevechtstechnieken tot in de perfectie.

[11 - Confirmé]
Question: Wie was de Batgirl van het DC Comics-universum van 1999 tot 2009 ?
A > Cassandra Cain *
B > Helena Bertinelli
C > Barbara Gordon
D > Betty Kane
Anecdote: De in Azië geboren Amerikaan, de dochter van twee moordenaars, is Cassandra Caïn opgegroeid tot de grootste moordenaar ter wereld.

[12 - Confirmé]
Question: Welke vrouw kan overleven in de ijskoude ruimte zonder pak ?
A > Ganymède *
B > Kamala Khan
C > Sif
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Een eersteklas krijger, ze gebruikt een grote stok in actie, die, door zich te concentreren, krachtige bursts kan leveren.

[13 - Confirmé]
Question: Wie kan zijn fysieke lichaam in levende elektriciteit transformeren ?
A > Schok *
B > Miss Hulk
C > Cybersix
D > Carol Danvers
Anecdote: Oorspronkelijk heeft Jolt een hyperkinetische behendigheid die haar een versnelde snelheid en een fenomenale springkracht geeft.

[14 - Confirmé]
Question: Welke superheld is gemuteerd door een bloedtransfusie ?
A > Miss Hulk *
B > Thundra
C > Ganymède
D > Jaagster
Anecdote: Met haar groene huid die bestand is tegen kogels en lasers, is Miss Hulk heel weinig moe en is ze niet bang voor kou, vuur of ziekte.

[15 - Confirmé]
Question: Welke Afro-Amerikaanse vrouw werd gebombardeerd met energie ?
A > Monica Rambeau *
B > Gwen Tennyson
C > Jaagster
D > Mega Mindy
Anecdote: Meer bekend als Captain Marvel, heeft ze ook de bijnaam Photon en Pulsar en sinds 2013 Spectrum.

[16 - Confirmé]
Question: Wie werd in 2012 de belangrijkste heldin van « Journey into Mystery » ?
A > Sif *
B > Cléa
C > Jessica Cruz
D > Kamala Khan
Anecdote: Sif heeft de kenmerken van de Asgardians: weerstand, kracht en uithoudingsvermogen superieur aan menselijke wezens.

[17 - Confirmé]
Question: Welke bijnaam wordt gegeven aan Suzanna Sherman, superheld Marvel ?
A > Ultra Girl *
B > Polaris
C > Abigail merk
D > Sleutel
Anecdote: Omdat het mogelijk is om te vliegen en de snelheid van het geluid te bereiken, is het zicht van Ultra Girl te zien in verschillende spectra, zoals infrarood en ultraviolet.

[18 - Confirmé]
Question: Wie heeft de naam van Karen Starr op aarde aangenomen ?
A > Power Girl *
B > Knipperen
C > Thundra
D > Ganymède
Anecdote: Net als zijn neef Superman ontsnapte Power Girl (wiens echte naam Kara Zor-EL is) aan de vernietiging van Krypton.

[19 - Confirmé]
Question: Wie haalt zijn krachten uit het juweel van zijn vader dat aan zijn nek is gebonden ?
A > Elsa Bloodstone *
B > Ganymède
C > Cijfer
D > Knipperen
Anecdote: Zestig pond, blauwe ogen, blond haar, de mooie en felle Elsa is de dochter van de beroemde monsterjager Ulysses Bloodstone.

[20 - Confirmé]
Question: Welke superheld kan warmte genereren via zijn handen ?
A > Abigail merk *
B > Thundra
C > Jessica Cruz
D > Jaagster
Anecdote: Abigail Brandest, ook een elite-agent van SHIELD, is goed opgeleid en expert in wapenbehandeling.

[21 - Expert]
Question: Welke kunstmatige vrouw rende weg om haar schepper te ontsnappen ?
A > Cybersix *
B > Schok
C > Ultra Girl
D > Gwen Tennyson
Anecdote: Cybersix zocht zijn toevlucht in een sombere stad, Meridiana, waar ze opgroeide als een dode jongen: Adrian Seidelman.

[22 - Expert]
Question: Welke voormalige piloot van de Amerikaanse luchtmacht is een inlichtingenagent geworden ?
A > Carol Danvers *
B > Ultra Girl
C > Nocturne
D > Knipperen
Anecdote: Carol Danvers kan gebruikmaken van de energie van een witte ruimte en de elektromagnetische energie, omgevingswarmte en zwaartekracht regelen.

[23 - Expert]
Question: Welke superheldin kan alles bouwen wat zijn geest verlangt ?
A > Jessica Cruz *
B > Cijfer
C > Sleutel
D > Darna
Anecdote: Als lid van de Green Lantern kan Jessica terug in de tijd reizen dankzij haar ring, een bijzonderheid die ze heeft geërfd van Volthoom.

[24 - Expert]
Question: Welke Belgische superhelden wordt gespeeld door Free Souffriau ?
A > Mega Mindy *
B > Knipperen
C > Gwen Tennyson
D > Sif
Anecdote: Mega Mindy is het hoofdpersonage en de naam van een Vlaamse kinder-tv-serie geproduceerd door Studio 100.

[25 - Expert]
Question: Welke superheldin uit de gouden eeuw van strips verscheen aan het grote publiek in augustus 1941 ?
A > Phantom Lady *
B > Ganymède
C > Cassandra Cain
D > Cybersix
Anecdote: Verschillende fictieve personages droegen het kostuum van de Phantom Lady, Sandra Knight is de originele Phantom Lady.

[26 - Expert]
Question: Welke superheld-roodharige is een stereotype van de super-teef ?
A > Thundra *
B > Ganymède
C > Knipperen
D > Wonder Girl
Anecdote: Net als Mantis hebben Power Girl en andere vrijgegeven superhelden de vrouwenbevrijdingsbeweging van de jaren zestig gevolgd.

[27 - Expert]
Question: Welke naam had Sharon Ventura voordat ze Miss Chose werd genoemd ?
A > Miss Marvel *
B > Carol Danvers
C > Cléa
D > Miss Hulk
Anecdote: Als gevolg van een mutatie als gevolg van kosmische straling, zag ze er hetzelfde uit als La Chose en kreeg ze de bijnaam Miss Thing.

[28 - Expert]
Question: Welke tiener die in Jersey City woont, heeft Pakistaanse ouders ?
A > Kamala Khan *
B > Cléa
C > Cassandra Cain
D > Ganymède
Anecdote: De jonge Kamala Khan is een van de weinige personages in moslimstrips die positief worden afgebeeld, met Dust en M.

[29 - Expert]
Question: Welke volleerde gymnast maakt deel uit van het Ben 10-universum ?
A > Gwen Tennyson *
B > Darna
C > Sif
D > Polaris
Anecdote: Ze heeft haar eigen tegenstanders, die meer tegen haar zijn dan anderen: Hex and the Enchantress.

[30 - Expert]
Question: Welke superheld van Mars Ravelo heette vroeger Varga ?
A > Darna *
B > Cybersix
C > Polaris
D > Carol Danvers
Anecdote: De serie heeft in haar land veel aanpassingen ondergaan, zowel in animatieseries als in de vorm van tv-series en live films.

* = Bonne réponse