**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Sur le court
** [ Au tennis, l'arbitre est quelqu'un de haut placé ]
** Niveau de difficulté : 2 / 5
** Rédacteur : Edouard Swit
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel joueur français a remporté le tournoi de Roland-Garros en 1983 ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy Forget
D > Richard Gasquet
Anecdote: Cette victoire lui vaut d'être le seul joueur français à avoir remporté un tournoi du Grand Chelem de l'ère Open en simple messieurs.

[2 - Débutant]
Question: Quel joueur de tennis brésilien professionnel surnomme-t-on Kuga ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten a remporté vingt titres en simple sur le circuit ATP, dont trois tournois de Roland-Garros et cinq Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Bien que remplies d'air, de quelle matière sont fabriquées les balles de tennis ?
A > Caoutchouc *
B > Verre
C > Plastique
D > Carton
Anecdote: Une balle de tennis est formée d'une coque en caoutchouc, appelée noyau, recouverte de feutre, souvent de couleur jaune ou blanche.

[4 - Débutant]
Question: Quelle équipe a remporté la Coupe Davis de 2017, 106e édition de ce tournoi ?
A > France *
B > Belgique
C > Suisse
D > Italie
Anecdote: La France de Yannick Noah remporte ainsi sa dixième Coupe Davis, entre autres grâce à la victoire de Lucas Pouille sur Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: Quelle joueuse belge au petit gabarit a remporté le tournoi de Roland-Garros ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Grâce à la variété de son jeu, John McEnroe qualifia son revers à une main de meilleur revers du monde, hommes et femmes confondus.

[6 - Débutant]
Question: Combien y a-t-il de courts aux Internationaux de France de tennis ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: Les trois plus grands courts sont le court Philippe-Chatrier (ou court central), le court Suzanne-Lenglen et le court Simonne-Mathieu.

[7 - Débutant]
Question: Dans un match de tennis professionnel, que change-t-on tous les neuf jeux ?
A > Balle *
B > Raquette
C > Arbitre
D > Maillot
Anecdote: Un changement de balles a lieu tous les 9 jeux, sauf le premier qui a lieu à la fin du septième jeu (l'échauffement valant pour 2 jeux).

[8 - Débutant]
Question: Fin 2019, combien de fois Rafael Nadal a-t-il remporté Roland-Garros ?
A > Douze *
B > Onze
C > Sept
D > Treize
Anecdote: Ayant remporté 19 tournois du Grand Chelem, il est le seul à avoir remporté 12 titres en simple dans un de ces quatre tournois majeurs.

[9 - Débutant]
Question: Quelle est la nationalité du tennisman professionnel Roger Federer ?
A > Suisse *
B > Autrichienne
C > Suédoise
D > Française
Anecdote: Né à Bâle, Federer détient le record de 310 semaines passées à la première place du classement mondial de tennis ATP World Tour.

[10 - Débutant]
Question: De combien de tournois majeurs est composé le Grand Chelem de tennis ?
A > Quatre *
B > Cinq
C > Trois
D > Six
Anecdote: Les quatre tournois sont l'Open d'Australie de Melbourne, Roland-Garros à Paris, l'US Open de New York et Wimbledon à Londres.

[11 - Confirmé]
Question: Combien de joueurs français ont remporté Roland-Garros entre 1925 et 2019 ?
A > Cinq *
B > Dix
C > Sept
D > Trois
Anecdote: Le palmarès des Français à Roland-Garros tient en dix noms : 5 joueurs et 5 joueuses français se sont imposés sur la terre battue parisienne.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle est la nationalité de la joueuse de tennis Serena Williams ?
A > Américaine *
B > Anglaise
C > Brésilienne
D > Française
Anecdote: Serena Jameka Williams, soeur de la joueuse Venus Williams, est une joueuse de tennis américaine née le 26 septembre 1981 à Saginaw.

[13 - Confirmé]
Question: Quel joueur de tennis français peut-on voir dans une publicité de Kinder Bueno ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gaël Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga a demandé à ses supporters de stopper les blagues parfois incessantes sur son partenariat avec Kinder Bueno.

[14 - Confirmé]
Question: Sur quel revêtement se sont déroulés les premiers matches de tennis ?
A > Herbe *
B > Terre battue
C > Gazon synthétique
D > Béton
Anecdote: C'est en effet en 1858 que le major Harry Gem esquissera une ébauche de court de tennis sur le gazon de sa propriété personnelle.

[15 - Confirmé]
Question: En finale de quel tournoi du Grand Chelem Björn Borg a-t-il échoué à quatre reprises ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Open d'Australie
Anecdote: Björn Borg deviendra numéro un mondial en 1977 et sacré champion du monde par l'ITF à trois reprises, en 1978, 1979 et 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Quel tournoi de tennis du Grand Chelem se joue exclusivement sur gazon ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Open d'Australie
D > US Open
Anecdote: Les matches du plus ancien tournoi de tennis au monde se déroulent sur une surface en gazon où aucune séance de nuit ne tient place.

[17 - Confirmé]
Question: Quel était le surnom du joueur de tennis allemand Boris Becker ?
A > Boum Boum *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker a fait sensation quand il a remporté son premier Wimbledon à 17 ans en 1985, gagnant ainsi son surnom de Boum-Boum Becker.

[18 - Confirmé]
Question: Quel joueur de tennis détient le record plutôt particulier du nombre de raquettes cassées ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: L'ancien numéro un mondial a brisé 1 055 cadres en 689 matches officiels durant sa carrière, soit 1,5 raquette par rencontre.

[19 - Confirmé]
Question: En tennis, quel est le record de vitesse approximatif actuel enregistré au service ?
A > 260 km/h *
B > 170 km/h
C > 280 km/h
D > 200 km/h
Anecdote: Un joueur de tennis Australien inconnu aurait battu le record de vitesse au service avec une mesure impressionnante de 263 km/h.

[20 - Confirmé]
Question: Quel métier exerçait Roland Garros, qui a donné son nom au stade construit en 1928 ?
A > Aviateur *
B > Footballeur
C > Navigateur
D > Avocat
Anecdote: Aviateur français, lieutenant pilote lors de la Première Guerre mondiale, Roland Garros est né le 6 octobre 1888 à Saint-Denis de La Réunion.

[21 - Expert]
Question: En 2019, qui détenait le record de titres mondiaux en tennis masculin ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer est le seul joueur de l'histoire du tennis à avoir gagné au moins cinq fois trois tournois du Grand Chelem.

[22 - Expert]
Question: En combien de sets gagnants se jouent les rencontres féminines du Grand Chelem ?
A > Deux *
B > Trois
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: Les hommes jouent au meilleur des cinq manches alors que les femmes disputent des matchs en deux sets gagnants uniquement.

[23 - Expert]
Question: Combien d'heures a-t-il fallu à Nadal pour venir à bout de Federer à Rome en 2006 ?
A > Cinq *
B > Quatre
C > Deux
D > Trois
Anecdote: Les bons résultats de Nadal lui permettront de prendre la place de Roger Federer en tête du classement ATP Race 2007 le 30 avril.

[24 - Expert]
Question: Quelle est la dimension officielle d'un terrain de tennis ?
A > 23,77 x 8,23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21,52 x 8,15 m
D > 24,73 x 9,17 m
Anecdote: Les lignes de fond d'un court de tennis mesurent 8,23 mètres. Les lignes de côté, tracées sur la longueur, font quant à elle 23,77 mètres.

[25 - Expert]
Question: À combien de décibels ont été mesurés les cris de Maria Sharapova poussés sur les courts ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: En plus de ce bruit équivalent à celui d'un petit avion à hélice au décollage, elle pousse de curieux recueillements entre chaque point.

[26 - Expert]
Question: Quel tennisman a causé la mort d'un arbitre par une de ses balles qui l'a atteint ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: Le 10 septembre 1983, l'une des balles de Stefan Edberg frappe de plein fouet un juge de ligne, Dick Wertheim, alors âgé de 61 ans.

[27 - Expert]
Question: En simple, en son centre, un filet de tennis doit avoir quelle hauteur ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: La hauteur du filet au centre doit être fermement retenu par une sangle et proposer une hauteur de 0,914 mètre, soit trois pieds.

[28 - Expert]
Question: Quelle est la nationalité de l'ex-joueuse de tennis Gabriela Sabatini ?
A > Argentine *
B > Italienne
C > Espagnole
D > Grecque
Anecdote: Vice-championne olympique en 1988 lors des JO de Séoul, Gabriela Sabatini a également été finaliste de l'US Open la même année.

[29 - Expert]
Question: Qui remit au gagnant le trophée masculin de Roland-Garros en 2005 ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane a remis la première Coupe des Mousquetaires à Nadal, vainqueur du tournoi à l'issue de la finale contre l'Argentin Mariano Puerta.

[30 - Expert]
Question: Quel célèbre joueur de tennis français est originaire du Cameroun ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Fils du footballeur camerounais Zacharie Noah, vainqueur de la Coupe de France en 1961, il est le père du basketteur français Joakim Noah.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Which French player won the Roland-Garros tournament in 1983 ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy Forget
D > Richard Gasquet
Anecdote: This victory earned him to be the only French player to have won a Grand Slam tournament of the Open era in men's singles.

[2 - Débutant]
Question: What professional Brazilian tennis player is Kuga called ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten won twenty singles titles on the ATP circuit, including three Roland-Garros tournaments, a Masters and five Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Although filled with air, what material are tennis balls made of ?
A > Rubber *
B > Glass
C > Plastic
D > Cardboard
Anecdote: A tennis ball is made of a rubber shell, called a core, covered with felt, often yellow or white in color.

[4 - Débutant]
Question: Which team won the 2017 Davis Cup, the 106th edition of this tournament ?
A > France *
B > Belgium
C > Switzerland
D > Italy
Anecdote: Yannick Noah's France thus won its tenth Davis Cup, among other things thanks to Lucas Pouille's victory over Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: Which small-sized Belgian player nevertheless won the Roland-Garros tournament ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Thanks to the variety of his game, John McEnroe called his backhand one hand the best backhand in the world, men and women combined.

[6 - Débutant]
Question: How many courts are there at the French Tennis Open ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: The three largest courts are the Philippe-Chatrier court (or central court), the Suzanne-Lenglen court and the Simonne-Mathieu court.

[7 - Débutant]
Question: In a professional tennis match, what do you change every nine games ?
A > Ball *
B > Snowshoeing
C > Arbitrator
D > Jersey
Anecdote: A change of balls takes place every 9 games, except the first which takes place at the end of the seventh game (because the warm-up corresponds to 2 games).

[8 - Débutant]
Question: At the end of 2019, how many times has Rafael Nadal won Roland-Garros ?
A > Twelve *
B > Eleven
C > Seven
D > Thirteen
Anecdote: Having won 19 Grand Slam tournaments, he is the only player to have won 12 singles titles in one of these four major tournaments.

[9 - Débutant]
Question: What is the nationality of professional tennis player Roger Federer ?
A > Switzerland *
B > Austrian
C > Swedish
D > French
Anecdote: Born in Basel, Federer holds the record for 310 weeks spent in first place in the ATP World Tour tennis ranking.

[10 - Débutant]
Question: How many major tournaments does the tennis grand slam consist of ?
A > Four *
B > Five
C > Three
D > Six
Anecdote: The four tournaments are the Australian Open in Melbourne, Roland-Garros in Paris, the US Open in New York and Wimbledon in London.

[11 - Confirmé]
Question: How many French players have won Roland-Garros between 1925 and 2019 ?
A > Five *
B > Ten
C > Seven
D > Three
Anecdote: The French winners at Roland-Garros are ten names: 5 French players and 5 players have won on the Parisian clay.

[12 - Confirmé]
Question: What is the nationality of tennis player Serena Williams ?
A > American *
B > English
C > Brazilian
D > French
Anecdote: Serena Jameka Williams, sister of player Venus Williams, is an American tennis player born September 26, 1981 in Saginaw.

[13 - Confirmé]
Question: Which French tennis player can we see in a Kinder Bueno commercial ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gael Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga asked his supporters to stop the sometimes incessant jokes about his partnership with Kinder Bueno.

[14 - Confirmé]
Question: On which surface did the first tennis matches take place ?
A > Grass *
B > Clay court
C > Synthetic grass
D > Concrete
Anecdote: It was in fact in 1888 that Major Harry Gem sketched a rough tennis court on the lawn of his personal property.

[15 - Confirmé]
Question: In the final of which Grand Slam tournament did Bjorn Borg fail four times ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Australian Open
Anecdote: Björn Borg became world number in 1977 and crowned world champion by the ITF three times, in 1978, 1979 and 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Which Grand Slam tennis tournament is played exclusively on grass ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Australian Open
D > US Open
Anecdote: The matches of the oldest tennis tournament in the world take place on a turf surface where no night session takes place.

[17 - Confirmé]
Question: What was the nickname of the German tennis player Boris Becker ?
A > Boom Boom *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker caused a sensation when he won his first Wimbledon at 17 in 1985, earning his nickname of Boom-Boom Becker.

[18 - Confirmé]
Question: Which tennis player holds the rather special record for the number of broken rackets ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: The former world number one broke 1,055 frames in 689 official matches during his career, or 1.5 rackets per game.

[19 - Confirmé]
Question: In tennis, what is the current approximate speed record recorded in service ?
A > 260 km / h *
B > 170 km / h
C > 280 km / h
D > 200 km / h
Anecdote: An unknown Australian tennis player broke the service speed record with an impressive 263 km / h.

[20 - Confirmé]
Question: What job was Roland Garros, which gave its name to the stadium built in 1928 ?
A > Aviator *
B > Footballer
C > Navigator
D > Lawyer
Anecdote: French aviator, lieutenant pilot during the First World War, Roland Garros was born on October 6, 1888 in Saint-Denis de La R ?union.

[21 - Expert]
Question: In 2019, who held the world title record in men's tennis ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer is the only player in tennis history to have won three Grand Slam tournaments at least five times.

[22 - Expert]
Question: In how many winning sets are the women's Grand Slam matches played ?
A > Two *
B > Three
C > Four
D > Five
Anecdote: Men play the best of five innings while women compete in two winning sets only.

[23 - Expert]
Question: How many hours did it take Nadal to overcome Federer's Rome in 2006 ?
A > Five *
B > Four
C > Two
D > Three
Anecdote: Nadal's good results will allow him to take the place of Roger Federer at the head of the ATP Race 2007 classification on April 30.

[24 - Expert]
Question: What is the official size of a tennis court ?
A > 23.77 x 8.23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21.52 x 8.15 m
D > 24.73 x 9.17 m
Anecdote: The bottom lines of a tennis court measure 8.23 meters. The side lines, drawn along the length, are 23.77 meters.

[25 - Expert]
Question: How many decibels were the screams of Maria Sharapova uttered on the courts ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: In addition to this noise equivalent to that of a small plane propeller taking off, it pushes curious meditations between each point.

[26 - Expert]
Question: Which tennis player caused the death of a referee by one of his balls which hit him ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: On September 10, 1983, one of Stefan Edberg's bullets hit a linesman, Dick Wertheim, then 61 years old, with full force.

[27 - Expert]
Question: In singles, at its center, a tennis net should be how high ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: The height of the net in the center must be firmly retained by a strap and offer a height of 0.914 meters, or three feet.

[28 - Expert]
Question: What is the nationality of ex-tennis player Gabriela Sabatini ?
A > Argentina *
B > Italian
C > Spanish
D > Greek
Anecdote: Olympic vice-champion in 1988 during the Seoul Olympics, Gabriela Sabatini was also a finalist of the US Open the same year.

[29 - Expert]
Question: Who gave the winner the men's Roland-Garros trophy in 2005 ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane presented the first Musketeers Cup to Nadal, winner of the tournament after the final against the Argentinian Mariano Puerta.

[30 - Expert]
Question: Which famous French tennis player is from Cameroon ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Son of the Cameroonian footballer Zacharie Noah, winner of the Coupe de France in 1961, he is the father of the French basketball player Joakim Noah.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welcher französische Spieler gewann 1983 das Roland-Garros-Turnier ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy Forget
D > Richard Gasquet
Anecdote: Mit diesem Sieg war er der einzige französische Spieler, der ein Grand-Slam-Turnier der Open-Ära im Herren-Einzel gewonnen hat.

[2 - Débutant]
Question: Wie heißt der brasilianische Tennisspieler Kuga ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten gewann auf der ATP-Strecke zwanzig Einzeltitel, darunter drei Roland-Garros-Turniere, ein Masters und fünf Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Aus welchem \u200b\u200bMaterial bestehen Tennisbälle, obwohl sie mit Luft gefüllt sind ?
A > Gummi *
B > Glas
C > Kunststoff
D > Karton
Anecdote: Ein Tennisball besteht aus einer Gummischale, die als Kern bezeichnet wird und mit Filz bedeckt ist, der häufig gelb oder weiß ist.

[4 - Débutant]
Question: Welches Team hat den Davis Cup 2017, die 106. Ausgabe dieses Turniers, gewonnen ?
A > Frankreich *
B > Belgien
C > Schweiz
D > Italien
Anecdote: Yannick Noahs Frankreich gewann damit seinen zehnten Davis Cup, unter anderem dank Lucas Pouilles Sieg über Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: Welcher kleine belgische Spieler hat das Roland-Garros-Turnier trotzdem gewonnen ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Dank der Vielfalt seines Spiels nannte John McEnroe seine Rückhand eine Hand die beste Rückhand der Welt, Männer und Frauen zusammen.

[6 - Débutant]
Question: Wie viele Plätze gibt es bei den French Tennis Open ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: Die drei größten Gerichte sind das Philippe-Chatrier-Gericht (oder Zentralgericht), das Suzanne-Lenglen-Gericht und das Simonne-Mathieu-Gericht.

[7 - Débutant]
Question: Was ändern Sie in einem professionellen Tennismatch alle neun Spiele ?
A > Ball *
B > Schneeschuhwandern
C > Schiedsrichter
D > Jersey
Anecdote: Ein Ballwechsel findet alle 9 Spiele statt, mit Ausnahme der ersten, die am Ende des siebten Spiels stattfindet (da das Aufwärmen 2 Spielen entspricht).

[8 - Débutant]
Question: Wie oft hat Rafael Nadal Ende 2019 Roland-Garros gewonnen ?
A > Zwölf *
B > Elf
C > Sieben
D > Dreizehn
Anecdote: Er hat 19 Grand-Slam-Turniere gewonnen und ist der einzige Spieler, der 12 Einzeltitel in einem dieser vier großen Turniere gewonnen hat.

[9 - Débutant]
Question: Welche Nationalität hat der Tennisprofi Roger Federer ?
A > Schweiz *
B > Österreichisch
C > Schwedisch
D > Französisch
Anecdote: Der gebürtige Basler hält den Rekord von 310 Wochen auf dem ersten Platz der ATP World Tour-Tenniswertung.

[10 - Débutant]
Question: Aus wie vielen großen Turnieren besteht der Tennis Grand Slam ?
A > Vier *
B > Fünf
C > Drei
D > Sechs
Anecdote: Die vier Turniere sind die Australian Open in Melbourne, Roland-Garros in Paris, die US Open in New York und Wimbledon in London.

[11 - Confirmé]
Question: Wie viele französische Spieler haben Roland-Garros zwischen 1925 und 2019 gewonnen ?
A > Fünf *
B > Zehn
C > Sieben
D > Drei
Anecdote: Die französische Siegerliste bei Roland-Garros ist in zehn Namen unterteilt: 5 französische Spieler und 5 Spieler haben auf dem Pariser Sand gewonnen.

[12 - Confirmé]
Question: Welche Nationalität hat die Tennisspielerin Serena Williams ?
A > Amerikanisch *
B > Englisch
C > Brasilianisch
D > Französisch
Anecdote: Serena Jameka Williams, Schwester von Venus Williams, ist eine US-amerikanische Tennisspielerin und wurde am 26.

[13 - Confirmé]
Question: Welchen französischen Tennisspieler können wir in einem Kinder Bueno-Werbespot sehen ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gael Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga bat seine Anhänger, die manchmal unaufhörlichen Witze über seine Partnerschaft mit Kinder Bueno zu beenden.

[14 - Confirmé]
Question: Auf welcher Oberfläche fanden die ersten Tennisspiele statt ?
A > Gras *
B > Sandplatz
C > Kunstrasen
D > Beton
Anecdote: Tatsächlich zeichnete Major Harry Gem 1888 einen rauen Tennisplatz auf dem Rasen seines persönlichen Eigentums.

[15 - Confirmé]
Question: In welchem Grand Slam-Finalturnier ist Björn Borg vier Mal gescheitert ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Australian Open
Anecdote: Björn Borg wird 1977 Weltnummer und 1978, 1979 und 1980 dreimal Weltmeister der ITF.

[16 - Confirmé]
Question: Welches Grand Slam Tennisturnier wird ausschließlich auf Gras gespielt ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Australian Open
D > US Open
Anecdote: Die Spiele des ältesten Tennisturniers der Welt finden auf einer Rasenfläche statt, auf der keine Nachtsession stattfindet.

[17 - Confirmé]
Question: Wie hieß der deutsche Tennisspieler Boris Becker ?
A > Boom Boom *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker sorgte für Aufsehen, als er 1985 mit 17 Jahren seinen ersten Wimbledon gewann und seinen Spitznamen Boom-Boom Becker erhielt.

[18 - Confirmé]
Question: Welcher Tennisspieler hält den besonderen Rekord für die Anzahl der zerbrochenen Schläger ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: Die frühere Nummer eins der Welt hat in 689 offiziellen Spielen seiner Karriere 1.055 Frames oder 1,5 Schläger pro Spiel gebrochen.

[19 - Confirmé]
Question: Was ist der aktuelle ungefähre Geschwindigkeitsrekord im Tennisdienst ?
A > 260 km / h *
B > 170 km / h
C > 280 km / h
D > 200 km / h
Anecdote: Ein unbekannter australischer Tennisspieler brach den Geschwindigkeitsrekord mit beeindruckenden 263 km / h.

[20 - Confirmé]
Question: Welchen Job hatte Roland Garros, der dem 1928 erbauten Stadion seinen Namen gab ?
A > Aviator *
B > Fußballer
C > Navigator
D > Anwalt
Anecdote: Roland Garros wurde am 6.

[21 - Expert]
Question: Wer hielt 2019 den Weltmeistertitel im Herrentennis ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer ist der einzige Spieler in der Tennisgeschichte, der mindestens fünf Mal drei Grand Slam-Turniere gewonnen hat.

[22 - Expert]
Question: In wie vielen Gewinnsätzen werden die Grand Slam-Spiele der Frauen gespielt ?
A > Zwei *
B > Drei
C > Vier
D > Fünf
Anecdote: Männer spielen das Beste aus fünf Innings, während Frauen nur in zwei Gewinnsätzen gegeneinander antreten.

[23 - Expert]
Question: Wie viele Stunden brauchte Nadal, um Federers Rom im Jahr 2006 zu überwinden ?
A > Fünf *
B > Vier
C > Zwei
D > Drei
Anecdote: Nadals gute Ergebnisse werden es ihm ermöglichen, am 30.

[24 - Expert]
Question: Was ist die offizielle Größe eines Tennisplatzes ?
A > 23,77 x 8,23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21,52 x 8,15 m
D > 24,73 x 9,17 m
Anecdote: Die Grundlinie eines Tennisplatzes misst 8,23 Meter. Die entlang der Länge gezogenen Seitenlinien betragen 23,77 Meter.

[25 - Expert]
Question: Wie viele Dezibel waren die Schreie von Maria Sharapova auf den Gerichten ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: Zusätzlich zu diesem Geräusch, das dem eines kleinen Flugzeugpropellers beim Abheben entspricht, werden neugierige Meditationen zwischen den einzelnen Punkten geschoben.

[26 - Expert]
Question: Welcher Tennisspieler hat durch einen seiner Bälle, der ihn traf, den Tod eines Schiedsrichters verursacht ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: Am 10. September 1983 traf eine Kugel von Stefan Edberg mit voller Wucht einen Linienrichter, den damals 61-jährigen Dick Wertheim.

[27 - Expert]
Question: In der Mitte sollte ein Tennisnetz wie hoch sein ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: Die Höhe des Netzes in der Mitte muss durch einen Gurt festgehalten werden und eine Höhe von 0,914 Metern oder drei Fuß bieten.

[28 - Expert]
Question: Welche Nationalität hat die Ex-Tennisspielerin Gabriela Sabatini ?
A > Argentinien *
B > Italienisch
C > Spanisch
D > Griechisch
Anecdote: Gabriela Sabatini war 1988 Olympiasiegerin bei den Olympischen Spielen in Seoul und im selben Jahr Finalistin bei den US Open.

[29 - Expert]
Question: Wer hat dem Sieger den Roland-Garros-Pokal der Männer 2005 verliehen ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane überreichte Nadal, dem Sieger des Turniers nach dem Finale gegen den Argentinier Mariano Puerta, den ersten Musketier-Pokal.

[30 - Expert]
Question: Welcher berühmte französische Tennisspieler kommt aus Kamerun ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Der Sohn des kamerunischen Fußballspielers Zacharie Noah, der 1961 das Coupe de France gewann, ist der Vater des französischen Basketballspielers Joakim Noah.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué jugador francés ganó el torneo Roland-Garros en 1983 ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy Forget
D > Richard Gasquet
Anecdote: Esta victoria le valió ser el único jugador francés que ganó un torneo de Grand Slam de la era Open en singles masculinos.

[2 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama el tenista brasileño profesional Kuga ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten ganó veinte títulos individuales en el circuito ATP, incluidos tres torneos Roland-Garros, un Masters y cinco Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Aunque lleno de aire, ¿de qué material están hechas las pelotas de tenis ?
A > Caucho *
B > Vidrio
C > Plastico
D > Cartón
Anecdote: Una pelota de tenis está hecha de una carcasa de goma, llamada núcleo, cubierta con fieltro, a menudo de color amarillo o blanco.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué equipo ganó la Copa Davis 2017, la 106a edición de este torneo ?
A > Francia *
B > Bélgica
C > Suiza
D > Italia
Anecdote: La Francia de Yannick Noah ganó su décima Copa Davis, entre otras cosas gracias a la victoria de Lucas Pouille sobre Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué jugador belga de pequeño tamaño ganó el torneo Roland-Garros ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Gracias a la variedad de su juego, John McEnroe llamó a su revés, por un lado, el mejor revés del mundo, hombres y mujeres combinados.

[6 - Débutant]
Question: ¿Cuántas canchas hay en el Abierto de Tenis de Francia ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: Los tres tribunales más grandes son el tribunal Philippe Chatrier (o tribunal central), el tribunal Suzanne-Lenglen y el tribunal Simonne-Mathieu.

[7 - Débutant]
Question: En un partido de tenis profesional, ¿qué cambias cada nueve juegos ?
A > Pelota *
B > Raquetas de nieve
C > Árbitro
D > Jersey
Anecdote: Se realiza un cambio de bolas cada 9 juegos, excepto el primero que se realiza al final del séptimo juego (porque el calentamiento corresponde a 2 juegos).

[8 - Débutant]
Question: A finales de 2019, ¿cuántas veces ganó Rafael Nadal Roland-Garros ?
A > Doce *
B > Once
C > Siete
D > Trece
Anecdote: Después de haber ganado 19 torneos de Grand Slam, es el único jugador que ha ganado 12 títulos individuales en uno de estos cuatro torneos principales.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuál es la nacionalidad del tenista profesional Roger Federer ?
A > Suiza *
B > Austriaco
C > Sueco
D > Francés
Anecdote: Nacido en Basilea, Federer tiene el récord de 310 semanas en primer lugar en el ranking de tenis ATP World Tour.

[10 - Débutant]
Question: ¿En cuántos torneos principales se compone el Grand Slam de tenis ?
A > Cuatro *
B > Cinco
C > Tres
D > Seis
Anecdote: Los cuatro torneos son el Abierto de Australia en Melbourne, Roland-Garros en París, el Abierto de Estados Unidos en Nueva York y Wimbledon en Londres.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos jugadores franceses han ganado Roland-Garros entre 1925 y 2019 ?
A > Cinco *
B > Diez
C > Siete
D > Tres
Anecdote: Los ganadores franceses en Roland-Garros son diez nombres: 5 jugadores franceses y 5 jugadores han ganado en la arcilla parisina.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la nacionalidad de la tenista Serena Williams ?
A > Americano *
B > Inglés
C > Brasileño
D > Francés
Anecdote: Serena Jameka Williams, hermana del jugador Venus Williams, es una tenista estadounidense nacida el 26 de septiembre de 1981 en Saginaw.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué tenista francés podemos ver en un comercial de Kinder Bueno ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gael Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga le pidió a sus seguidores que detuvieran las bromas a veces incesantes sobre su asociación con Kinder Bueno.

[14 - Confirmé]
Question: ¿En qué superficie tuvieron lugar los primeros partidos de tenis ?
A > Hierba *
B > Cancha de arcilla
C > Hierba sintética
D > Hormigón
Anecdote: De hecho, en 1888 el mayor Harry Gem dibujó una cancha de tenis en el césped de su propiedad personal.

[15 - Confirmé]
Question: ¿En la final de cuál torneo de Grand Slam Bjorn Borg falló cuatro veces ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Abierto de Australia
Anecdote: Björn Borg se convirtió en número mundial en 1977 y fue coronado campeón mundial por la ITF tres veces, en 1978, 1979 y 1980.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué torneo de tenis Grand Slam se juega exclusivamente en hierba ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Abierto de Australia
D > US Open
Anecdote: Los partidos del torneo de tenis más antiguo del mundo tienen lugar en una superficie de césped donde no se realiza ninguna sesión nocturna.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Cuál era el apodo del tenista alemán Boris Becker ?
A > Boom Boom *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker causó sensación cuando ganó su primer Wimbledon a los 17 años en 1985, ganando su apodo de Boom-Boom Becker.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué tenista tiene el récord bastante especial para el número de raquetas rotas ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: El ex número uno del mundo rompió 1,055 cuadros en 689 partidos oficiales durante su carrera, o 1.5 raquetas por juego.

[19 - Confirmé]
Question: En tenis, ¿cuál es el récord actual de velocidad aproximada registrado en servicio ?
A > 260 km / h *
B > 170 km / h
C > 280 km / h
D > 200 km / h
Anecdote: Según los informes, un tenista australiano desconocido rompió el récord de velocidad de servicio con una impresionante cifra de 263 km / h.

[20 - Confirmé]
Question: ¿En qué trabajo estaba Roland Garros, que dio su nombre al estadio construido en 1928 ?
A > Aviador *
B > Futbolista
C > Navegador
D > Abogado
Anecdote: Roland Garros, aviador francés, teniente piloto durante la Primera Guerra Mundial, nació el 6 de octubre de 1888 en Saint-Denis de La Reunión.

[21 - Expert]
Question: En 2019, ¿quién tuvo el récord mundial en tenis masculino ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer es el único jugador en la historia del tenis que ha ganado tres torneos de Grand Slam al menos cinco veces.

[22 - Expert]
Question: ¿En cuántos sets ganadores se juegan los partidos de Grand Slam femenino ?
A > Dos *
B > Tres
C > Cuatro
D > Cinco
Anecdote: Los hombres juegan el mejor de cinco entradas, mientras que las mujeres compiten en dos sets ganadores solamente.

[23 - Expert]
Question: ¿Cuántas horas le tomó a Nadal superar la Roma de Federer en 2006 ?
A > Cinco *
B > Cuatro
C > Dos
D > Tres
Anecdote: Los buenos resultados de Nadal le permitirán tomar el lugar de Roger Federer en la cima de la clasificación ATP Race 2007 el 30 de abril.

[24 - Expert]
Question: ¿Cuál es el tamaño oficial de una cancha de tenis ?
A > 23,77 x 8,23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21,52 x 8,15 m
D > 24,73 x 9,17 m
Anecdote: Las líneas de fondo de una cancha de tenis miden 8.23 metros. Las líneas laterales, dibujadas a lo largo de la longitud, son 23.77 metros.

[25 - Expert]
Question: ¿Cuántos decibelios fueron los gritos de Maria Sharapova pronunciados en las canchas ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: Además de este ruido equivalente al de una hélice de avión pequeño que despega, empuja meditaciones curiosas entre cada punto.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué tenista causó la muerte de un árbitro por una de sus bolas que lo golpeó ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: El 10 de septiembre de 1983, una de las balas de Stefan Edberg alcanzó a un juez de línea, Dick Wertheim, de 61 años, con toda su fuerza.

[27 - Expert]
Question: En singles, en su centro, una red de tenis debería ser ¿qué tan alto ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: La altura de la red en el centro debe estar firmemente retenida por una correa y ofrecer una altura de 0.914 metros, o tres pies.

[28 - Expert]
Question: ¿Cuál es la nacionalidad de la ex tenista Gabriela Sabatini ?
A > Argentina *
B > Italiano
C > Español
D > Griego
Anecdote: Vicecampeona olímpica en 1988 durante los Juegos Olímpicos de Seúl, Gabriela Sabatini también fue finalista en el Abierto de Estados Unidos el mismo año.

[29 - Expert]
Question: ¿Quién le dio al ganador el trofeo masculino Roland-Garros en 2005 ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane presentó la primera Copa Mosqueteros a Nadal, ganador del torneo después de la final contra el argentino Mariano Puerta.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué famoso tenista francés es de Camerún ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Hijo del futbolista camerunés Zacharie Noah, ganador de la Copa de Francia en 1961, es el padre del jugador de baloncesto francés Joakim Noah.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale giocatore francese ha vinto il torneo Roland-Garros nel 1983 ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy Dimentica
D > Richard Gasquet
Anecdote: Questa vittoria gli è valsa l'unico giocatore francese ad aver vinto un torneo del Grande Slam dell'era Open nei singoli maschili.

[2 - Débutant]
Question: Quale tennista brasiliano professionista si chiama Kuga ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten ha vinto venti titoli singoli sul circuito ATP, tra cui tre tornei Roland-Garros, un Masters e cinque Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Sebbene pieno d'aria, di che materiale sono fatte le palline da tennis ?
A > Gomma *
B > Vetro
C > Plastica
D > Cartone
Anecdote: Una palla da tennis è costituita da un guscio di gomma, chiamato nucleo, ricoperto di feltro, spesso di colore giallo o bianco.

[4 - Débutant]
Question: Quale squadra ha vinto la Coppa Davis 2017, la 106a edizione di questo torneo ?
A > Francia *
B > Belgio
C > Svizzera
D > Italia
Anecdote: La Francia di Yannick Noah ha così vinto la sua decima Coppa Davis, tra l'altro grazie alla vittoria di Lucas Pouille su Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: Quale giocatore belga di piccole dimensioni ha comunque vinto il torneo Roland-Garros ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Grazie alla varietà del suo gioco, John McEnroe ha definito il suo rovescio il miglior rovescio del mondo, uomini e donne messi insieme.

[6 - Débutant]
Question: Quanti campi ci sono al French Tennis Open ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: I tre tribunali più grandi sono il tribunale Philip-Chatrier (o tribunale centrale), il castello di Suuzanne-Lenglen e il tribunale di Lione-Mathieu.

[7 - Débutant]
Question: In una partita di tennis professionale, cosa cambi ogni nove partite ?
A > Ball *
B > Ciaspolate
C > Arbitro
D > Jersey
Anecdote: Un cambio di palline avviene ogni 9 partite, tranne la prima che si svolge alla fine della settima partita (perché il riscaldamento corrisponde a 2 partite).

[8 - Débutant]
Question: Alla fine del 2019, quante volte Rafael Nadal ha vinto il Roland-Garros ?
A > Dodici *
B > Undici
C > Sette
D > Tredici
Anecdote: Dopo aver vinto 19 tornei del Grande Slam, è l'unico giocatore ad aver vinto 12 titoli singoli in uno di questi quattro tornei principali.

[9 - Débutant]
Question: Qual è la nazionalità del tennista professionista Roger Federer ?
A > Svizzera *
B > Austriaco
C > Svedese
D > Francese
Anecdote: Nato a Basilea, Federer detiene il record per 310 settimane trascorse al primo posto nella classifica del tennis ATP World Tour.

[10 - Débutant]
Question: In quanti tornei principali è costituito il Grand Slam del tennis ?
A > Quattro *
B > Cinque
C > Tre
D > Sei
Anecdote: I quattro tornei sono gli Australian Open a Melbourne, il Roland-Garros a Parigi, gli US Open a New York e Wimbledon a Londra.

[11 - Confirmé]
Question: Quanti giocatori francesi hanno vinto il Roland-Garros tra il 1925 e il 2019 ?
A > Cinque *
B > Dieci
C > Sette
D > Tre
Anecdote: I vincitori francesi del Roland-Garros sono dieci nomi: 5 giocatori francesi e 5 giocatori hanno vinto sull'argilla parigina.

[12 - Confirmé]
Question: Qual è la nazionalità della tennista Serena Williams ?
A > Americano *
B > Inglese
C > Brasiliano
D > Francese
Anecdote: Serena Jameka Williams, sorella del giocatore Venus Williams, è una tennista americana nata il 26 settembre 1981 a Saginaw.

[13 - Confirmé]
Question: Quale tennista francese possiamo vedere in una pubblicità di Kinder Bueno ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gael Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga ha chiesto ai suoi sostenitori di interrompere le battute a volte incessanti sulla sua collaborazione con Kinder Bueno.

[14 - Confirmé]
Question: Su quale superficie si sono svolte le prime partite di tennis ?
A > Erba *
B > Campo in terra battuta
C > Erba sintetica
D > Calcestruzzo
Anecdote: Fu infatti nel 1888 che il maggiore Harry Gem disegnò un ruvido campo da tennis sul prato della sua proprietà personale.

[15 - Confirmé]
Question: Nella finale di quale torneo del Grande Slam Bjorn Borg ha fallito quattro volte ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Australian Open
Anecdote: Björn Borg divenne il numero mondiale nel 1977 e incoronò tre volte campione del mondo dall'ITF, nel 1978, 1979 e 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Quale torneo di tennis del Grande Slam si gioca esclusivamente sull'erba ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Australian Open
D > US Open
Anecdote: Le partite del più antico torneo di tennis del mondo si svolgono su una superficie erbosa dove non si svolgono sessioni notturne.

[17 - Confirmé]
Question: Qual era il soprannome del tennista tedesco Boris Becker ?
A > Boom Boom *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker fece scalpore quando vinse il suo primo Wimbledon a 17 nel 1985, guadagnandosi il soprannome di Boom-Boom Becker.

[18 - Confirmé]
Question: Quale tennista detiene il record piuttosto speciale per il numero di racchette rotte ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: L'ex numero uno al mondo ha rotto 1.055 frame in 689 partite ufficiali durante la sua carriera, o 1,5 racchette per partita.

[19 - Confirmé]
Question: Nel tennis, qual è l'attuale record di velocità approssimativa registrato in servizio ?
A > 260 km / h *
B > 170 km / h
C > 280 km / h
D > 200 km / h
Anecdote: Secondo quanto riferito, uno sconosciuto tennista australiano ha battuto il record di velocità di servizio con 263 km / h.

[20 - Confirmé]
Question: Quale lavoro fu Roland Garros, che diede il nome allo stadio costruito nel 1928 ?
A > Aviatore *
B > Calciatore
C > Navigatore
D > Avvocato
Anecdote: Aviatore francese, tenente pilota durante la prima guerra mondiale, Roland Garros nacque il 6 ottobre 1888 a Saint-Denis de La Réunion.

[21 - Expert]
Question: Nel 2019, chi ha detenuto il titolo mondiale nel tennis maschile ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer è l'unico giocatore nella storia del tennis ad aver vinto tre tornei del Grande Slam almeno cinque volte.

[22 - Expert]
Question: In quanti set vincenti si giocano le partite del Grand Slam femminile ?
A > Due *
B > Tre
C > Quattro
D > Cinque
Anecdote: Gli uomini giocano il meglio dei cinque inning mentre le donne competono solo in due set vincenti.

[23 - Expert]
Question: Quante ore ci sono volute Nadal per superare la Roma di Federer nel 2006 ?
A > Cinque *
B > Quattro
C > Due
D > Tre
Anecdote: I buoni risultati di Nadal gli permetteranno di prendere il posto di Roger Federer a capo della classifica ATP Race 2007 il 30 aprile.

[24 - Expert]
Question: Qual è la dimensione ufficiale di un campo da tennis ?
A > 23,77 x 8,23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21,52 x 8,15 m
D > 24,73 x 9,17 m
Anecdote: Le linee di fondo di un campo da tennis misurano 8,23 metri. Le linee laterali, disegnate lungo la lunghezza, sono 23,77 metri.

[25 - Expert]
Question: Quanti decibel sono state pronunciate le grida di Maria Sharapova sul campo ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: Oltre a questo rumore equivalente a quello dell'elica di un piccolo aereo in decollo, spinge curiose meditazioni tra ogni punto.

[26 - Expert]
Question: Quale tennista ha causato la morte di un arbitro per una delle sue palle che lo ha colpito ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: Il 10 settembre 1983, uno dei proiettili di Stefan Edberg colpì un guardalinee, Dick Wertheim, allora 61enne, con tutta la forza.

[27 - Expert]
Question: Nei single, al suo centro, una rete da tennis dovrebbe essere alta ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: L'altezza della rete al centro deve essere saldamente trattenuta da una cinghia e offrire un'altezza di 0,914 metri o tre piedi.

[28 - Expert]
Question: Qual è la nazionalità dell'ex tennista Gabriela Sabatini ?
A > Argentina *
B > Italiano
C > Spagnolo
D > Greco
Anecdote: La vice campionessa olimpica nel 1988 durante le Olimpiadi di Seoul, Gabriela Sabatini è stata anche finalista degli US Open nello stesso anno.

[29 - Expert]
Question: Chi ha assegnato al vincitore il trofeo maschile Roland-Garros nel 2005 ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane ha consegnato la prima Coppa dei Moschettieri a Nadal, vincitore del torneo dopo la finale contro l'argentino Mariano Puerta.

[30 - Expert]
Question: Quale famoso tennista francese viene dal Camerun ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Figlio del calciatore camerunese Zacharie Noah, vincitore della Coupe de France nel 1961, è il padre del giocatore di basket francese Joakim Noah.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke Franse speler won het Roland-Garros-toernooi in 1983 ?
A > Yannick Noah *
B > Jo-Wilfried Tsonga
C > Guy vergeten
D > Richard Gasquet
Anecdote: Deze overwinning verdiende hem om de enige Franse speler te zijn die een Grand Slam-toernooi van het Open tijdperk in heren singles heeft gewonnen.

[2 - Débutant]
Question: Welke professionele Braziliaanse tennisspeler heet Kuga ?
A > Gustavo Kuerten *
B > Björn Borg
C > John McEnroe
D > Novak Djokovic
Anecdote: Gustavo Kuerten won twintig titels op het ATP-circuit, waaronder drie Roland-Garros-toernooien, een Masters en vijf Masters 1000.

[3 - Débutant]
Question: Hoewel gevuld met lucht, van welk materiaal zijn tennisballen gemaakt ?
A > Rubber *
B > Glas
C > Kunststof
D > Karton
Anecdote: Een tennisbal is gemaakt van een rubberen schaal, een kern genoemd, bedekt met vilt, vaak geel of wit van kleur.

[4 - Débutant]
Question: Welk team won de Davis Cup 2017, de 106e editie van dit toernooi ?
A > Frankrijk *
B > België
C > Zwitserland
D > Italië
Anecdote: Yannick Noah's Frankrijk won daarmee zijn tiende Davis Cup, onder andere dankzij de overwinning van Lucas Pouille op Steve Darcis.

[5 - Débutant]
Question: Welke Belgische speler met een kleine omvang heeft toch het Roland-Garros-toernooi gewonnen ?
A > Justine Henin *
B > Kim Clijsters
C > Elise Mertens
D > Nancy Feber
Anecdote: Dankzij de variëteit van zijn spel noemde John McEnroe zijn backhand één hand de beste backhand ter wereld, mannen en vrouwen gecombineerd.

[6 - Débutant]
Question: Hoeveel banen zijn er op de internationale Franse tenniskampioenschappen ?
A > 17 *
B > 12
C > 24
D > 8
Anecdote: De drie grootste rechtbanken zijn het Philippe-Chatrier-hof (of centraal hof), het Suzanne-Lenglen-hof en het Simonne-Mathieu-hof.

[7 - Débutant]
Question: Wat verander je in een professionele tenniswedstrijd om de negen wedstrijden ?
A > Bal *
B > Sneeuwschoenwandelen
C > Scheidsrechter
D > Jersey
Anecdote: Een verandering van ballen vindt plaats om de 9 spellen, behalve de eerste die plaatsvindt aan het einde van het zevende spel (omdat de warming-up overeenkomt met 2 spellen).

[8 - Débutant]
Question: Eind 2019, hoe vaak heeft Rafael Nadal Roland-Garros gewonnen ?
A > Twaalf *
B > Elf
C > Zeven
D > Dertien
Anecdote: Hij heeft 19 Grand Slam-toernooien gewonnen en is de enige speler die 12 singles-titels heeft gewonnen in een van deze vier grote toernooien.

[9 - Débutant]
Question: Wat is de nationaliteit van professionele tennisser Roger Federer ?
A > Zwitserland *
B > Oostenrijks
C > Zweeds
D > Frans
Anecdote: Geboren in Basel, heeft Federer het record voor 310 weken doorgebracht op de eerste plaats in de ATP World Tour tennisranglijst.

[10 - Débutant]
Question: Uit hoeveel grote toernooien bestaat de tennis grand slam ?
A > Vier *
B > Vijf
C > Drie
D > Zes
Anecdote: De vier toernooien zijn de Australian Open in Melbourne, Roland-Garros in Parijs, de US Open in New York en Wimbledon in Londen.

[11 - Confirmé]
Question: Hoeveel Franse spelers hebben Roland-Garros tussen 1925 en 2019 gewonnen ?
A > Vijf *
B > Tien
C > Zeven
D > Drie
Anecdote: De Franse winnaars bij Roland-Garros zijn tien namen: 5 Franse spelers en 5 spelers hebben gewonnen op de Parijse klei.

[12 - Confirmé]
Question: Wat is de nationaliteit van tennisser Serena Williams ?
A > Amerikaans *
B > Engels
C > Braziliaans
D > Frans
Anecdote: Serena Jameka Williams, zus van speler Venus Williams, is een Amerikaanse tennisspeler geboren op 26 september 1981 in Saginaw.

[13 - Confirmé]
Question: Welke Franse tennisspeler kunnen we zien in een Kinder Bueno-commercial ?
A > Jo-Wilfried Tsonga *
B > Yannick Noah
C > Gael Monfils
D > Richard Gasquet
Anecdote: Jo-Wilfried Tsonga vroeg zijn aanhangers om de soms onophoudelijke grappen over zijn samenwerking met Kinder Bueno te stoppen.

[14 - Confirmé]
Question: Op welk oppervlak vonden de eerste tenniswedstrijden plaats ?
A > Gras *
B > Clay court
C > Kunstgras
D > Beton
Anecdote: In 1888 schetste majoor Harry Gem een bruwe tennisbaan op het grasveld van zijn persoonlijke bezittingen.

[15 - Confirmé]
Question: Heeft Bjorn Borg vier keer gefaald in de finale van welk Grand Slam-toernooi ?
A > US Open *
B > Wimbeldon
C > Roland-Garros
D > Australian Open
Anecdote: Björn Borg werd wereldnummer in 1977 en werd driemaal wereldkampioen door de ITF, in 1978, 1979 en 1980.

[16 - Confirmé]
Question: Welk Grand Slam-tennistoernooi wordt exclusief op gras gespeeld ?
A > Wimbeldon *
B > Roland-Garros
C > Australian Open
D > US Open
Anecdote: De wedstrijden van het oudste tennistoernooi ter wereld vinden plaats op een grasveld waar geen nachtsessie plaatsvindt.

[17 - Confirmé]
Question: Wat was de bijnaam van de Duitse tennisser Boris Becker ?
A > Boem Boem *
B > Big Ben
C > Bang Bang
D > Bam Bam
Anecdote: Becker veroorzaakte een sensatie toen hij zijn eerste Wimbledon op 17 in 1985 won en zijn bijnaam Boom-Boom Becker verdiende.

[18 - Confirmé]
Question: Welke tennisspeler heeft het nogal speciale record voor het aantal gebroken rackets ?
A > Marat Safin *
B > John McEnroe
C > Marcos Baghdadis
D > Roger Federer
Anecdote: De voormalige nummer één brak 1.055 frames in 689 officiële wedstrijden tijdens zijn carrière, of 1,5 rackets per game.

[19 - Confirmé]
Question: In tennis, wat is het huidige geschatte snelheidsrecord dat tijdens de dienst is geregistreerd ?
A > 260 km / u *
B > 170 km / u
C > 280 km / u
D > 200 km / u
Anecdote: Een onbekende Australische tennisspeler verbrak het dienstsnelheidsrecord met een indrukwekkende 263 km / u.

[20 - Confirmé]
Question: Welke taak had Roland Garros, die zijn naam gaf aan het in 1928 gebouwde stadion ?
A > Vlieger *
B > Voetballer
C > Navigator
D > Advocaat
Anecdote: De Franse vlieger, luitenantpiloot tijdens de Eerste Wereldoorlog, Roland Garros werd geboren op 6 oktober 1888 in Saint-Denis de La Réunion.

[21 - Expert]
Question: Wie behaalde in 2019 het wereldtitelrecord in herentennis ?
A > Federer *
B > Djokovic
C > Sampras
D > Nadal
Anecdote: Roger Federer is de enige speler in de tennisgeschiedenis die minstens vijf keer drie Grand Slam-toernooien heeft gewonnen.

[22 - Expert]
Question: In hoeveel winnende sets worden de Grand Slam-wedstrijden voor dames gespeeld ?
A > Twee *
B > Drie
C > Vier
D > Vijf
Anecdote: Mannen spelen het beste van vijf innings, terwijl vrouwen slechts in twee winnende sets strijden.

[23 - Expert]
Question: Hoeveel uur heeft het Nadal gekost om Federer's Rome in 2006 te overwinnen ?
A > Vijf *
B > Vier
C > Twee
D > Drie
Anecdote: Dankzij de goede resultaten van Nadal kan hij de plaats van Roger Federer innemen aan het hoofd van het ATP Race 2007-klassement op 30 april.

[24 - Expert]
Question: Wat is de officiële grootte van een tennisbaan ?
A > 23,77 x 8,23 m *
B > 15 x 5 m
C > 21,52 x 8,15 m
D > 24,73 x 9,17 m
Anecdote: De bodemlijnen van een tennisbaan meten 8,23 meter. De zijlijnen, langs de lengte getekend, zijn 23,77 meter.

[25 - Expert]
Question: Hoeveel decibels werden het geschreeuw van Maria Sharapova op de rechtbanken uitgesproken ?
A > 105 dbs *
B > 83 dbs
C > 126 dbs
D > 50 dbs
Anecdote: Naast dit geluid dat equivalent is aan dat van een opstijgende kleine propeller, duwt het nieuwsgierige meditaties tussen elk punt.

[26 - Expert]
Question: Welke tennisspeler veroorzaakte de dood van een scheidsrechter door een van zijn ballen die hem raakte ?
A > Stefan Edberg *
B > Jimmy Connors
C > Mats Wilander
D > Björn Borg
Anecdote: Op 10 september 1983 raakte een van de kogels van Stefan Edberg een grensrechter, Dick Wertheim, toen 61 jaar oud, met volle kracht.

[27 - Expert]
Question: In het midden moet een tennisnet in het midden hoe hoog zijn ?
A > 91 cm *
B > 75 cm
C > 103 cm
D > 88 cm
Anecdote: De hoogte van het net in het midden moet stevig worden vastgehouden door een riem en een hoogte van 0,914 meter of drie voet bieden.

[28 - Expert]
Question: Wat is de nationaliteit van ex-tennisspeler Gabriela Sabatini ?
A > Argentinië *
B > Italiaans
C > Spaans
D > Grieks
Anecdote: Olympisch vice-kampioen in 1988 tijdens de Olympische Spelen in Seoul, Gabriela Sabatini was ook een finalist van de US Open in hetzelfde jaar.

[29 - Expert]
Question: Wie heeft de winnaar in 2005 de Roland-Garros-trofee voor heren gegeven ?
A > Zinédine Zidane *
B > Cedric Pioline
C > Tony Parker
D > Teddy Riner
Anecdote: Zidane presenteerde de eerste Musketiersbeker aan Nadal, winnaar van het toernooi na de finale tegen de Argentijnse Mariano Puerta.

[30 - Expert]
Question: Welke beroemde Franse tennisser komt uit Kameroen ?
A > Yannick Noah *
B > Gaël Monfils
C > Jo-Wilfried Tsonga
D > Gille Simons
Anecdote: Zoon van de Kameroenese voetballer Zacharie Noah, winnaar van de Coupe de France in 1961, hij is de vader van de Franse basketbalspeler Joakim Noah.

* = Bonne réponse