**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Citations littéraires
**  Niveau de difficulté : 4
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Complétez cette citation de Raymond Queneau : « Il faut de tout pour faire... »
A > Un monde *
B > Son pain
C > Rougir
D > Affaire
Anecdote: Raymond Queneau était un lecteur assidu et attentif de l'œuvre de René Guénon, qu'il avait découvert en 1921.

[Débutant]
Question: Quel poète romantique a écrit : « Un seul être vous manque et tout est dépeuplé » ?
A > Lamartine *
B > Chateaubriand
C > Victor Hugo
D > Prosper Mérimée
Anecdote: Admiré et salué par toute la génération romantique, Lamartine est parfois jugé plus sévèrement par les générations suivantes.

[Débutant]
Question: Complétez ces vers de Charles Baudelaire : « Là, tout n'est qu'ordre et beauté, luxe, calme et... »
A > Volupté *
B > Sensualité
C > Tranquillité
D > Nudité
Anecdote: Baudelaire détache la poésie de la morale, la proclame tout entière destinée au Beau et non à la Vérité.

[Débutant]
Question: Quel écrivain et mathématicien a dit : « Je pense, donc je suis » ?
A > René Descartes *
B > Isaac Newton
C > Nicolaus Mercator
D > Thomas Harriot
Anecdote: Le « cogito » de Descartes fonde ainsi le système des sciences sur le sujet connaissant face au monde qu'il se représente.

[Débutant]
Question: Quel poète a dit dans Spleen : « J'ai plus de souvenirs que si j'avais mille ans » ?
A > Charles Baudelaire *
B > Jean Giraudoux
C > Arthur Rimbaud
D > Victor Hugo
Anecdote: Le spleen baudelairien désigne une profonde tristesse née du mal de vivre, que Charles Baudelaire exprime dans plusieurs poèmes.

[Débutant]
Question: Qui a dit à sa femme dans Le Petit Poucet : « Je sens la chair fraîche » ?
A > L’Ogre *
B > Le loup
C > Le bûcheron
D > Le roi
Anecdote: Le Petit Poucet est un conte appartenant à la tradition orale, retranscrit et transformé par Charles Perrault en France.

[Débutant]
Question: Complétez ces paroles d'Hamlet : « Être ou ne pas être, là est... »
A > La question *
B > Le dilemme
C > La vérité
D > Le destin
Anecdote: Hamlet a fait l'objet d'analyses critiques extrêmement nombreuses et variées : thématiques, stylistiques, historiques et psychologiques.

[Débutant]
Question: Quel personnage de Molière dit : « Je me sens un cœur à aimer toute la terre » ?
A > Dom Juan *
B > Tartuffe
C > Sganarelle
D > Gargantua
Anecdote: Provocateur impénitent, Dom Juan n'échappera pas à la vengeance du Ciel, qui le châtiera par le bras d'une statue de pierre.

[Débutant]
Question: Qu'est-ce que La Fontaine appelle « la machine ronde » ?
A > La terre *
B > L’argent
C > La supercherie
D > La royauté
Anecdote: Ses Fables constituent la principale œuvre poétique de la période classique et l'un des chefs-d'œuvre de la littérature française.

[Débutant]
Question: À qui Cyrano dit-il : « Non, non mon cher amour, je ne vous aimais pas » ?
A > Roxane *
B > Bellerose
C > Brissaille
D > Ragueneau
Anecdote: Le succès de la pièce ne s'est jamais démenti, en France (où elle est la pièce la plus jouée) comme à l'étranger.

[Confirmé]
Question: Qui a écrit dans Intermezzo : « L'Humanité est une entreprise surhumaine » ?
A > Jean Giraudoux *
B > Jean Cocteau
C > Jean Anouilh
D > Jean Genet
Anecdote: Intermezzo est une pièce de théâtre en trois actes de Jean Giraudoux, à l'humour décalé, parue en 1933.

[Confirmé]
Question: À qui Aragon a-t-il écrit : « Ma vie en vérité commence le soir où je t'ai rencontré » ?
A > Elsa Triolet *
B > Agnès Humbert
C > Joséphine Baker
D > Rose Guérin
Anecdote: Ce recueil inaugure le long cycle consacré par l'auteur à sa compagne Elsa Triolet, avec qui il formera un couple mythique.

[Confirmé]
Question: Dans quelle pièce Sartre a-t-il écrit : « Tous les moyens sont bons quand ils sont efficaces » ?
A > Les Mains sales *
B > Huis clos
C > Les Mouches
D > L'Engrenage
Anecdote: Intransigeant et fidèle à ses idées, Jean-Paul Sartre a toujours rejeté tant les honneurs que toute forme de censure.

[Confirmé]
Question: Quelle héroïne de Zola « la poitrine en avant, saluait avec un fin sourire » ?
A > Nana *
B > Elsa
C > Anna
D > Sophia
Anecdote: Ses adversaires l'accuseront d'être un écrivain « pornographique » de par son « goût du sordide et du détail cru ».

[Confirmé]
Question: Complétez cette citation de Lord Byron : « Le meilleur prophète de l'avenir est le... »
A > Passé *
B > Mensonge
C > Destin
D > Pouvoir
Anecdote: Grand défenseur de la liberté, révolté contre la société de son temps, il s'est engagé dans toutes les luttes contre l'oppression.

[Confirmé]
Question: Quel héros de Shakespeare dit devant une tombe : « J'aimais Ophélia » ?
A > Hamlet *
B > Polonius
C > Horatio
D > Claudius
Anecdote: À la fin de la tragédie, Hamlet a causé la mort de Polonius, de Laërte, de Claudius et de deux connaissances de Wittenberg.

[Confirmé]
Question: Complétez cette citation : « L'important n'est pas qu'une histoire soit véritable, mais qu’elle soit... »
A > Vraie *
B > Juste
C > Plausible
D > Sensée
Anecdote: L'ensemble des écrits de Victor Hugo représente un peu moins de quarante millions de caractères réunis en 53 volumes.

[Confirmé]
Question: Dans quel livre Rabelais a-t-il écrit cette devise : « Fais ce que tu voudras » ?
A > Gargantua *
B > Pantagruel
C > Tiers Livre
D > Le Quart Livre
Anecdote: Ses œuvres majeures, comme Pantagruel et Gargantua, sont considérées comme une des premières formes du roman moderne.

[Confirmé]
Question: Qui a écrit : « Si Dieu nous a fait à son image, nous le lui avons bien rendu » ?
A > Voltaire *
B > Lamartine
C > Chateaubriand
D > Napoléon
Anecdote: Son nom est resté attaché à son combat contre le fanatisme religieux, pour la tolérance et la liberté de pensée.

[Confirmé]
Question: Quel héros de Pagnol dit que « pour gagner de l'argent, il faut bien en prendre à quelqu'un » ?
A > Topaze *
B > Tamise
C > Muche
D > Castel-Bénac
Anecdote: Topaze est une pièce de théâtre de Marcel Pagnol, représentée pour la première fois à Paris le 9 octobre 1928.

[Expert]
Question: Qui a dédicacé son livre « à ceux qui nourris de grec et de latin sont morts de faim » ?
A > Jules Vallès *
B > Horace Bertin
C > Paul Avenel
D > Gustave Aimard
Anecdote: Plus que le récit de sa vie, c'est la description de l'esprit dans lequel il a vécu, un esprit enthousiaste et naïf, qu'il offre au lecteur.

[Expert]
Question: Complétez cette citation de Victor Hugo : « Quand je vous parle de moi, je vous parle de... »
A > Vous *
B > Nous
C > Dieu
D > Vie
Anecdote: Ses romans rencontrent un grand succès populaire, avec Notre-Dame de Paris et plus encore avec Les Misérables.

[Expert]
Question: Quel poète du XIXe siècle a écrit : « Ne m’attends pas. Ce soir, le nuit sera noire et blanche » ?
A > Gérard de Nerval *
B > Jules Breton
C > Auguste Arnould
D > Émile Carré
Anecdote: Le 26 janvier 1855, on le retrouva pendu aux barreaux d'une grille qui fermait un égout de la rue de la Vieille-Lanterne.

[Expert]
Question: Qui a écrit : « Les femmes ont toujours aimé le navire mieux que le pilote » ?
A > Jean Giraudoux *
B > Victor Hugo
C > Charles Baudelaire
D > Arthur Rimbaud
Anecdote: Peu de temps après la création de la pièce, Giraudoux sera victime d'un empoisonnement alimentaire et décédera le 31 janvier 1944.

[Expert]
Question: Quel jeune poète a écrit dans Le Bateau ivre : « J'ai rêvé la nuit verte aux neiges éblouies » ?
A > Arthur Rimbaud *
B > René Descartes
C > Jean Giraudoux
D > Charles Baudelaire
Anecdote: Des vers comme ceux du Bateau ivre, du Dormeur du val ou de Voyelles comptent parmi les plus célèbres de la poésie française.

[Expert]
Question: Qui a écrit : « Le bon sens est la chose du monde la mieux partagée » ?
A > René Descartes *
B > Arthur Rimbaud
C > Gérard de Nerval
D > Jean Giraudoux
Anecdote: Le Discours de la méthode est le premier texte philosophique publié par René Descartes à La Haye le 8 juin 1637.

[Expert]
Question: Quel dramaturge a dit qu'au théâtre « le vrai public ne comprend pas, il ressent » ?
A > Jean Giraudoux *
B > Félicien Marceau
C > Francis Joffo
D > Jean Genet
Anecdote: Jean Giraudoux a participé comme d'autres dramaturges des années 1930-1940 à la réécriture des mythes antiques.

[Expert]
Question: Qui a écrit : « Il ne faut pas laisser les intellectuels jouer avec les allumettes » ?
A > Jacques Prévert *
B > Boris Vian
C > Luis Bunuel
D > Ken Russell
Anecdote: Les poèmes de Jacques Prévert sont célèbres dans le monde francophone et massivement appris dans les écoles françaises.

[Expert]
Question: Qui a dit à Las Cases : « L'homme doit avoir plusieurs femmes » ?
A > Napoléon *
B > Louis XVI
C > Charles X
D > Henri III
Anecdote: Une tradition romantique fait de Napoléon l'archétype du « grand homme » appelé à bouleverser le monde.

[Expert]
Question: Qui a écrit, au XVIIe siècle : « Le monde, chère Agnès, est une étrange chose » ?
A > Molière *
B > Racine
C > Corneille
D > Rousseau
Anecdote: Interprète du rôle principal de la plupart de ses pièces, Molière est le plus grand créateur de formes de l'histoire du théâtre français.

* = Bonne réponse