**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Culture en vrac 6
** [ De la culture générale à tous les niveaux ]
** Niveau de difficulté : 4 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: À qui doit-on une biographie détaillée de la chanteuse britannique Amy Winehouse ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse a attiré l'attention des médias pour son look, notamment sa coiffure, ses tatouages et son eye-liner.

[2 - Débutant]
Question: Quel festival se déroulant à Longchamp est dédié à la lutte contre le Sida ?
A > Solidays *
B > Magnitudes
C > Décibulles
D > Garorock
Anecdote: Les artistes qui interviennent à Solidays acceptent un cachet réduit ou se produisent bénévolement par solidarité au projet.

[3 - Débutant]
Question: Qui incarne un trentenaire un peu loser dans la série « Bref » ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Commandeur
Anecdote: À ses débuts, Kyan Khojandi a tourné dans plusieurs tutoriels pour l'entreprise d'entretien et de réparation de véhicules Norauto.

[4 - Débutant]
Question: Quel ouvrage écrit par Adolf Hitler est passé en domaine public en 2016 ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhassa »
Anecdote: Jusqu'en 2015, le Land de Bavière, héritier d'Adolf Hitler, a exercé pleinement et de façon responsable ses droits d'auteur.

[5 - Débutant]
Question: Quel ancien culturiste a été gouverneur de Californie de 2003 à 2011 ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: Il fut d'abord surnommé le Chêne autrichien puis Schwarzy pendant sa carrière d'acteur et plus récemment Governator.

[6 - Débutant]
Question: Quelle saga cinématographique propose les aventures de Bella Swan et Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: Les acteurs principaux sont Kristen Stewart, dans le rôle de Bella Swan, et Robert Pattinson, dans le rôle du vampire Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: Quel ancien membre des Beatles a fêté ses 70 ans le 18 juin 2012 ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: Il est l'unique détenteur d'un disque de rhodium décerné en 1979 par le Guinness Book pour 200 millions de copies vendues.

[8 - Débutant]
Question: Quel spectacle musical arrivé à Paris a présenté des nones de San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: Après son succès retentissant à Londres, New York et Paris, la comédie musicale « Sister Act » a mis les pieds à Montréal.

[9 - Débutant]
Question: Quelle émission télévisée culte est une création de Jean Libon et Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: Le générique de l'émission, « Batumambe », est une reprise d'un groupe malien interprétée, par la fanfare « Combo Belge ».

[10 - Débutant]
Question: À quel âge Michael Jackson a-t-il succombé à une overdose médicamenteuse ?
A > 50 ans *
B > 45 ans
C > 40 ans
D > 55 ans
Anecdote: Septième d'une famille de neuf enfants, il a chanté avec ses frères à six ans et commencé une carrière pro à l'âge de onze ans.

[11 - Confirmé]
Question: Dans quel film Olivier Assayas revisite-t-il les années 1970 ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: À l'exception de Lola Créton (et d'André Marcon et Martin Loizillon dans des seconds rôles), les acteurs sont tous débutants au cinéma.

[12 - Confirmé]
Question: Quel interprète de « Sexy Back » a joué dans le film « The Social Network » ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake a accédé à la reconnaissance en 2010 par son incarnation de Sean Parker dans le biopic de David Fincher.

[13 - Confirmé]
Question: Quelle comédie de Bruno Podalydès réunit son frère Denis et Valérie Lemercier ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: Pour Isabelle Regnier du Monde, « Adieu Berthe » est le film le plus accompli, le plus totalement enthousiasmant de son auteur.

[14 - Confirmé]
Question: Quel opérateur a été choisi pour déployer la 3G et 4G dans le métro parisien ?
A > SFR *
B > Orange
C > Bouygues Telecom
D > Free mobile
Anecdote: Publiés en 2017, les résultats des mesures effectués par l'ARCEP montrent que moins d'un quart des lignes est couvert en 3G/4G.

[15 - Confirmé]
Question: Dans quelle série télévisée sur les chevaux retrouve-t-on Dustin Hoffman ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: La chaîne HBO a décidé d'annuler la série à la suite de la mort de trois chevaux durant le tournage de la deuxième saison.

[16 - Confirmé]
Question: Quel comédien interprète le rôle de Marius dans « Les Bronzés font du ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Éric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit a remporté un Molière du meilleur comédien dans un second rôle en 2002 pour « Conversation avec mon père ».

[17 - Confirmé]
Question: Avec quel film Kad Merad est-il passé pour la première fois derrière la caméra ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Depuis 2014, Kad Merad a enchaîné les déceptions commerciales en comédie ainsi qu'avec sa seconde réalisation en solo, « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: Quel écrivain et poète chinois a reçu le prix de la paix des libraires allemands ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: De 1990 à 1994, l'écrivain Liao Yiwu fut emprisonné après avoir dénoncé la répression des manifestations de la place Tian'anmen.

[19 - Confirmé]
Question: Quel tableau de Picasso représente Françoise Gilot enceinte de leur fille Paloma ?
A > « Femme assise » *
B > « Le Baiser »
C > « Parade »
D > « Ma Jolie »
Anecdote: En mai 1943, elle rencontre Picasso, alors amant de Dora Maar. Elle devient sa compagne en 1944 et la mère de deux de ses enfants.

[20 - Confirmé]
Question: Quel journaliste a été retenu 33 jours en captivité par les FARC en Colombie ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: En 2013, Roméo Langlois a remporté le prix Albert-Londres pour son reportage « Colombie : à balles réelles », diffusé sur France 24.

[21 - Expert]
Question: Quel chorégraphe plasticien a signé une nouvelle mise en scène de « Tannhäuser » ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » est le cinquième opéra de Richard Wagner et le deuxième de ses dix opéras principaux joués à Bayreuth.

[22 - Expert]
Question: Quel garçon grimace dans une polaire rouge sur la pochette du premier album de Placebo ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: Le style musical et les textes de Placebo, formé en 1994, se distinguent par une inclination romantique exacerbée.

[23 - Expert]
Question: Quel pianiste et organiste fut également le directeur du musée Marmottan-Monet ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Grison
Anecdote: Le 16 janvier 2006, il fut nommé inspecteur général de l'Éducation nationale par le ministre de l'Éducation nationale Gilles de Robien.

[24 - Expert]
Question: Quel photographe reconnu se distingue par sa vision de la crise industrielle anglaise ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip est le premier lauréat à avoir reçu en 1989 le prix Henri-Cartier-Bresson (ou prix HCB) décerné tous les deux ans.

[25 - Expert]
Question: Qui Valérie Trierweiler a-t-elle soutenu avec son « regrettable » tweet en 2012 ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: Le 14 juin, Martine Aubry annonce qu'Olivier Falorni ne fera pas partie du groupe parlementaire socialiste à l'Assemblée nationale.

[26 - Expert]
Question: Qui a obtenu le Prix du Roman Social avec son roman « Un homme jetable » ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: Fin 2012, elle est nommée rédactrice en chef du magazine Stylist, dont elle assure le lancement avec Audrey Diwan.

[27 - Expert]
Question: Qui a découvert le bacille de la peste dans une cabane de Hong Kong en juin 1894 ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin est le fondateur de l'École de Médecine de Hanoi en 1902 (actuelle faculté de Médecine) dont il est le premier directeur.

[28 - Expert]
Question: Quel film réalisé par Andres Baiz dévoile une forme de cruauté purement féminine ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, né en 1975, est un réalisateur et écrivain colombien diplômé de la Tisch School of the Arts de New York.

[29 - Expert]
Question: Pour quel rachat Microsoft a-t-il avoué en 2012 avoir dépensé 6 milliards pour rien  ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Firefly
Anecdote: Avant l'acquisition, aQuantive se classait au quatorzième rang mondial en matière de chiffre d'affaires parmi les agences de pub.

[30 - Expert]
Question: De quelle jeune femme Victor Hugo était-il fou amoureux ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: Son statut de pair de France permet à Hugo d'échapper aux poursuites tandis que Léonie d'Aunet passe deux mois en prison.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: To whom do we owe a detailed biography of British singer Amy Winehouse ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse has gained media attention for her looks, including her hairstyle, tattoos, and eyeliner.

[2 - Débutant]
Question: Which festival taking place in Longchamp is dedicated to the fight against AIDS ?
A > Solidays *
B > Magnitudes
C > Decibules
D > Garorock
Anecdote: The artists who work at Solidays accept a reduced fee or perform voluntarily in solidarity with the project.

[3 - Débutant]
Question: Who plays a loser in his thirties in the « Bref » series ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Commander
Anecdote: In his early days, Kyan Khojandi featured in several tutorials for the vehicle maintenance and repair company Norauto.

[4 - Débutant]
Question: Which book written by Adolf Hitler entered the public domain in 2016 ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhassa »
Anecdote: Until 2015, the Land of Bavaria, heir to Adolf Hitler, fully and responsibly exercised its copyright.

[5 - Débutant]
Question: Which former bodybuilder was governor of California from 2003 to 2011 ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: He was first nicknamed the Austrian Oak and then Schwarzy during his acting career and more recently Governator.

[6 - Débutant]
Question: What cinematic saga offers the adventures of Bella Swan and Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: The main actors are Kristen Stewart, as Bella Swan, and Robert Pattinson, as vampire Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: Which former Beatles member turned 70 on June 18, 2012 ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: He is the sole holder of a rhodium disc awarded in 1979 by the Guinness Book for 200 million copies sold.

[8 - Débutant]
Question: What musical show arrived in Paris presented nuns from San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: After its resounding success in London, New York and Paris, the musical « Sister Act » has set foot in Montreal.

[9 - Débutant]
Question: Which cult television show is a creation of Jean Libon and Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: The credits of the program, « Batumambe », is a cover of a Malian group performed by the « Combo Belge » fanfare.

[10 - Débutant]
Question: At what age did Michael Jackson succumb to a drug overdose ?
A > 50 years old *
B > 45 years old
C > 40 years old
D > 55 years old
Anecdote: The seventh in a family of nine, he sang with his brothers at six and began a professional career at the age of eleven.

[11 - Confirmé]
Question: In which film does Olivier Assayas revisit the 1970s ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: With the exception of Lola Créton (and André Marcon and Martin Loizillon in supporting roles), the actors are all new to the cinema.

[12 - Confirmé]
Question: Which « Sexy Back » performer did in the movie « The Social Network » ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake rose to prominence in 2010 with his portrayal of Sean Parker in the David Fincher biopic.

[13 - Confirmé]
Question: What comedy by Bruno Podalydès brings together his brother Denis and Valérie Lemercier ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: For Isabelle Regnier du Monde, « Adieu Berthe » is the most accomplished film, the most totally exciting of its author.

[14 - Confirmé]
Question: Which operator has been chosen to deploy 3G and 4G in the Paris metro ?
A > SFR *
B > Orange
C > Bouygues Telecom
D > Free mobile
Anecdote: Published in 2017, the results of the measurements carried out by ARCEP show that less than a quarter of lines are covered by 3G / 4G.

[15 - Confirmé]
Question: In which television series about horses is Dustin Hoffman featured ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: The HBO channel decided to cancel the series following the death of three horses during the filming of the second season.

[16 - Confirmé]
Question: Which actor plays the role of Marius in « Les Bronzés font du ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Eric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit won a Molière award for best actor in a supporting role in 2002 for « Conversation with my father ».

[17 - Confirmé]
Question: With which film did Kad Merad appear behind the camera for the first time ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Since 2014, Kad Merad has had a series of commercial disappointments in comedy as well as with his second solo production, « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: Which Chinese writer and poet received the German Booksellers Peace Prize ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: From 1990 to 1994, writer Liao Yiwu was jailed after denouncing the crackdown on the Tiananmen Square protests.

[19 - Confirmé]
Question: Which Picasso painting represents Françoise Gilot pregnant with their daughter Paloma ?
A > « Seated woman » *
B > « The Kiss »
C > « Parade »
D > « My Pretty »
Anecdote: In May 1943, she met Picasso, then lover of Dora Maar. She became his partner in 1944 and the mother of two of his children.

[20 - Confirmé]
Question: Which journalist was held for 33 days in captivity by the FARC in Colombia ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: In 2013, Roméo Langlois won the Albert-Londres prize for his report « Colombia : live bullets », broadcast on France 24.

[21 - Expert]
Question: Which plastic choreographer has signed a new production by « Tannhäuser » ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » is Richard Wagner's fifth opera and the second of his ten main operas performed in Bayreuth.

[22 - Expert]
Question: What boy is grimacing in a red fleece on the cover of Placebo's debut album ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: The musical style and texts of Placebo, formed in 1994, are distinguished by an exacerbated romantic inclination.

[23 - Expert]
Question: Which pianist and organist was also the director of the Marmottan-Monet museum ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Grison
Anecdote: On January 16, 2006, he was appointed Inspector General of National Education by the Minister of National Education Gilles de Robien.

[24 - Expert]
Question: Which renowned photographer stands out for his vision of the English industrial crisis ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip is the first laureate to have received in 1989 the Henri-Cartier-Bresson Prize (or HCB Prize) awarded every two years.

[25 - Expert]
Question: Who did Valérie Trierweiler support with her regrettable tweet in 2012 ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: On June 14, Martine Aubry announces that Olivier Falorni will not be part of the Socialist parliamentary group in the National Assembly.

[26 - Expert]
Question: Who won the Prix du Roman Social with his novel « Un homme disposable » ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: At the end of 2012, she was appointed editor-in-chief of Stylist magazine, which she launched with Audrey Diwan.

[27 - Expert]
Question: Who discovered the plague bacillus in a Hong Kong hut in June 1894 ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin is the founder of the Hanoi School of Medicine in 1902 (current Faculty of Medicine) of which he is the first director.

[28 - Expert]
Question: Which film directed by Andres Baiz reveals a form of purely female cruelty ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, born in 1975, is a Colombian director and writer who graduated from the Tisch School of the Arts in New York.

[29 - Expert]
Question: For what takeover did Microsoft admit in 2012 to having spent 6 billion for nothing ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Firefly
Anecdote: Prior to the acquisition, aQuantive was ranked 14th in the world in terms of revenue among advertising agencies.

[30 - Expert]
Question: Which young woman was Victor Hugo madly in love with ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: His status as a peer of France allows Hugo to escape prosecution while Léonie d'Aunet spends two months in prison.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wem verdanken wir eine detaillierte Biographie der britischen Sängerin Amy Winehouse ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse hat die Aufmerksamkeit der Medien für ihr Aussehen gewonnen, einschließlich ihrer Frisur, Tätowierungen und Eyeliner.

[2 - Débutant]
Question: Welches Festival in Longchamp ist dem Kampf gegen AIDS gewidmet ?
A > Feiertage *
B > Größen
C > Dezibel
D > Garorock
Anecdote: Die Künstler, die bei Solidays arbeiten, akzeptieren eine reduzierte Gebühr oder treten freiwillig in Solidarität mit dem Projekt auf.

[3 - Débutant]
Question: Wer spielt einen Verlierer in den Dreißigern in der Serie « Bref » ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Commander
Anecdote: In seinen frühen Tagen war Kyan Khojandi in mehreren Tutorials für die Fahrzeugwartungs- und -reparaturfirma Norauto zu sehen.

[4 - Débutant]
Question: Welches Buch von Adolf Hitler ist 2016 gemeinfrei geworden ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhasa »
Anecdote: Bis 2015 hat das Land Bayern, Erbe von Adolf Hitler, sein Urheberrecht uneingeschränkt und verantwortungsbewusst ausgeübt.

[5 - Débutant]
Question: Welcher ehemalige Bodybuilder war von 2003 bis 2011 Gouverneur von Kalifornien ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: Während seiner Schauspielkarriere und in jüngerer Zeit als Gouverneur wurde er zuerst als österreichische Eiche und dann als Schwarzy bezeichnet.

[6 - Débutant]
Question: Welche Filmsaga bietet die Abenteuer von Bella Swan und Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: Die Hauptdarsteller sind Kristen Stewart als Bella Swan und Robert Pattinson als Vampir Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: Welches ehemalige Beatles-Mitglied wurde am 18. Juni 2012 70 Jahre alt ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: Er ist der alleinige Inhaber einer Rhodiumscheibe, die 1979 vom Guinness-Buch für 200 Millionen verkaufte Exemplare ausgezeichnet wurde.

[8 - Débutant]
Question: Welche Musikshow in Paris präsentierte Nonnen aus San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: Nach seinem durchschlagenden Erfolg in London, New York und Paris hat das Musical « Sister Act » Montreal betreten.

[9 - Débutant]
Question: Welche Kultfernsehshow ist eine Kreation von Jean Libon und Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: Der Abspann der Show, « Batumambe », ist ein Cover einer malischen Gruppe, die von der « Combo Belge » Fanfare aufgeführt wird.

[10 - Débutant]
Question: In welchem Alter erlag Michael Jackson einer Überdosis Drogen ?
A > 50 Jahre alt *
B > 45 Jahre alt
C > 40 Jahre alt
D > 55 Jahre alt
Anecdote: Als Siebter in einer neunköpfigen Familie sang er im Alter von sechs Jahren mit seinen Brüdern und begann im Alter von elf Jahren eine berufliche Laufbahn.

[11 - Confirmé]
Question: In welchem Film greift Olivier Assayas die 1970er Jahre auf ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: Mit Ausnahme von Lola Créton (und André Marcon und Martin Loizillon in Nebenrollen) sind die Schauspieler alle neu im Kino.

[12 - Confirmé]
Question: Welcher « Sexy Back » Darsteller hat im Film « The Social Network » mitgewirkt ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake wurde 2010 mit seiner Darstellung von Sean Parker in der Biografie von David Fincher bekannt.

[13 - Confirmé]
Question: Welche Komödie von Bruno Podalydès bringt seinen Bruder Denis und Valérie Lemercier zusammen ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: Für Isabelle Regnier du Monde ist « Adieu Berthe » der erfolgreichste und aufregendste Film seines Autors.

[14 - Confirmé]
Question: Welcher Betreiber wurde ausgewählt, um 3G und 4G in der Pariser U-Bahn einzusetzen ?
A > SFR *
B > Orange
C > Bouygues Telecom
D > Kostenloses Handy
Anecdote: Die 2017 veröffentlichten Ergebnisse der von ARCEP durchgeführten Messungen zeigen, dass weniger als ein Viertel der Leitungen von 3G / 4G abgedeckt werden.

[15 - Confirmé]
Question: In welcher Fernsehserie über Pferde ist Dustin Hoffman zu sehen ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: Der HBO-Sender beschloss, die Serie nach dem Tod von drei Pferden während der Dreharbeiten zur zweiten Staffel abzusagen.

[16 - Confirmé]
Question: Welcher Schauspieler spielt die Rolle von Marius in « Les Bronzés Font du Ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Eric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit gewann 2002 eine Molière als bester Schauspieler in einer Nebenrolle für « Conversation avec mon père ».

[17 - Confirmé]
Question: Mit welchem Film erschien Kad Merad zum ersten Mal hinter der Kamera ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Seit 2014 hatte Kad Merad eine Reihe kommerzieller Enttäuschungen in der Komödie sowie mit seiner zweiten Soloproduktion « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: Welcher chinesische Schriftsteller und Dichter erhielt den deutschen Buchhändler-Friedenspreis ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: Von 1990 bis 1994 war der Schriftsteller Liao Yiwu inhaftiert, nachdem er das Vorgehen gegen die Proteste auf dem Platz des Himmlischen Friedens angeprangert hatte.

[19 - Confirmé]
Question: Welches Picasso-Gemälde zeigt Françoise Gilot, die mit ihrer Tochter Paloma schwanger ist ?
A > « Sitzende Frau » *
B > « Der Kuss »
C > « Parade »
D > « Meine Hübsche »
Anecdote: Im Mai 1943 traf sie Picasso, damals Liebhaberin von Dora Maar. Sie wurde 1944 seine Partnerin und Mutter von zwei seiner Kinder.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Journalist wurde 33 Tage lang von der FARC in Kolumbien in Gefangenschaft gehalten ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: 2013 gewann Roméo Langlois den Albert-Londres-Preis für seinen Bericht « Kolumbien : Live-Kugeln », der auf France 24 ausgestrahlt wurde.

[21 - Expert]
Question: Welcher Plastikchoreograf hat eine neue Produktion von « Tannhäuser » signiert ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » ist Richard Wagners fünfte Oper und die zweite seiner zehn Hauptopern in Bayreuth.

[22 - Expert]
Question: Welcher Junge verzieht das Gesicht in einem roten Vlies auf dem Cover von Placebos Debütalbum ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: Der Musikstil und die Texte von Placebo, 1994 gegründet, zeichnen sich durch eine verstärkte romantische Neigung aus.

[23 - Expert]
Question: Welcher Pianist und Organist war auch Direktor des Marmottan-Monet-Museums ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Graubünden
Anecdote: Am 16. Januar 2006 wurde er vom Minister für nationale Bildung Gilles de Robien zum Generalinspektor für nationale Bildung ernannt.

[24 - Expert]
Question: Welcher renommierte Fotograf zeichnet sich durch seine Vision der englischen Industriekrise aus ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip ist der erste Preisträger, der 1989 den Henri-Cartier-Bresson-Preis (oder HCB-Preis) erhielt, der alle zwei Jahre verliehen wird.

[25 - Expert]
Question: Wen hat Valérie Trierweiler 2012 mit ihrem bedauerlichen Tweet unterstützt ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: Am 14. Juni kündigt Martine Aubry an, dass Olivier Falorni nicht Teil der sozialistischen Fraktion in der Nationalversammlung sein wird.

[26 - Expert]
Question: Wer hat den Prix du Roman Social mit seinem Roman « Un homme disposable » gewonnen ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: Ende 2012 wurde sie zur Chefredakteurin des Stylist-Magazins ernannt, das sie zusammen mit Audrey Diwan ins Leben gerufen hatte.

[27 - Expert]
Question: Wer entdeckte den Pestbazillus im Juni 1894 in einer Hütte in Hongkong ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin ist der Gründer der Hanoi School of Medicine im Jahr 1902 (derzeitige medizinische Fakultät), deren erster Direktor er ist.

[28 - Expert]
Question: Welcher Film von Andres Baiz zeigt eine Form rein weiblicher Grausamkeit ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, geboren 1975, ist ein kolumbianischer Regisseur und Schriftsteller, der sein Studium an der Tisch School of the Arts in New York abgeschlossen hat.

[29 - Expert]
Question: Für welche Übernahme gab Microsoft 2012 zu, 6 Milliarden für nichts ausgegeben zu haben ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Glühwürmchen
Anecdote: Vor der Akquisition belegte aQuantive in Bezug auf den Umsatz unter den Werbeagenturen den 14. Platz weltweit.

[30 - Expert]
Question: In welche junge Frau war Victor Hugo total verliebt ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: Sein Status als Peer of France ermöglicht es Hugo, der Strafverfolgung zu entgehen, während Léonie d'Aunet zwei Monate im Gefängnis verbringt.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿A quién le debemos una biografía detallada de la cantante británica Amy Winehouse ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse ha llamado la atención de los medios por su apariencia, incluido su peinado, tatuajes y delineador de ojos.

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué festival que tiene lugar en Longchamp está dedicado a la lucha contra el sida ?
A > Solidays *
B > Magnitudes
C > Decibules
D > Garorock
Anecdote: Los artistas que trabajan en Solidays aceptan una tarifa reducida o actúan voluntariamente en solidaridad con el proyecto.

[3 - Débutant]
Question: ¿Quién interpreta a un perdedor de unos treinta en la serie « Bref » ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Commander
Anecdote: En sus primeros días, Kyan Khojandi apareció en varios tutoriales para la empresa de reparación y mantenimiento de vehículos Norauto.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué libro escrito por Adolf Hitler pasó al dominio público en 2016 ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhassa »
Anecdote: Hasta 2015, la Tierra de Baviera, heredera de Adolf Hitler, ejerció plena y responsablemente sus derechos de autor.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué ex culturista fue gobernador de California de 2003 a 2011 ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: Primero fue apodado el roble austríaco y luego Schwarzy durante su carrera como actor y más recientemente gobernador.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué saga cinematográfica ofrece las aventuras de Bella Swan y Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: Los actores principales son Kristen Stewart, como Bella Swan, y Robert Pattinson, como el vampiro Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: ¿Qué ex miembro de los Beatles cumplió 70 años el 18 de junio de 2012 ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: Es el único poseedor de un disco de rodio otorgado en 1979 por el Libro Guinness por 200 millones de copias vendidas.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué espectáculo musical llegó a París presentado monjas de San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: Después de su rotundo éxito en Londres, Nueva York y París, el musical « Sister Act » ha pisado Montreal.

[9 - Débutant]
Question: ¿Qué programa de televisión de culto es una creación de Jean Libon y Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: Los créditos del programa, « Batumambe », es una versión de un grupo maliense interpretado por la fanfarria « Combo Belge ».

[10 - Débutant]
Question: ¿A qué edad Michael Jackson sucumbió a una sobredosis de drogas ?
A > 50 años *
B > 45 años
C > 40 años
D > 55 años
Anecdote: El séptimo en una familia de nueve, cantó con sus hermanos a los seis y comenzó una carrera profesional a los once años.

[11 - Confirmé]
Question: ¿En qué película vuelve Olivier Assayas la década de 1970 ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: Con la excepción de Lola Créton (y André Marcon y Martin Loizillon en papeles secundarios), los actores son todos nuevos en el cine.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué actor de « Sexy Back » hizo en la película « The Social Network » ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake saltó a la fama en 2010 con su interpretación de Sean Parker en la película biográfica de David Fincher.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué comedia de Bruno Podalydès reúne a su hermano Denis y Valérie Lemercier ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: Para Isabelle Regnier du Monde, « Adieu Berthe » es la película más lograda, la más apasionante de su autor.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué operador ha sido elegido para desplegar 3G y 4G en el metro de París ?
A > SFR *
B > Naranja
C > Bouygues Telecom
D > Móvil gratis
Anecdote: Publicado en 2017, los resultados de las mediciones realizadas por ARCEP muestran que menos de una cuarta parte de las líneas están cubiertas por 3G / 4G.

[15 - Confirmé]
Question: ¿En qué serie de televisión sobre caballos aparece Dustin Hoffman ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: El canal HBO decidió cancelar la serie tras la muerte de tres caballos durante el rodaje de la segunda temporada.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Qué actor interpreta el papel de Marius en « Les Bronzés font du ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Eric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit ganó un premio Molière al mejor actor en un papel secundario en 2002 por « Conversación con mi padre ».

[17 - Confirmé]
Question: ¿Con qué película apareció Kad Merad detrás de cámara por primera vez ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Desde 2014, Kad Merad ha tenido una serie de decepciones comerciales en la comedia, así como con su segunda producción en solitario, « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: ¿Qué escritor y poeta chino recibió el Premio de la Paz de los Libreros Alemanes ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: De 1990 a 1994, el escritor Liao Yiwu fue encarcelado después de denunciar la represión de las protestas de la Plaza Tiananmen.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué cuadro de Picasso representa a Françoise Gilot embarazada de su hija Paloma ?
A > « Mujer sentada » *
B > « El beso »
C > « Desfile »
D > « Mi bonita »
Anecdote: En mayo de 1943 conoció a Picasso, entonces amante de Dora Maar. Se convirtió en su socia en 1944 y en madre de dos de sus hijos.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué periodista estuvo 33 días en cautiverio por las FARC en Colombia ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: En 2013, Roméo Langlois ganó el premio Albert-Londres por su reportaje « Colombia : viñetas en vivo », emitido por France 24.

[21 - Expert]
Question: ¿Qué coreógrafo plástico ha firmado una nueva producción de « Tannhäuser » ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » es la quinta ópera de Richard Wagner y la segunda de sus diez óperas principales representadas en Bayreuth.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué chico está haciendo muecas con un vellón rojo en la portada del álbum debut de Placebo ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: El estilo musical y los textos de Placebo, formado en 1994, se distinguen por una inclinación romántica exacerbada.

[23 - Expert]
Question: ¿Qué pianista y organista fue también director del museo Marmottan-Monet ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Grison
Anecdote: El 16 de enero de 2006, fue nombrado Inspector General de Educación Nacional por el Ministro de Educación Nacional Gilles de Robien.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué fotógrafo de renombre destaca por su visión de la crisis industrial inglesa ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip es el primer laureado que recibió en 1989 el premio Henri-Cartier-Bresson (o premio HCB) que se otorga cada dos años.

[25 - Expert]
Question: ¿A quién apoyó Valérie Trierweiler con su lamentable tweet en 2012 ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: El 14 de junio, Martine Aubry anuncia que Olivier Falorni no formará parte del grupo parlamentario socialista en la Asamblea Nacional.

[26 - Expert]
Question: ¿Quién ganó el Prix du Roman Social con su novela « Un homme desechable » ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: A finales de 2012, fue nombrada editora en jefe de la revista Stylist, que lanzó con Audrey Diwan.

[27 - Expert]
Question: ¿Quién descubrió el bacilo de la peste en una choza de Hong Kong en junio de 1894 ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin es el fundador de la Escuela de Medicina de Hanoi en 1902 (actual Facultad de Medicina) de la que es el primer director.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué película dirigida por Andrés Baiz revela una forma de crueldad puramente femenina ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, nacido en 1975, es un director y escritor colombiano egresado de la Tisch School of the Arts de Nueva York.

[29 - Expert]
Question: ¿Para qué adquisición admitió Microsoft en 2012 haber gastado 6 mil millones por nada ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Firefly
Anecdote: Antes de la adquisición, aQuantive ocupaba el puesto 14 en el mundo en términos de ingresos entre las agencias de publicidad.

[30 - Expert]
Question: ¿De qué joven estaba locamente enamorado Víctor Hugo ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: Su condición de par de Francia le permite a Hugo escapar del enjuiciamiento mientras Léonie d'Aunet pasa dos meses en prisión.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: A chi dobbiamo una biografia dettagliata della cantante britannica Amy Winehouse ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse ha guadagnato l'attenzione dei media per il suo aspetto, tra cui acconciatura, tatuaggi e eyeliner.

[2 - Débutant]
Question: Quale festival che si svolge a Longchamp è dedicato alla lotta contro l'AIDS ?
A > Solidays *
B > Magnitudini
C > Decibuli
D > Garorock
Anecdote: Gli artisti che lavorano a Solidays accettano una quota ridotta o si esibiscono volontariamente in solidarietà con il progetto.

[3 - Débutant]
Question: Chi interpreta un perdente sulla trentina nella serie « Bref » ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Comandante
Anecdote: Nei suoi primi giorni, Kyan Khojandi ha partecipato a diversi tutorial per la società di manutenzione e riparazione di veicoli Norauto.

[4 - Débutant]
Question: Quale libro scritto da Adolf Hitler è entrato nel pubblico dominio nel 2016 ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhassa »
Anecdote: Fino al 2015 il Land della Baviera, erede di Adolf Hitler, ha esercitato pienamente e responsabilmente il proprio diritto d'autore.

[5 - Débutant]
Question: Quale ex bodybuilder è stato governatore della California dal 2003 al 2011 ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: È stato prima soprannominato l'Austrian Oak e poi Schwarzy durante la sua carriera di attore e più recentemente Governatore.

[6 - Débutant]
Question: Quale saga cinematografica offre le avventure di Bella Swan ed Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: Gli attori principali sono Kristen Stewart, nei panni di Bella Swan, e Robert Pattinson, nei panni del vampiro Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: Quale ex membro dei Beatles ha compiuto 70 anni il 18 giugno 2012 ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: È l'unico detentore di un disco rodiato assegnato nel 1979 dal Guinness Book per 200 milioni di copie vendute.

[8 - Débutant]
Question: Quale spettacolo musicale arrivato a Parigi ha presentato le suore di San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: Dopo il suo clamoroso successo a Londra, New York e Parigi, il musical « Sister Act » ha messo piede a Montreal.

[9 - Débutant]
Question: Quale programma televisivo cult è una creazione di Jean Libon e Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: I crediti del programma, « Batumambe », sono una cover di un gruppo maliano eseguita dalla fanfara « Combo Belge ».

[10 - Débutant]
Question: A che età Michael Jackson ha ceduto a un'overdose di droga ?
A > 50 anni *
B > 45 anni
C > 40 anni
D > 55 anni
Anecdote: Settimo in una famiglia di nove persone, ha cantato con i suoi fratelli all'età di sei anni e ha iniziato una carriera professionale all'età di undici anni.

[11 - Confirmé]
Question: In quale film Olivier Assayas rivisita gli anni '70 ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: Con l'eccezione di Lola Créton (e André Marcon e Martin Loizillon nei ruoli secondari), gli attori sono tutti nuovi al cinema.

[12 - Confirmé]
Question: Quale performer di « Sexy Back » ha recitato nel film « The Social Network » ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake è salito alla ribalta nel 2010 con la sua interpretazione di Sean Parker nel film biografico di David Fincher.

[13 - Confirmé]
Question: Quale commedia di Bruno Podalydès riunisce suo fratello Denis e Valérie Lemercier ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: Per Isabelle Regnier du Monde, « Adieu Berthe » è il film più completo, il più emozionante del suo autore.

[14 - Confirmé]
Question: Quale operatore è stato scelto per implementare 3G e 4G nella metropolitana di Parigi ?
A > SFR *
B > Orange
C > Bouygues Telecom
D > Mobile gratuito
Anecdote: Pubblicati nel 2017, i risultati delle misurazioni effettuate da ARCEP mostrano che meno di un quarto delle linee è coperto da 3G / 4G.

[15 - Confirmé]
Question: In quale serie televisiva sui cavalli compare Dustin Hoffman ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: Il canale HBO ha deciso di cancellare la serie in seguito alla morte di tre cavalli durante le riprese della seconda stagione.

[16 - Confirmé]
Question: Quale attore interpreta il ruolo di Marius in « Les Bronzés font du ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Eric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit ha vinto un Molière come miglior attore non protagonista nel 2002 per « Conversation avec mon père ».

[17 - Confirmé]
Question: Con quale film Kad Merad è apparso per la prima volta dietro la macchina da presa ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Dal 2014, Kad Merad ha avuto una serie di delusioni commerciali nella commedia e con la sua seconda produzione solista, « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: Quale scrittore e poeta cinese ha ricevuto il Premio per la pace dei librai tedeschi ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: Dal 1990 al 1994, lo scrittore Liao Yiwu è stato imprigionato dopo aver denunciato la repressione delle proteste di piazza Tiananmen.

[19 - Confirmé]
Question: Quale dipinto di Picasso rappresenta Françoise Gilot incinta della figlia Paloma ?
A > « Donna seduta » *
B > « Il bacio »
C > « Parata »
D > « My Pretty »
Anecdote: Nel maggio 1943 incontra Picasso, allora amante di Dora Maar. È diventata sua compagna nel 1944 e madre di due dei suoi figli.

[20 - Confirmé]
Question: Quale giornalista è stato tenuto prigioniero per 33 giorni dalle FARC in Colombia ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: Nel 2013 Roméo Langlois ha vinto il premio Albert-Londres per il suo reportage « Colombia : live bullets », trasmesso su France 24.

[21 - Expert]
Question: Quale coreografo plastico ha firmato una nuova produzione di « Tannhäuser » ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » è la quinta opera di Richard Wagner e la seconda delle sue dieci opere principali rappresentate a Bayreuth.

[22 - Expert]
Question: Quale ragazzo sta facendo una smorfia in un vello rosso sulla copertina dell'album di debutto dei Placebo ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: Lo stile musicale ed i testi dei Placebo, formati nel 1994, sono contraddistinti da una esacerbata inclinazione romantica.

[23 - Expert]
Question: Quale pianista e organista è stato anche il direttore del museo Marmottan-Monet ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Grison
Anecdote: Il 16 gennaio 2006, è stato nominato Ispettore generale dell'istruzione nazionale dal ministro dell'istruzione nazionale Gilles de Robien.

[24 - Expert]
Question: Quale celebre fotografo si distingue per la sua visione della crisi industriale inglese ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip è il primo vincitore ad aver ricevuto nel 1989 il Premio Henri-Cartier-Bresson (o Premio HCB) assegnato ogni due anni.

[25 - Expert]
Question: Chi ha supportato Valérie Trierweiler con il suo deplorevole tweet nel 2012 ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: Il 14 giugno Martine Aubry annuncia che Olivier Falorni non farà parte del gruppo parlamentare socialista all'Assemblea nazionale.

[26 - Expert]
Question: Chi ha vinto il Prix du Roman Social con il suo romanzo « Un homme usa e getta » ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: Alla fine del 2012, è stata nominata redattore capo della rivista Stylist, che ha lanciato con Audrey Diwan.

[27 - Expert]
Question: Chi ha scoperto il bacillo della peste in una capanna di Hong Kong nel giugno 1894 ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin è il fondatore della Hanoi School of Medicine nel 1902 (attuale Facoltà di Medicina) di cui è il primo direttore.

[28 - Expert]
Question: Quale film diretto da Andres Baiz rivela una forma di crudeltà puramente femminile ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, nato nel 1975, è un regista e scrittore colombiano diplomato alla Tisch School of the Arts di New York.

[29 - Expert]
Question: Per quale acquisizione Microsoft ha ammesso nel 2012 di aver speso 6 miliardi per niente ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Firefly
Anecdote: Prima dell'acquisizione, aQuantive era al 14 ° posto nel mondo in termini di ricavi tra le agenzie pubblicitarie.

[30 - Expert]
Question: Di quale giovane donna Victor Hugo era follemente innamorato ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: Il suo status di pari della Francia consente a Hugo di sfuggire all'accusa mentre Léonie d'Aunet trascorre due mesi in prigione.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Aan wie hebben we een gedetailleerde biografie van de Britse zangeres Amy Winehouse te danken ?
A > Mitch Winehouse *
B > Damian Marley
C > Mark Ronson
D > Pete Doherty
Anecdote: Amy Winehouse heeft media-aandacht gekregen voor haar uiterlijk, inclusief haar kapsel, tatoeages en eyeliner.

[2 - Débutant]
Question: Welk festival dat in Longchamp plaatsvindt, is gewijd aan de strijd tegen aids ?
A > Feestdagen *
B > Magnitudes
C > Decibules
D > Garorock
Anecdote: De artiesten die bij Solidays werken, aanvaarden een gereduceerd tarief of treden vrijwillig op in solidariteit met het project.

[3 - Débutant]
Question: Wie speelt een verliezer van in de dertig in de serie « Bref » ?
A > Kyan Khojandi *
B > Benoît Delépine
C > Rémi Gaillard
D > Jérôme Commandant
Anecdote: In zijn vroege dagen speelde Kyan Khojandi in verschillende tutorials voor het onderhouds- en reparatiebedrijf Norauto.

[4 - Débutant]
Question: Welk boek, geschreven door Adolf Hitler, kwam in 2016 in het publieke domein ?
A > « Mein Kampf » *
B > « America »
C > « Exodus »
D > « Lhassa »
Anecdote: Tot 2015 oefende de deelstaat Beieren, erfgenaam van Adolf Hitler, zijn auteursrecht volledig en verantwoord uit.

[5 - Débutant]
Question: Welke voormalige bodybuilder was gouverneur van Californië van 2003 tot 2011 ?
A > Schwarzenegger *
B > Rolph
C > Reagan
D > Davis
Anecdote: Hij kreeg voor het eerst de bijnaam de Oostenrijkse eik en vervolgens Schwarzy tijdens zijn acteercarrière en meer recentelijk Governator.

[6 - Débutant]
Question: Welke filmische saga biedt de avonturen van Bella Swan en Edward Cullen ?
A > « Twilight » *
B > « Clueless »
C > « Outsiders »
D > « Jawbreaker »
Anecdote: De hoofdrolspelers zijn Kristen Stewart, als Bella Swan, en Robert Pattinson, als vampier Edward Cullen.

[7 - Débutant]
Question: Welk voormalig Beatles-lid werd op 18 juni 2012 70 jaar ?
A > Paul McCartney *
B > George Harrison
C > Ringo Starr
D > John Lennon
Anecdote: Hij is de enige houder van een gerhodineerde schijf die in 1979 door het Guinness Book is uitgereikt voor 200 miljoen verkochte exemplaren.

[8 - Débutant]
Question: Welke muzikale show arriveerde in Parijs met nonnen uit San Francisco ?
A > « Sister Act » *
B > « Lazarus »
C > « Grease »
D > « Wicked »
Anecdote: Na een daverend succes in Londen, New York en Parijs, heeft de musical « Sister Act » voet aan wal gezet in Montreal.

[9 - Débutant]
Question: Welke cult-tv-show is een creatie van Jean Libon en Marco Lamensch ?
A > « Strip-tease » *
B > « Lollipop »
C > « Luna Park »
D > « Cargo de Nuit »
Anecdote: De aftiteling van het programma, « Batumambe », is een cover van een Malinese groep uitgevoerd door de fanfare « Combo Belge ».

[10 - Débutant]
Question: Op welke leeftijd bezweek Michael Jackson aan een overdosis drugs ?
A > 50 jaar *
B > 45 jaar
C > 40 jaar
D > 55 jaar
Anecdote: De zevende in een gezin van negen, zong met zijn broers op zesjarige leeftijd en begon op elfjarige leeftijd aan een professionele carrière.

[11 - Confirmé]
Question: In welke film kijkt Olivier Assayas terug naar de jaren zeventig ?
A > « Après mai » *
B > « Carlos »
C > « Désordre »
D > « Doubles vies »
Anecdote: Met uitzondering van Lola Créton (en André Marcon en Martin Loizillon in bijrollen) zijn de acteurs allemaal nieuw in de bioscoop.

[12 - Confirmé]
Question: Welke « Sexy Back » performer deed in de film « The Social Network » ?
A > Justin Timberlake *
B > Adam Levine
C > Justin Nozuka
D > Bobby Caldwell
Anecdote: Justin Timberlake kreeg bekendheid in 2010 met zijn vertolking van Sean Parker in de biopic van David Fincher.

[13 - Confirmé]
Question: Welke komedie van Bruno Podalydès brengt zijn broer Denis en Valérie Lemercier samen ?
A > « Adieu Berthe » *
B > « Comme un avion »
C > « Dieu seul me voit »
D > « Liberté-Oléron »
Anecdote: Voor Isabelle Regnier du Monde is « Adieu Berthe » de meest talentvolle, meest opwindende film van zijn auteur.

[14 - Confirmé]
Question: Welke operator is gekozen om 3G en 4G in de metro van Parijs in te zetten ?
A > SFR *
B > Oranje
C > Bouygues Telecom
D > Gratis mobiel
Anecdote: Uit de resultaten van de metingen van ARCEP, gepubliceerd in 2017, blijkt dat minder dan een kwart van de lijnen onder 3G / 4G valt.

[15 - Confirmé]
Question: In welke televisieserie over paarden komt Dustin Hoffman voor ?
A > « Luck » *
B > « Hung »
C > « Big Love »
D > « Arliss »
Anecdote: De HBO-zender besloot de serie te annuleren na de dood van drie paarden tijdens het filmen van het tweede seizoen.

[16 - Confirmé]
Question: Welke acteur speelt de rol van Marius in « Les Bronzés font du ski » ?
A > Maurice Chevit *
B > Roger Dumas
C > Eric Ruf
D > Marcel Cuvelier
Anecdote: Maurice Chevit won in 2002 een Molière-prijs voor beste acteur in een bijrol voor « Gesprek met mijn vader ».

[17 - Confirmé]
Question: Met welke film verscheen Kad Merad voor het eerst achter de camera ?
A > « Monsieur Papa » *
B > « Marseille »
C > « Bis »
D > « Baron noir »
Anecdote: Sinds 2014 heeft Kad Merad een reeks commerciële teleurstellingen gehad in comedy en met zijn tweede solo-productie, « Marseille ».

[18 - Confirmé]
Question: Welke Chinese schrijver en dichter ontving de Duitse Vredesprijs voor Boekverkopers ?
A > Liao Yiwu *
B > Su Tong
C > Jia Pingwa
D > Bo Yang
Anecdote: Van 1990 tot 1994 zat schrijver Liao Yiwu gevangen nadat hij het harde optreden tegen de protesten op het Tiananmen-plein had aangeklaagd.

[19 - Confirmé]
Question: Welk schilderij van Picasso stelt Françoise Gilot voor, zwanger van hun dochter Paloma ?
A > « Zittende vrouw » *
B > « De kus »
C > « Parade »
D > « My Pretty »
Anecdote: In mei 1943 ontmoette ze Picasso, de toenmalige liefhebber van Dora Maar. Ze werd zijn partner in 1944 en moeder van twee van zijn kinderen.

[20 - Confirmé]
Question: Welke journalist werd 33 dagen vastgehouden door de FARC in Colombia ?
A > Roméo Langlois *
B > Daniel Leconte
C > Grégoire Deniau
D > Bertrand Coq
Anecdote: In 2013 won Roméo Langlois de Albert-Londres-prijs voor zijn verslag « Colombia : live bullets », uitgezonden op France 24.

[21 - Expert]
Question: Welke plastische choreograaf heeft een nieuwe productie van « Tannhäuser » getekend ?
A > Christian Rizzo *
B > Philippe Jamet
C > Boris Charmatz
D > Bernardo Montet
Anecdote: « Tannhäuser » is de vijfde opera van Richard Wagner en de tweede van zijn tien hoofdopera's die in Bayreuth worden uitgevoerd.

[22 - Expert]
Question: Welke jongen trekt een grimas in een rode fleece op de hoes van Placebo's debuutalbum ?
A > David Fox *
B > Brian Molko
C > Stefan Olsdal
D > Steve Hewitt
Anecdote: De muziekstijl en teksten van Placebo, opgericht in 1994, onderscheiden zich door een versterkte romantische neiging.

[23 - Expert]
Question: Welke pianist en organist was ook de directeur van het Marmottan-Monet museum ?
A > Jacques Taddei *
B > Charles Desmazures
C > Paul Berthier
D > Jules Grison
Anecdote: Op 16 januari 2006 werd hij door minister van Onderwijs Gilles de Robien benoemd tot inspecteur-generaal van de nationale opvoeding.

[24 - Expert]
Question: Welke bekende fotograaf valt op door zijn visie op de Engelse industriële crisis ?
A > Chris Killip *
B > Josef Koudelka
C > Larry Towell
D > Jim Goldberg
Anecdote: Kris Killip is de eerste laureaat die in 1989 de Henri-Cartier-Bresson-prijs (of HCB-prijs) heeft ontvangen die om de twee jaar wordt uitgereikt.

[25 - Expert]
Question: Wie steunde Valérie Trierweiler met haar betreurenswaardige tweet in 2012 ?
A > Olivier Falorni *
B > Didier Quentin
C > Lucien Grand
D > Thierry Breton
Anecdote: Op 14 juni kondigt Martine Aubry aan dat Olivier Falorni geen deel zal uitmaken van de socialistische parlementaire fractie in de Nationale Vergadering.

[26 - Expert]
Question: Wie heeft de Prix du Roman Social gewonnen met zijn roman « Un homme disposable » ?
A > Aude Walker *
B > Vanessa Caffin
C > Sylvie Denis
D > Isabelle Jarry
Anecdote: Eind 2012 werd ze benoemd tot hoofdredacteur van het tijdschrift Stylist, dat ze samen met Audrey Diwan lanceerde.

[27 - Expert]
Question: Wie ontdekte de pestbacil in juni 1894 in een hut in Hongkong ?
A > Alexandre Yersin *
B > Léon Le Minor
C > Jean-Paul Chiron
D > Saturnin Arloing
Anecdote: Alexandre Yersin is de oprichter van de Hanoi School of Medicine in 1902 (huidige Faculteit der Geneeskunde) waarvan hij de eerste directeur is.

[28 - Expert]
Question: Welke film, geregisseerd door Andres Baiz, onthult een vorm van puur vrouwelijke wreedheid ?
A > « Inside » *
B > « Satanas »
C > « Roa »
D > « El paramo »
Anecdote: Andrés Andi Baiz, geboren in 1975, is een Colombiaanse filmregisseur en schrijver die afstudeerde aan de Tisch School of the Arts in New York.

[29 - Expert]
Question: Voor welke overname gaf Microsoft in 2012 toe 6 miljard voor niets te hebben uitgegeven ?
A > aQuantive *
B > Interse
C > NetCarta
D > Firefly
Anecdote: Voorafgaand aan de overname stond aQuantive op de 14e plaats in de wereld wat betreft omzet bij reclamebureaus.

[30 - Expert]
Question: Op welke jonge vrouw was Victor Hugo smoorverliefd ?
A > Léonie d'Aunet *
B > Anne Levinck
C > Marie Aycard
D > Fanny Reybaud
Anecdote: Door zijn status als peer van Frankrijk kan Hugo ontsnappen aan vervolging terwijl Léonie d'Aunet twee maanden in de gevangenis doorbrengt.

* = Bonne réponse