**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Histoires d'eaux
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: À quelle particularité le poisson-clown, comme le célèbre Nemo, doit-il son nom ?
A > Ses couleurs vives *
B > Ses grimaces
C > Son nez rouge
D > Ses cabrioles
Anecdote: Les poissons-clowns sont connus pour la relation mutualiste qu'ils forment avec dix espèces d'anémones de mer.

[Débutant]
Question: Comment se prénomme la petite sirène de Disney dans le film du même nom ?
A > Ariel *
B > Mulan
C > Aurore
D > Yasmine
Anecdote: Sorti en 1989, le long-métrage de Disney s'inspire du conte du même nom écrit par Hans Christian Andersen et publié en 1836.

[Débutant]
Question: À quelle classe d'animaux les dauphins blancs ou gris appartiennent-ils ?
A > Les mammifères *
B > Les reptiles
C > Les amphibiens
D > Les poissons
Anecdote: « Dauphin » est un nom ambigu désignant certains mammifères marins et fluviaux appartenant à l'ordre des Cétacés.

[Débutant]
Question: Quel mets fin est composé d'œufs d'esturgeon noirs non fécondés ?
A > Le caviar *
B > Le surimi
C > Le frai
D > La coque
Anecdote: Le caractère du caviar ne provient pas de son origine mais de l'espèce d'esturgeon qui produit les œufs, au nombre de vingt-sept.

[Débutant]
Question: Quelle partie du corps des poissons leur permettent de respirer ?
A > Les branchies *
B > Le nez
C > Les écailles
D > Les poumons
Anecdote: Outre leur rôle fondamental dans la respiration, les branchies servent à piéger de la nourriture notamment chez les microphages filtreurs.

[Débutant]
Question: Que forment un grand nombre de poissons qui nagent ensemble ?
A > Un banc *
B > Une troupe
C > Une armée
D > Un groupe
Anecdote: À la différence d'autres structures sociales, comme le harem ou la société, il n'existe aucune hiérarchie dans un banc.

[Débutant]
Question: Laquelle de ces eaux ne trouve-t-on que très peu dans la nature ?
A > Eau gazeuse *
B > Eau salée
C > Eau douce
D > Eau saumâtre
Anecdote: Au XXe siècle, l'eau gazeuse était utilisée pour arrêter les vomissements et aider le fonctionnement des sucs gastriques.

[Débutant]
Question: Quel bateau peut naviguer une semaine sous l'eau sans remonter à la surface ?
A > Un sous-marin *
B > Un croiseur
C > Un torpilleur
D > Un submersible
Anecdote: L'usage civil du sous-marin concerne, pour l'essentiel, la recherche océanographique et l'exploitation pétrolière.

[Débutant]
Question: Dans quel film de Simon Wincer une orque est-elle libérée d'un parc d'attraction ?
A > Sauvez Willy *
B > Flipper
C > Le Monde de Nemo
D > Jaws
Anecdote: L'orque Keiko, vedette du film, est décédée à l'âge de 27 ans des suites d'une pneumonie dans le fjord norvégien d'Arasvik.

[Débutant]
Question: Quel paquebot de luxe heurta un iceberg lors de son premier voyage en 1912 ?
A > Le Titanic *
B > L'Atlantic
C > Le Brittanic
D > L'Olympic
Anecdote: Le Titanic a été conçu par les architectes Alexander Montgomery Carlisle et Thomas Andrews des chantiers navals Harland & Wolff.

[Confirmé]
Question: Pour quelle raison les grenouilles et les crapauds se mettent-ils parfois à coasser ?
A > Pour parader *
B > Pour digérer
C > Pour effrayer
D > Pour rigoler
Anecdote: La branche de la zoologie qui étudie les batraciens et les reptiles s'appelle l'herpétologie, et plus précisément la batrachologie.

[Confirmé]
Question: Comment se prénomme le poisson rouge de Pinocchio dans le film de 1940 ?
A > Cleo *
B > Montro
C > Figaro
D > Yapi
Anecdote: Le personnage de Cléo, le poisson rouge animé par Don Lusk, n'est présent que pour ajouter une dimension comique au film.

[Confirmé]
Question: Dans quel océan retrouve-t-on environ 60% de tous les récifs de corail ?
A > Indien *
B > Pacifique
C > Atlantique
D > Arctique
Anecdote: Depuis quelques décennies, les populations de corail se dégradent, souvent en raison du changement climatique et de la pollution.

[Confirmé]
Question: Que font les tortues marines pour se protéger les yeux des grains de sable ?
A > Elles pleurent *
B > Elles dorment
C > Elles crient
D > Elles nagent
Anecdote: La tortue luth est la plus grande des tortues marines, mesurant 2 m de long, de 1 m à 1.5 m de large et pesant 600 kg.

[Confirmé]
Question: Lequel de ces poissons ne peut survivre dans les rivières ?
A > Le hareng *
B > Le brochet
C > La perche
D > La carope
Anecdote: Le hareng se déplace exclusivement en grands bancs dans les eaux froides, à la fois fortement salées et oxygénées.

[Confirmé]
Question: Que pouvez-vous principalement fabriquer en récoltant du corail rouge ?
A > Des bijoux *
B > Des médicaments
C > Des peintures
D > Des armes
Anecdote: Le corail rouge, bien que signalé en Atlantique Nord-Est, est considéré comme une espèce endémique de Méditerranée.

[Confirmé]
Question: Quel élément rend la Mer du Nord beaucoup moins bleue que la Mer Méditerranée ?
A > La boue *
B > Le sel
C > Le sable
D > Les algues
Anecdote: La mer du Nord et son littoral forment un milieu naturel très riche mais menacé par la pollution marine et l'industrie pétrolière.

[Confirmé]
Question: Combien de cœurs une pieuvre normalement constituée possède-t-elle ?
A > Trois *
B > Deux
C > Quatre
D > Cinq
Anecdote: La pieuvre possède un cœur pour envoyer le sans dans le corps et deux cœurs pour pomper le sang par les branchies.

[Confirmé]
Question: Lequel de ces animaux ne fait pas partie de la catégorie des mollusques ?
A > Anguille *
B > Pieuvre
C > Moule
D > Escargot
Anecdote: Les anguilles étaient réputées particulièrement rustiques et résistantes, grâce notamment à leur capacité à respirer l'air.

[Confirmé]
Question: Comment appelle-ton les deux parties de la coquille de la moule et de l'huître ?
A > Les valves *
B > Les coques
C > Les charnières
D > Les écorces
Anecdote: La coquille des Bivalves est composée de deux valves comprimées latéralement : une valve gauche et une valve droite.

[Expert]
Question: Quel canal d'Amérique centrale relie l'Océan Atlantique à l'Océan Pacifique ?
A > Canal de Panama *
B > Canal de Suez
C > Canal d'Amérique
D > Grand Canal
Anecdote: Depuis son ouverture, le canal a remporté un énorme succès et continue d'être un point de passage stratégique pour la navigation.

[Expert]
Question: En quelle année le sous-marin nucléaire Koursk a-t-il coulé avec à bord 118 membres d'équipage ?
A > 2000 *
B > 1995
C > 2005
D > 1990
Anecdote: Deux explosions ont fait sombrer le Koursk le 12 août 2000 à approximativement 135 km de la ville de Severomorsk.

[Expert]
Question: Dans la mythologie romaine, qui est le dieu des Eaux vives et des Sources ?
A > Neptune *
B > Zeus
C > Ulysse
D > Apollon
Anecdote: Les légendes et mythes au sujet de Neptune proviennent de la réappropriation par les Romains des mythes grecs.

[Expert]
Question: À quelle classe d'animaux le féroce crocodile appartient-il ?
A > Les reptiles *
B > Les mammifères
C > Les amphibiens
D > Les poissons
Anecdote: En Égypte antique, le crocodile était l'un des douze animaux sacrés associés aux douze heures du jour et de la nuit.

[Expert]
Question: Quel poisson a pour habitude de se gonfler à l'approche du danger ?
A > Le diodon *
B > Le cyclostome
C > Le spotanus
D > L’anguille
Anecdote: Les espèces du genre Diodon sont souvent appelées « poissons-hérissons », « poissons porc-épic » ou « hérissons des mers ».

[Expert]
Question: Quel nom porte le plus grand coquillage bivalve au monde ?
A > Le bénitier *
B > La palourde
C > La praire
D > La mactre
Anecdote: Ils sont capables de vivre extrêmement vieux, même si la surpêche a fait disparaître une grande partie des plus beaux spécimens.

[Expert]
Question: Quel poisson a la particularité de posséder des arêtes vertes ?
A > L'orphie *
B > Le merlan
C > Le diodon
D > Le gavial
Anecdote: L'orphie est un poisson facile à pêcher pour des novices car elle mord aussi bien à l'appât naturel qu'au leurre.

[Expert]
Question: De quelle couleur devient le ventre de l'épinoche quand il recherche une femelle ?
A > Rouge *
B > Jaune
C > Bleue
D > Verte
Anecdote: Lors du frai, de mars à juillet, le mâle de Gasterosteus aculeatus se pare de couleurs vives (dos vert et ventre rouge).

[Expert]
Question: Quel nom a-t-on donné à la plus célèbre des perles noires ?
A > Azra *
B > Yasmine
C > Royal Pearl
D > Neptunus
Anecdote: La perle constitue le centre d'un collier qui faisait partie des joyaux de la couronne de l'ancienne Russie tsariste.

[Expert]
Question: Quel poisson est parfois appelé « le requin d'eau douce » ?
A > Le brochet *
B > La carpe
C > La truite
D > La perche
Anecdote: Le terme brochet dérive du terme « broche », à cause de la forme pointue du museau de ces poissons carnivores.

* = Bonne réponse