**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : FC Barcelone
** [ Club européen le plus titré ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Le logo de quelle organisation le FC Barcelone a-t-il porté sur leurs maillots de 2011 à 2013 ?
A > Fondation du Qatar *
B > UNICEF
C > UNESCO
D > ONU
Anecdote: Le 10 décembre 2010, le FC Barcelone a annoncé avoir été racheté par la Fondation du Qatar.

[2 - Débutant]
Question: Quel club le FC Barcelone a-t-il battu en finale de la Copa del Rey 2012 ?
A > Athletic Bilbao *
B > Villareal
C > Osasuna
D > Atletico Madrid
Anecdote: Comme en Angleterre, en Écosse ou en France, cette épreuve a vu le jour avant la mise en place du championnat national.

[3 - Débutant]
Question: Quel entraîneur portugais a obtenu le premier Prix d'entraîneur de l'année FIFA 2010 ?
A > José Mourinho *
B > Frank Rijkaard
C > Tito Vilanova
D > Pep Guardiola
Anecdote: José Mourinho parle couramment le portugais, l'espagnol, l'italien, le français et l'anglais.

[4 - Débutant]
Question: Quel jeune joueur le FCB a-t-il recruté en 1982 pour un montant record ?
A > Diego Maradona *
B > Nery Pumpido
C > Mario Kempes
D > Gabriel Batistuta
Anecdote: Surnommé « Le gamin en or », Maradona est considéré comme l'un des plus grands joueurs de l'histoire du football.

[5 - Débutant]
Question: Combien de fois le Barça a-t-il pu conserver le trophée de la Liga ?
A > 1 *
B > 2
C > 3
D > 4
Anecdote: Le Barça, fondé en 1899, est le club de football européen le plus titré du XXIe siècle.

[6 - Débutant]
Question: Qui détient le record du club pour le nombre de buts inscrits dans la Liga ?
A > Messi *
B > Alcantara
C > Cruyff
D > Samuel Eto'o
Anecdote: Lionel Messi est le seul à avoir remporté le Ballon d'or à quatre reprises : en 2009, 2010, 2011 et 2012.

[7 - Débutant]
Question: Dans quel stade le FC Barcelone joue-t-il ses matchs à domicile ?
A > Camp Nou *
B > Maracana
C > Bernableu
D > Wembley
Anecdote: Avec une capacité de 99 354 places, le Camp Nou, qui signifie « terrain nouveau », est le plus grand stade d'Europe.

[8 - Débutant]
Question: Quelles étaient les couleurs extérieures des maillots du Barça pour la saison 2012-2013 ?
A > Jaune et orange *
B > Noir
C > Rouge et blanc
D > Vert et rouge
Anecdote: Le FC Barcelone dispose d'un maillot alternatif depuis 1913 : un maillot blanc avec des shorts bleus.

[9 - Débutant]
Question: À quel club Zlatan Ibrahimovic a-t-il été acheté par le Barça en 2009 ?
A > Inter Milan *
B > Göteborg
C > Leeds United
D > Bayern Munich
Anecdote: Zlatan Ibrahimovic est considéré comme l'un des avants-centres les plus complets au monde.

[10 - Débutant]
Question: Quel joueur barcelonais a gagné le plus de compétitions avec le club ?
A > Xavi *
B > Messi
C > Guardiola
D > Puyol
Anecdote: Xavi a été désigné meilleur passeur du Championnat d'Espagne deux années de suite en 2009 et 2010.

[11 - Confirmé]
Question: Quel nom porte depuis 1979 le célèbre centre de formation du FC Barcelone ?
A > La Masia *
B > Les Cortes
C > Barcelino
D > Camp Nou
Anecdote: Le bâtiment, un mas traditionnel catalan situé près du Camp Nou, date de 1702.

[12 - Confirmé]
Question: Quel logo les joueurs du FC Barcelone ont-ils porté sur leurs maillots de 2006 à 2011 ?
A > UNICEF *
B > UNESCO
C > ONU
D > OMS
Anecdote: L'Unicef, créée le 11 décembre 1946, a reçu le prix Nobel de la paix le 12 janvier 1965.

[13 - Confirmé]
Question: En quelle année Ibrahimovic a-t-il quitté le Barça pour l'Italie ?
A > 2011 *
B > 2009
C > 2013
D > 2007
Anecdote: Par son charisme et ses provocations médiatiques, Zlatan Ibrahimovic est une icône qui dépasse le cadre du sport.

[14 - Confirmé]
Question: Combien de fois le FC Barcelone a-t-il gagné la Ligue des Champions ?
A > 5 *
B > 9
C > 4
D > 2
Anecdote: En 2015, le FC Barcelone a battu la Juventus de Turin au Stade olympique de Berlin avec 3 buts à 1.

[15 - Confirmé]
Question: Qui a succédé à Pep Guardiola en 2008 en tant qu'entraîneur de l'équipe B de Barcelone ?
A > Luis Enrique *
B > Patrick Kluivert
C > Luis Figo
D > Andoni Zubizarreta
Anecdote: C'est la première victoire d'une équipe qui n'aurait pas été qualifiée selon les anciennes règles.

[16 - Confirmé]
Question: Quel brésilien a remporté le trophée de meilleur footballeur européen en 2005 ?
A > Ronaldinho *
B > Rivaldo
C > Ronaldo
D > Romario
Anecdote: Ronaldinho s'est réellement imposé en Europe en tant qu'ailier gauche, avec ses dribbles fulgurants.

[17 - Confirmé]
Question: Quelle croix apparaît sur l'emblème du FC Barcelone ?
A > St George *
B > St Patrick
C > St Simon
D > St Andrew
Anecdote: La croix de saint Georges est utilisée comme drapeau de l'Angleterre, dont le saint est également le patron.

[18 - Confirmé]
Question: Combien de titres de la Liga Deco a-t-il remporté avec le FC Barcelone ?
A > 2 *
B > 1
C > 3
D > 4
Anecdote: Deco est reconnu pour ses passes précises, son intelligence de jeu et la qualité technique de sa frappe.

[19 - Confirmé]
Question: Quel club a remporté le premier duel El Clasico en 1929 ?
A > Real Madrid *
B > Barcelone
C > Athletic Bilbao
D > Valence
Anecdote: La rivalité entre le FC Barcelone et le Real Madrid est la plus élevée du football espagnol.

[20 - Confirmé]
Question: Quel nom est donné à l'équipe de réserve du FC Barcelone ?
A > FC Barcelone B *
B > FC Barcelone II
C > Barcelone Athletico
D > Jeunes du Barça
Anecdote: L'équipe évolue au Mini Estadi, une enceinte de 15 276 places située à proximité du Camp Nou à Barcelone.

[21 - Expert]
Question: Combien de victoires en Champions Ligue Guardiola a-t-il remporté avec Barcelone ?
A > 2 *
B > 3
C > 1
D > 4
Anecdote: Pep Guardiola a réussi en 2009 en tant qu'entraîneur un sextuplé inédit dans l'histoire du football.

[22 - Expert]
Question: En 2011, contre qui le Barça a-t-il remporté la Supercoupe d'Espagne ?
A > Real Madrid *
B > Valence
C > Majorque
D > La Corogne
Anecdote: L'Argentin Lionel Messi est, avec onze buts, le meilleur buteur de l'histoire de cette compétition.

[23 - Expert]
Question: En quelle année la finale de la Ligue des Champions a-t-elle eu lieu au Camp Nou ?
A > 1999 *
B > 2006
C > 1987
D > 1978
Anecdote: C'est la première victoire d'une équipe qui n'aurait pas été qualifiée selon les anciennes règles.

[24 - Expert]
Question: Durant quelle saison Ronaldo a-t-il remporté le Soulier d'or de l'UEFA ?
A > 1996-97 *
B > 2000-01
C > 1998-99
D > 2002-03
Anecdote: Nommé au FIFA 100 par Pelé et la FIFA, il a remporté deux fois le Ballon d'or France Football en 1997 et 2002.

[25 - Expert]
Question: Lequel de ces joueurs n'a pas remporté le Trophée Zamora en jouant pour Barcelone ?
A > Pepe Reina *
B > José Pesuo
C > Pedro Artoia
D > Javier Urruticoechea
Anecdote: Ce Trophée tient son nom du légendaire gardien des années 1920 Ricardo Zamora.

[26 - Expert]
Question: De quel club Gerardo Martino a-t-il renoncé à son poste d'entraîneur pour le Barça en 2013 ?
A > Newell's Old Boys *
B > Santos
C > AC Milan
D > Villareal
Anecdote: Il démissionnera un an plus tard, le 17 mai 2014, après le match nul (1-1) face à l'Atletico Madrid.

[27 - Expert]
Question: De quel club du championnat Dani Alves a-t-il rejoint Barcelone en 2008 ?
A > Séville *
B > Valence
C > Real Sociedad
D > Osasuna
Anecdote: Nommé au Ballon d'or 2010 et 2011, Alves est considéré comme l'un des meilleurs défenseurs de la planète.

[28 - Expert]
Question: Qui a marqué un but sensationnel en finale de Coupe européenne à Wembley en 1992 ?
A > Ronald Koeman *
B > Albert Ferrer
C > José Maria Bakzero
D > Hristo Stoichkov
Anecdote: Fils du footballeur Martin Koeman, son frère Erwin fut également footballeur professionnel et international.

[29 - Expert]
Question: Quel est à ce jour le meilleur score final en faveur du Barça durant un match de la Liga ?
A > 10-1 *
B > 9-3
C > 8-0
D > 7-3
Anecdote: Le terme de « Liga » est souvent utilisé, bien que liga signifie simplement « ligue » en espagnol.

[30 - Expert]
Question: Quel joueur du Barça a été suspendu deux mois pour avoir écrasé le pied d'un arbitre ?
A > Hristo Stoichkov *
B > Michael Laudrup
C > Romario
D > Albert Ferrer
Anecdote: En juin 2013, il a été recruté par le CSKA Sofia, club où il a commencé sa carrière de joueur professionnel.

* = Bonne réponse